<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：高级工程信息学</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/advanced-engineering-informatics</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[“二氧化碳对通过行为克隆进行自动驾驶的卷积网络模型训练的影响”的更正[Adv. Eng. Inform 56（2023）101968]<sub></sub>]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625006457?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[作者对发表的隶属关系的错误版本感到遗憾。下面列出了更正的版本。a电子健康中心，加泰罗尼亚奥伯塔大学（UOC），Rambla del Poblenou，156，巴塞罗那，08018，西班牙b大众汽车股份公司，Berliner Ring 2，沃尔夫斯堡，38440，下萨克森州，德国c Centre Tecnolggic de Ottomunicacions de Catalunya（CTTC/CERCA），Av. Carl Friedrich Gauss 7，Castelldefels，Barcelona，08860，加泰罗尼亚，西班牙d计算机视觉中心，巴塞罗那自治大学，Plaza Cívica，Bellaterra，巴塞罗那，08193，加泰罗尼亚，西班牙作者对造成的任何不便表示歉意。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625006457?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[社论：EG-ICE研讨会2024：建筑环境工程的数据和智能方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625006603?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2025年8月16日在线发布资料来源：高级工程信息学作者：Belén Riveiro、Pedro Arias-Sánchez]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625006603?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[社论：建筑中的人机互动]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625006809?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2025年8月21日在线发布来源：高级工程信息学作者：林静、杜静、郭布莱恩]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625006809?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用人工智能增强航空安全：关于最新进展、挑战和未来前景的系统性文献综述]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000704?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[预计未来几十年，全球空中交通量将大幅增长，导致空域更加密集，运营复杂性更高。因此，学术界和从业者现在正在释放人工智能（AI）的潜力，特别是最近在大型语言模型（LLM），计算机视觉和语音识别方面的进展，通过先进的驾驶舱设计，AI助手，人类表现监测和支持航空事故调查来提高航空安全。这些应用在提高航空安全方面显示出巨大的前景。然而，应用安全可靠的人工智能来支持这些安全关键领域仍然存在挑战。事实上，许多航空安全问题，例如事故分析、人为因素和预防系统设计，是相互关联的，而不是独立的问题。这篇系统性文献回顾从宏观角度探讨了利用人工智能增强航空安全的最新进展、挑战和未来观点。因此，建立了一个框架来审查相关研究。首先，我们通过初始搜索、检查和筛选识别相关文献。之后，我们使用内容分析分析了175项选定研究中应用的领域和航空安全增强所利用的模型。然后，运用主题分析揭示了安全可靠的人工智能在航空安全中应用所面临的挑战。鉴于所发现的挑战，本评论建议未来的工作包括整合可解释的人工智能、开发人工智能认证框架、基于混合智能的设计以及采用多元化数据集进行概括。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000704?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于CLIP的多标签下水道缺陷分类，具有细到粗的上下文表示]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000546?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[下水道缺陷识别是城市排水系统的重要基础，通过分析下水道中的视频来发现问题。对比图像预训练模型（CLIP）在一般视觉任务中表现良好，但错过了细粒度的结构变化和局部缺陷特征，导致实际下水道缺陷分类的性能有限。因此，提出了一种基于CLIP的多标签下水道缺陷分类方法，该方法利用大型语言模型的传输能力，集成细粒度的视觉语言特征。为了解决细粒度缺陷特征提取不足的问题，设计了基于预算的上下文表示构建（PCRC）模块，利用可学习的提示和两阶段建模策略来捕获每个类别的细到粗的上下文表示。此外，还引入了缺陷级匹配（FLM）模块来对齐细粒度图像与文本特征，以提高缺陷识别的准确性。最后，介绍了公共数据集Sewer-ML上的消融研究以及与先进方法的广泛比较。实验结果表明，该方法达到了最先进的性能，其中mAP和F1-得分分别达到75.02%和80.08%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000546?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[第一件事：连续AR/VR暴露对工业培训中技能获取的影响]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000200?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了增强现实（AR）和虚拟现实（VR）用于工业培训的独特和集体的可供性，重点关注它们的综合使用和部署策略。AR和VR应用程序的开发是为了对现实生活中的冷喷雾增材制造任务进行两阶段、受试者之间的用户研究，接受AR/VR培训的顺序不同。结果揭示了微妙的适应模式，表明VR优先训练可以减少随后AR引导训练期间的认知负荷，从而增强信心和任务效率。相反，AR优先培训支持程序基础，但在过渡到VR培训的沉浸式空间需求时会带来挑战。有趣的是，任务完成时间被发现是独立的曝光顺序，突出了部署策略的灵活性。聚类分析进一步确定了不同的参与者响应模式，提供了更深入的了解工作量，学习效率，保留和错误类型。这些发现强调了在部署AR和VR之前利用任务理解的重要性，以最大限度地提高复杂心理任务的学习效果。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000200?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑质量控制的时变操作条件下非置换流水车间调度和维护的综合优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000807?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[生产、维护和质量是影响制造系统性能的关键组成部分，应该以综合的方式考虑。然而，之前综合研究的生产维度主要关注库存和批量规模，忽视了生产调度对维护和质量的影响。事实上，产品质量取决于不同时间相应机器中质量相关部件（QRC）的退化状态。因此，有效的生产调度需要进一步纳入质量考虑。同时，维护应与调度协调，以在不中断产品加工的情况下保持机器和QRC的高可靠性。因此，本研究首先建立了时变条件下考虑QRC的机器退化和产品质量损失模型。在此基础上，进一步构建了非置换流水车间和维护的混合整线性规划（MILP）模型。提出了一种改进的多目标协同进化人工蜂群算法（IMOCABC）。它使用六个启发式规则来生成高质量的初始种群。应用四种交叉运算符和六种特定问题的邻居搜索运算符来提高全局和局部搜索能力，促进协同进化。通过20个案例验证了所提出的改进策略的有效性。同时，研究表明IMOCABC的性能优于四种高级元启发式算法。将提出的模型和算法应用于汽车发动机制造车间，将预防性维护和质量损失的综合成本从25，806（传统方案）降低到11，877（集成方案），实现了46%的降低。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000807?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[建筑、工程和建筑（AEC）工作流程中生成性人工智能集成的社会技术评估：使用O*NET职业分类法的实证研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000844?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[生成人工智能（GAI）有潜力重塑建筑、工程和施工（AEC）行业的工作流程。虽然之前的研究提供了宝贵的技术演示和概念分析，但量化AEC职业中GAI相关影响的经验证据以及对采用准备情况的系统评估仍然有限。这项研究开发了一个特定领域的社会技术评估框架，提供了13个O* NET定义的AEC职业的技术能力、社会风险和采用障碍的职业层面分析。数据是通过对162名AEC专业人士进行为期六个月的调查收集的，并辅之以六次专家访谈和系统性文献回顾。调查结果揭示了：（1）技术能力，使用-1（低适用性）至+1（高适用性）的暴露评分衡量，在设计导向角色中显示出中等适用性（例如，建筑起草者：0.16）以及基于站点和手动活动的最低对齐（例如，建筑工人：-0.89）。(2)社会风险按照0-1的关注度进行评估，将幻觉（0.71）、数据隐私（0.70）和知识产权问题（0.69）确定为关键关注点。(3)社会技术采用强调有限的技术专业知识（26.0%）和不确定的投资回报（16.8%）是主要障碍，而受访者强调需要使用指南和标准（29.6%）和有针对性的培训（29.2%）来促进负责任的整合。基于这些调查结果，该研究概述了负责任的GAI部署的战略优先事项，包括AEC特定的标准、有针对性的劳动力培训、人在环验证机制和域定制的数字基础设施。该框架和经验证据为寻求指导GAI安全有效地集成到AEC工作流程的研究人员、从业者和政策制定者提供了基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000844?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[早期混凝土水化-温度耦合场的可解释的top-无序3D格子模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000509?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[早期混凝土固有的结构混乱显着影响三维（3D）网格建模中的计算效率和模拟准确性，而建模参数可能对数值结果表现出不可忽视的影响。为了实现对水化-温度场的高保真度模拟，本研究提出了一种用于布局无序3D网格结构的自动化建模框架。参数研究表明，随机性和网格分辨率严重影响体热传导率。通过系统模拟结果和使用自动算法对元素热通量分布的机械解释来系统地确定最佳参数。将随机分析与热阻网格法相结合，建立了模型参数与网格体系有效热传导率之间的宏观统计关系。验证表明，这种方法有效地捕捉了建模参数对热传导行为的影响。最后，在两种环境条件下，针对已发布的实验数据集严格验证了所提出的3D网格模型模拟早期混凝土耦合水化-温度场的能力。对多种混凝土混合料的早期温度场模拟结果进行可解释机器学习（ML）分析，探讨各种原材料参数对早期温度发展的影响意义。此外，参数分析框架和统计方法为水泥基材料中的无序网格建模提供了优化的解决方案，提高了计算效率和物理准确性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000509?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AQUADA-UNI：用于热成像风力涡轮机叶片分割和损坏检测的超高效统一级联多模式模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000790?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[风力涡轮机叶片的结构损伤检查对于防止灾难性故障至关重要。人工智能驱动的自动化方法因其高效性和一致性而越来越多地被用于叶片损坏检查。本文提出了一种新型的人工智能驱动的级联多峰模型，可以在一步中执行热成像叶片分割和叶片损伤检测，并具有出色的计算效率。对于叶片分割，该模型利用Ruby图像来增强热成像叶片分割，实现多模式互补并提高分割准确性。对于叶片损伤检测，该模型采用硬示例挖掘和课程学习，以显着增强其区分正常和异常图像补丁之间异常边界的能力。该模型利用计算高效的级联网络架构，将传统的多步骤任务统一为基于人工智能的叶片损伤检测的一个步骤。与最先进的方法相比（即，这是我们基准研究中第二好的方法），提出的模型将计算成本减半，每秒帧数（FPS）几乎增加三倍，同时保持同等或略高的预测准确性，特别是在叶片损坏小且热对比度低的测试情况下，使得使用传统的基于人工智能的方法进行分析极具挑战性。我们还与公众分享了该数据集，以支持进一步的研究。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000790?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[集成磨损信息用于刀具破损监测的新型多任务顺序网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000340?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[加工过程中的刀具破损监测（TBC）对于确保制造安全和产品质量至关重要。尽管数据驱动方法在TBC领域取得了重大进展，但现有的研究通常忽视了工具断裂和磨损过程之间的内在相关性，因为工具断裂的可能性和严重程度随着磨损积累而异。与此同时，工业实践中工艺参数保守导致破损样本稀缺，工作条件波动引起的正常样本呈现出多重模式分布，进一步增加了监测难度。为了解决这些问题，本文提出了一种新型的多任务顺序网络，该网络集成磨损信息以实现刀具破损监控。与传统的多任务学习（MTL）不同，该方法以顺序的方式联合学习刀具磨损预测和破损监测任务。这两个任务共享特征提取模块，预测的连续磨损值作为条件信息输入到后续的破损监测模块中，使监测模型能够适应不同的磨损状态。此外，为破损监测模块设计的加权多尺度距离（WMSG）损失函数集成了欧几里得距离、角度差和潜在特征距离，增强了对正常样本分布模式的建模能力，增强了其鲁棒性。实验结果表明，该方法在航空发动机机匣实际加工数据集和PHM2010数据集上均取得了良好的效果，验证了其有效性和广泛的适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000340?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MSRFRNet：基于Kolmogorov-Arnold增强型图神经混合器的加工相似性特征识别网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000571?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[加工特征识别在工艺规划中发挥着至关重要的作用，因为它通过提取尺寸和几何信息来辅助工艺安排，并且是自动编程的关键一步。识别准确度直接影响刀具轨迹的质量，尤其是在相似加工特征的识别中，孔、轴等特征往往在几何外观和拓扑结构上表现出高度的相似性。现有的深度学习方法很难捕捉加工特征之间的潜在拓扑关系，因此往往会将高度相似的特征错误分类为同一类别。这种错误识别会对后续的工艺规划产生不利影响，并会显着降低加工质量和整体制造效率。为了解决这个问题，我们提出了基于Kolmogorov-Arnold-增强图神经混合器（MSRFNet）的加工相似特征识别网络。在这些组件中，Kolmogorov-Arnold网络（KAN）提供了可学习的样条函数，能够准确地匹配任意复杂的几何或拓扑映射，使其对复杂的几何关系更加敏感。基于这一优势，KAN被整合到图形神经网络（GNN）的局部特征学习阶段，以增强模型的细粒度局部几何逼近能力。使用KAN优化GNN中的局部和全局特征载体。最终增强MSRFNet对典型加工特征的识别能力。同时，引入凸性、凸性和开放性的概念，进一步提高了相似加工特征的区分。凹凸连接反映了相邻表面之间的拓扑关系，并作为区分形状高度相似的特征的可靠指标。此外，开放性可以检测加工特征的拓扑边界是开放的还是封闭的，为区分某些类型的相似加工特征提供了额外的标准。目的是利用这两个标准来增强MSRFNet对类似加工特征的识别能力。对公开基准数据集的广泛实验表明，MSRFNet在加工特征识别任务中取得了出色的性能，准确率达到99.95%。在识别相似加工特征的任务中，该方法的准确率达到了98.6%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000571?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[“一带一路”重大石油项目人工智能驱动智能危险监测：构建基于DPGT和RAG-HLLM的指标体系]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000327?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[“一带一路”倡议下的主要石油项目面临着复杂的危险问题。建立全面、科学的危害监测指标体系对于实现风险的早期识别和主动预警至关重要。因此，本研究创新性地提出了“双路径接地理论”（DPGT）作为人机协同定性研究的新范式。该范式通过一个允许并行编码、交叉验证以及人类和LLM路径之间的互补集成的系统将人类分析的深度与LLM处理的广度结合起来。它克服了仅依赖无效的手动分析或不可靠的全自动方法的局限性。在实现中，人为驱动的路径利用KeyBERT模型和K-means集群算法来帮助完成编码的三个阶段。LLM驱动的路径评估DeepSeek-R1、Llama 3和Qwen 3模型在各个编码阶段的性能，并选择DeepSeek-R1作为主引擎。与检索增强生成（RAG）相结合，构建混合LLM部署架构（RAG-HLLM），充分利用卓越的基于云的推理能力并保护本地数据隐私。根据DPGT框架，经过多轮整合和筛选，最终建立了包括2大类别、8个一级指标、27个二级指标和109个具体因素的危害监测指标体系。验证表明，该系统通过了理论饱和度测试，在国际石油和天然气生产商协会（IOGP）标准数据库上的召回率达到了92.61%，大大超过了单路径方法获得的结果。从方法论上来说，这项研究开创了人机协同定性研究的新范式。从技术上讲，提出的混合架构平衡了隐私问题与处理效率。实际上，它为重大能源项目的安全管理提供了可靠的工具，具有重要的理论价值和广泛的工程适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000327?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于无人机监测索穹顶节点的多模块优化UAV-YOLOv 11模型和3D坐标重建方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000492?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确监测索穹顶结构节点的空间位置对于其结构安全至关重要。传统的测量方法效率低下，而现有的视觉技术则受到节点目标规模小、背景干扰强、定位准确度不足等挑战的限制。为了解决这个问题，本文提出了一种知识引导的感知解决方案协作框架，实现从无人机图像到3D空间坐标的自动重建。该框架首先构建了多模块优化的UAV-YOLOv 11检测模型。通过集成双层路由注意力、轻量级卷积和标准化沃瑟斯坦距离损失，检测准确率mAP@0.5：0.95提高至88.7%。在重建阶段，通过引入从VB找形算法推导出的几何、拓扑和对称性约束，引导Python实现坐标反投影和优化求解，形成逆重建机制，最终实现平均点测量精度为2.72厘米。该研究为大跨度空间结构的施工和健康监测提供了可靠的技术路径，促进了知识嵌入式工程信息学方法在结构监测中的实际应用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000492?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多电动飞机复杂多状态系统动态可靠性分析：基于E-TrMF和区间灰数的轻量级DBN方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000376?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于Bayesian网络的可靠性分析方法可以有效地解决复杂多状态系统固有的结构限制。然而，多电动飞机系统中的高计算复杂性、多故障状态和多源不确定性这三个挑战对实现准确的可靠性分析构成了重大障碍。为了弥合这些差距，本研究提出了一种基于模糊支持半径、马尔科夫链增强型梯型隶属函数（E-TrMF）和区间灰数轻量级动态Bayesian网络（EI-LDBN）的多电动飞机复杂多状态系统动态可靠性分析方法。首先，提出了一种基于灰色Bayesian信息准则的动态Bayesian网络轻量级策略，消除复杂多状态系统中DBN的冗余结构，提高模型效率，构建了LDBN架构。然后，通过集成梯型隶属函数与模糊支持半径和离散时间马尔科夫链来开发E-TrMF，动态量化多状态系统中关键部件的多故障状态。随后，利用区间灰数为LDBN模型开发了灰色条件概率表，以实现动态条件下的失效分析，有效解决了多源不确定性。最后，提出了一种EI-LDBN框架，以实现对多电动飞机复杂多状态系统的准确动态可靠性分析。以多电飞机启动-发电机系统（GMS）为例，实验结果表明，在多源不确定性下，所提出的EI-LDBN方法可以有效实现轻量级建模和动态可靠性分析，与EI-DBN和离散傅立叶方法相比，效率提高了39.1%和63%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000376?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[动态顺序和非顺序学习预测建筑深挖地下连续墙变形和地面沉降]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000480?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着中国城市地铁基础设施的扩建，深挖掘变得越来越常见。预测挖掘过程中的变形对于快速交通（BRT）车站建筑的施工至关重要，因为过度的位移可能会导致严重的经济和安全后果。传统的数值方法和现有的人工智能模型无法同时处理时间相关和时间无关的因素，限制了其预测准确性和适应性。为了解决这个问题，本研究提出了一种新型的人工卫星搜索算法-神经网络-旋转门傅里叶变换（ASSA-NN-RGFT）框架具有三个关键创新：（1）双流架构，通过RGFT的频域分析分别处理序列数据和通过NN处理非序列数据;（2）旋转机制，通过交叉注意执行迭代FFT-iFT变换，捕获传统回归模型错过的周期性变形模式;和（3）基于ASSA的自动超参数优化，消除了手动校准的需要。该模型旨在预测地下连续墙变形和地面沉降，是一种专为实时变形监测和预警而定制的工具。与六种先进人工智能模型相比，拟议的ASSA-NN-RGFT实现了最好的整体性能，误差最低（墙壁位移：MAPE = 3.54%;地面沉降：MAPE = 5.78%）和最高的相关性指标（墙壁位移：R2 = 0.952;地面沉降：R2 = 0.842）。十个BRT项目的真实验证实现了85.42%的墙体位移高精度预测和5.89%的地面沉降平均误差。拟议的ASSA-NN-RGFT模型所表现出的卓越预测性能、动态适应性和强大的可靠性支持其作为挖掘风险管理决策支持系统的可行性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000480?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[神经网络中不确定性量化的通用有效方法：识别人工智能系统中的风险决策]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000352?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经网络中的不确定性量化能够评估人工智能系统中的预测可靠性，从而降低不安全决策的风险。现有的方法严重依赖于集成构建来对模型参数空间进行采样并捕获决策变异性。然而，在现实的资源限制下，小规模抽样导致证据来源不足和不确定性估计不准确。此外，不确定性指标的设计会显着影响估计准确性，并可能限制不同类型机器学习（ML）任务的适用性。本文提出了一个系统可重用集合（SRE）框架来进行不确定性量化。该方法在再培训期间重复使用和共享神经网络组件，以在单个训练过程中有效地生成多个模型实例。此外，引入了复合集成修剪策略，以促进参数空间中更均匀的采样。然后，基于证据理论并重新设计信任分配机制，开发了通用的融合度量。实验结果表明，所提出的框架系统性地减少了集成构建成本，同时提高了不确定性估计的可靠性。SRE的概括能力通过其识别至少五类ML任务的高风险决策的有效性得到了进一步验证。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000352?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[化危机为力量：为行业安全流程制定全面的反脆弱性框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000285?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[仅仅旨在将功能恢复到危机前状态的传统弹性方法不足以对当今工业部门进行有效管理。本文介绍了一个全面且创新的反脆弱性框架，该框架可以利用危机作为机会，在行业中实施更好的安全流程。该框架是根据脆弱性、复原力和反脆弱性方面的科学文献中的数据以及该领域专家的集体智慧设计的。然后使用球形模糊德尔菲（SF-德尔菲）方法对这些定性数据的标准进行优先排序，最后，在专家小组的参与下，开发了综合反脆弱性框架。该框架围绕三个支柱构建：方向（负责任的领导、系统的环境意识、一致的政策制定）、执行（以人力资源、组织结构、资本和资源、数据和知识管理、技术、风险和危机管理以及组织安全和保障形式实现反脆弱性的标准）和结果（组织的可恢复性、学习性、可靠性、灵活性和活力）。拟议的框架代表了一个全面的、基于证据的反脆弱性框架，适用于寻求安全、适应性和前瞻性未来的行业，使其能够抵御系统安全危机，并能够在面临颠覆时蓬勃发展。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000285?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于大规模定制生产中异常检测的两阶段基于成本敏感的领域对抗神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000637?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在全球化和激烈的市场竞争背景下，检测产品异常对于企业提高质量、提高效率、降低成本至关重要。企业也在追求大规模定制以满足个性化客户需求。然而，定制产品通常是小批量生产的。此外，现代制造工艺通常表现出低缺陷率。此外，只有在检查后才能获得质量结果。这些特征导致了小样本量、不平衡数据和生产数据的延迟标签获取的挑战，潜在地破坏了现有异常检测模型的有效性。为了应对这些挑战，本研究提出了一个两阶段的成本敏感域对抗神经网络框架，该框架利用迁移学习将类似的大规模标准化产品的知识应用于定制产品。当过程参数可用但检查结果不可用时，采用集成了成本敏感学习的无监督领域对抗神经网络来解决小样本量和未标记数据的问题。在这个网络中，对成本敏感的学习组件通过与多数族裔类别相比更高的损失分配将标签预测器偏向少数族裔，同时解决数据不平衡问题。一旦一些定制产品的检查结果可用，这些已标记样本的标签预测器损失就会被纳入，以进一步增强异常检测。实验结果表明，在实际智能手机扬声器和笔记本电脑固态驱动器制造过程中，所提出的方法优于其他最先进的异常检测方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000637?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于红外实例分割和双模态视觉标定的建筑物立面分层量化框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000339?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[建筑物外立面分层定量化是建筑物损伤程度评估和维修的关键。虽然红外热成像结合深度学习降低了人工检测成本，但由于红外图像中的噪声和空间细节不足，无法实现精确的检测和量化结果。为了解决这些问题，本文提出了一个全面的框架。设计了一种以双加权特征为中心的多阶段迭代红外分层网络（IR-DNet）用于分层分割。为了解决红外数据稀缺和实际数据收集成本问题，IR-DNet接受实验室和模拟数据培训，同时确保对现场场景的推广。此外，还开发了一种双模式视觉校准方法：图像配准后，可见图像作为补充信息来纠正透视失真并校准比例因子，所得参数在模式之间共享，从而创建信息融合管道。然后，将纠正后的红外图像输入IR-DNet进行分割和量化。现场测试平均量化误差为6.02%，验证了损坏严重程度判断和维护决策的实用价值。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000339?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于剩余使用寿命预测的门控多卷积自适应空时编码器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000613?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确估算发动机剩余使用寿命是保证发动机安全、经济运行的关键。本文介绍了一种自适应时空编码器与门控多卷积（GMC-ASTE），一种新的方法，同时建模的时间动态和传感器间的关系，以提高RUL预测精度。该方法采用多尺度门控卷积模块从原始多传感器数据中提取精细特征，有效地降低噪声，同时保留瞬态信号。这些特征随后通过自适应时空编码器进行处理，该编码器利用图注意力机制来动态调整传感器连接和多头时间注意力来捕获长期依赖关系。商业模块化航空推进系统模拟（C-MASS）基准的大量实验表明，GMC-ASTE实现了卓越的性能，在所有四个子数据集中具有最低的均方误差（RSSE）、平均绝对误差（MAE）和评分指标。结果证实了所提出模型的有效性和可解释性，提供了一个改进发动机预测理论的先进框架，并为航空公司提供了一个减少停机时间和维护成本的实用工具。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000613?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[RLLM-SS：集成大语言模型和强化学习的知识引导单纯形搜索方法，用于注射成型质量控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000649?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在注射成型（IM）中，产品质量和工艺稳定性高度依赖于关键工艺参数的设置，因此有效的参数调整对于实现可靠和一致的生产至关重要。然而，调整过程传统上是由专家经验和试错方法指导的，这通常会导致效率低下和调整周期延长。为了应对这一挑战，我们提出了一种知识引导的单纯形搜索方法，该方法在称为RLLM-SS的协作优化框架中集成了大语言模型（LLM）与软Actor-Critic（SAC）强化学习算法。在RLLM-SS中，准梯度机制利用历史数据来动态估计单纯形搜索方法的步进大小和梯度补偿方向。这些估计变量与领域知识相结合，被编码到结构化提示中，引导注射成型质量LLM通过自然语言推理动态调整单纯形系数。这使得单纯形搜索能够克服固定系数限制并最大限度地避免局部最优。为了减轻LLM的缺点，例如其产生幻觉输出的倾向和缺乏过去调整调整的记忆，引入了基于SAC的评估模块。它根据优化性能分配奖励，从而在类似情况再次发生时强化有效的策略并促进持续的政策改进。实验评估首先在标准多维基准函数上验证了LLM-SS，确认了其在复杂搜索空间中的有效性，然后在基于实际IM过程数据训练的神经网络的注射成型质量模拟平台上进行。结果表明，RLLM-SS优于几种先进方法，将平均迭代次数减少了27.6%，将与目标质量曲线的最终欧几里得距离减少了68.3%。它还在高斯噪音扰动下保持了较强的鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000649?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用可解释的梯度提升模型对卸载时间进行数据驱动建模]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000455?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[卸载过程指的是从运输单元中提取成品和原材料，并随后将其运输到指定地点。卸货过程的效率在供应链和物流管理中至关重要，被视为重要组成部分。卸货作业的延误会带来许多挑战，包括运营费用增加、劳动效率降低和供应链瓶颈。因此，必须提前确定卸载时间以缓解这些挑战，从而减少空闲时间、提高整体效率并优化调度。因此，准确预测卸载时间至关重要。这项研究的新颖之处在于应用机器学习技术，通过准确预测卸载时间来提高运营效率。为此，本研究使用LightGBM和XGBOP来预测真实情况下的卸载时间。利用这两种模型，R2得分大于0.99即可预测卸载时间。随后，使用Shapley Additive exPlanations（SHAP）方法来确定每个输入特征如何对模型的输出做出贡献。腿部载荷对卸载时间的影响比卡车自重和腿部距离更大。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000455?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[更新监控和数据采集中的数字孪生，以实现可持续激光束微加工]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000479?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在工业4.0时代，提高能源效率和产品质量是制造业面临的关键挑战，其目标是降低能源消耗和表面粗糙度。本研究提出了一种监控和数据采集系统来解决AISI 316 L不锈钢激光束加工中的这些问题。数字孪生与监控和数据采集接口集成，在物理系统与数字系统之间形成闭环连接。数字孪生是数学模型和人工神经网络的结合。数学模型利用从物理系统收集的实验数据来估计表面粗糙度和比加工能。当估计的表面粗糙度和比加工能量超过其目标值时，数字孪生会优化和调整激光功率、激光频率和切割速度等输入参数。还使用田口方法优化了工艺参数，并与监控和数据采集进行了比较。该监控和数据采集系统表现出优于田口方法的性能，对于4、6和8 mm厚的板材，表面粗糙度分别降低了47.44%、54.67%和36.99%，比加工能分别降低了34.92%、22.61%和83.66%。数字孪生中的人工神经网络使用丰富的实时振动信号不断重新训练，从而能够即时适应过程的动态行为，从而降低表面粗糙度和特定加工能量，并增强整体可持续性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000479?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[事实：无需培训的零镜头扩散框架，用于3D城市模型中的立面纹理恢复]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000777?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高保真立面纹理恢复对于数字孪生应用中3D城市模型的真实性和实用性至关重要。低质量的纹理可能会损害可视化、模拟准确性和决策。这一挑战在细节级别1和2（Lo-1和Lo-2）模型中尤其明显，这些模型将建筑物表示为基本的聚集模型。在这些模型中，从复杂的3D网格源烘焙的纹理经常遭受几何失真、遮挡和不一致的照明。为了解决这些问题，我们引入了FACTS（立面自动纠正和纹理合成），这是一种用于立面纹理恢复的新型零镜头、免训练框架。FACTS作为一个自动化管道运行，以3D网格为输入并生成经过几何和亮度修正的模型。其关键创新如下：（1）预算引导、遮挡感知修复模块，使用语义引导来修复缺失的纹理区域;（2）多尺度边缘特征引导扩散过程，通过利用从图像中提取的结构先验来强制几何一致性;（3）CIELAB色彩空间中的高效照明协调方法，以解决纹理补丁之间的照明不一致性。认识到传统指标无法评估架构完整性，我们提出了三种新颖的指标：边缘直线度得分（ESS）、霍夫变换线一致性（HTLC）和线性指数（LI）。我们对SFDB和SYS-3D数据集的实验显示，较基线有显着改进。具体而言，FACTS将退化纹理的ESS、HTLC和LI评分分别提高了40.69%、11.16%和54.76%。该框架在单个消费级图形处理器上大约58.8秒的时间内处理250万像素纹理。这项工作为自动恢复有缺陷的立面纹理提供了一种可扩展和可解释的解决方案，从而增强现有3D城市模型的视觉真实感和结构准确性。代码和数据可访问https://github.com/CVEO/FACTS。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000777?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[广义信封非线性基尼指数图引导的两级线性啁啾模式分解用于Shield主轴承故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000467?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[主轴承是Shield的核心机械设备，被称为Shield的心脏，主要用于支撑刀盘系统的旋转。主轴承的健康状况对Shield的稳定、安全施工有着重要影响。但主轴承的旋转速度很低，只有1转/分钟到5转/分钟，而且结构非常复杂，直径甚至超过10 m。主轴承振动信号的故障特征相对较弱。因此，主轴承故障诊断是一项具有挑战性的任务。为了解决这一问题，本文提出了一种新型的广义信封非线性基尼指数图引导的两级线性线性模式分解（GENGI-TSCMD）来诊断煤机主轴承。该方法由优化解调频段（OFSB）选择和故障频率提取两个关键部分组成。我们首先开发了用于OFSB提取的GENGI-gram，采用逐步增加的分割和信号频谱趋势来划分信号的频段，得到两个gram。构建了一个新的GENGI故障脉冲识别器来选择这两个克中的OFSB。GENGI通过结合广义信封和基于基尼指数的非线性权重，有效地描述故障脉冲特征并抑制噪音干扰。对于故障频率提取，我们通过建立带宽引导的自适应啁啾模式分解（BACMD）和故障频率提取模式分解（FEMD）提出了TSCMD。采用BACMD提取GENGI-gram每个解调频段的子信号，采用FEMD分解OFSB信号包封的各阶故障频率子信号。这样就可以准确诊断主轴承的故障类型。BACMD推导出子信号带宽计算公式，可以提取特定频率带宽的子信号。FEMD构建了一种新颖的自适应信号分解模型，可以有效分解窄频段的各阶故障频率子信号。然后使用实际的主轴承故障振动信号来验证所提出的方法。实验结果表明，提出的GENGI-TSCMD能够有效地滤除各种类型的强噪音干扰，并精确提取各阶故障频率分量。此外，所提出的方法比当前的信号处理故障诊断方法具有更优越的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000467?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DuoTransFormer用于非线性地震响应预测：覆盖广泛、关注局部并执行法律]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000674?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于深度学习的方法最近已被应用于结构地震响应预测，但现有模型在捕捉强非线性行为方面仍然面临挑战，并且在多尺度时间建模和变量间依赖性方面表现出局限性。基于这些观察，我们提出了DuoTransformer，一种新的双视图Transformer骨干，它集成了一个Trans posed Transformer Encoder，将每个变量视为令牌和一个Patch Transformer Encoder，用于本地时间模式，从而实现粗粒度和细粒度时间依赖性的多尺度建模。受周期延长和硬度退化等响应特征的启发，物理模块遵循现象驱动的设计范式进行设计。此外，DuoTransFormer将预测过程分为两个阶段：物理模块和Transformer模块，前者对结构动态进行硬编码，并输出三个并行数据链作为物理信息特征序列，后者将它们作为输入。首先进行了两个概念验证实验，以验证所提出的方法的有效性。随后，对两个开放访问结构模型（包括42层案例研究建筑和632米真实世界建筑）的广泛评估表明，DuoTransFormer优于最先进的时间序列预测模型（例如，PatchTST，iTransformer），同时实现比有限元模拟低得多的计算成本。模型不可知的物理模块可以与所有基线灵活结合，以实现可观的性能提升。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000674?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有运动物体速度估计的时空运动感知智能机器人抓取]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000595?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[动态抓取能力，即在非结构化环境中抓取移动对象可以使机器人系统在工业和日常生活应用中更具竞争力。然而，之前的研究大多依赖于限制性假设，例如静态物体受到轻微扰动或预先学习的物体运动模式，这严重限制了对未知轨迹的适应性。虽然最近的基于学习的方法放宽了这些假设，但它们优先考虑对象或抓取跟踪，以确保机器人的平滑运动而不是未来抓取姿态预测。动态抓取数据集的稀缺进一步阻碍了基于学习的方法的进步。为了应对这些挑战，本文提出了一种基于Conv-T（卷积Transformer）的运动对象抓取预测方法，Conv-T是一种融合时空特征以实现运动感知的动态抓取的分层架构。通过集成速度估计，该方法对时间序列深度图像中的潜在运动轨迹的动态进行建模，以预测未来的抓取姿势。Conv-T基于拟议的Sliding窗口多头自我注意（SL W-GMA）机制构建，该机制通过集成卷积操作和自我注意机制的属性来平衡计算效率与性能。此外，还开发了将数据合成与数据扩展技术相结合的动态抓取数据集生成管道，以有效地将时间运动线索嵌入到训练数据中。所提出的方法在构建的动态抓取数据集以及模拟和现实世界机器人环境中得到了验证。实验结果表明，我们的基于Conv-T的方法不仅在数据集上优于最先进的网络，而且在抓取移动对象时与其他基线相比表现出更强的鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000595?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑土壤条件和碳排放的多仓库多机农业机械作业调度问题基于强化学习的超启发式算法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000388?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多机协调调度系统是无人农场高效生产的关键技术，在推进农业信息化方面发挥着重要作用。然而，现有的农业机械调度研究往往忽视了中国丘陵山区的跨区域作业要求，忽视了土壤湿度对机械性能的影响。为了应对这些挑战，本研究制定了多仓库和多机器农业机械调度模型，并开发了三目标优化框架，以同时最大限度地减少行驶距离、作业时间和碳排放。提出了一种基于强化学习的超启发式算法（RL HHA），该算法采用针对问题结构量身定制的五层编码方案，集成了八种定制的低级启发式算法和Q学习控制器。采用超容量和间隔指标作为状态特征来指导启发式的自适应选择，从而提高调度决策的准确性和稳定性。在六个不同规模的基准实例上进行了广泛的实验。与三种经典算法和两种先进混合算法的比较结果表明，所提出的WLHHA在解决方案准确性、收敛质量和鲁棒性方面实现了卓越的性能。结果表明，所提出的模型和算法能够有效支持现实场景下跨区域农业机械调度的准确、可靠和可持续的决策。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000388?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过环境修改进行隐性协调：疏散场景中自适应门放置的多智能体RL方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000510?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在疏散建模中，建筑配置通常被视为固定约束，从而限制了对动态响应居住者运动模式的自适应设计策略的探索。这项研究在典型的多智能体强化学习（MARL）环境中调查了环境介导的协调。使用近端策略优化（PPO），导航代理学习逃生轨迹，而设计代理仅根据观察到的运动修改门的位置，而无需显式通信。该系统在多房间环境中进行了评估，以探索当导航性能和立即楼层平面图变化相结合时，互补策略如何演变。结果证明了成功的隐性协调，随着门控制器代理逐渐将门的位置转向有利于更快逃生路径的位置，情节长度大幅缩短。导航轨迹收敛在导航代理回报最大化的路径上，而门放置策略则最大化疏散时间。因此，尽管允许在剧集运行时期间进行架构更改，但结果仍然显示了两个代理人正在出现的适应行为，并证明了通过动态环境修改协调导航和设计动作的可行性。这种方法为能够动态响应用户行为模式的自适应建筑设计系统铺平了道路，并在基于性能的建筑设计工具和应急规划优化中有潜在的应用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000510?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种新型识别联合对抗网络，用于定量检测可变运行条件下重载机车车轮同步化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000698?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[及时定量检测车轮多边形磨损对于铁路维护和提高列车运行质量具有重要意义。然而，现有的基于深度学习的检测方法难以应对速度变化引起的特征分布变化，表现出较弱的可移植性，并且无法实现车轮缺陷的定量诊断。为了解决这些问题，本文提出了一种新型的区分性联合对抗网络（NDJAN），用于变化运行速度下的多边形故障检测。首先开发了一种多分支并行ResNet，使用快捷连接从原始信号中提取敏感特征，该方法可以保留临界磨损幅度相关信息并缓解梯度消失问题。在此基础上，设计了一种基于混合注意机制和轻量级深度可分离卷积的两级鉴别特征融合（TLDFF）方案。前者用于放大鉴别特征，而后者通过可学习的加权系数实现多分支特征的智能融合，确保不同分支的互补信息的最佳整合。最后，提出了一种隐式-显式联合分布调整（IEJDA）策略，以解决在可变操作条件下的基本传输分布差异。该模块分别作用于特征层和回归决策层，完成全局分布匹配和决策边界的细粒度自适应。动力学仿真和现场试验表明，NDJAN方法可以有效地和准确地检测多边形磨损幅度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000698?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[低注释城市轨道交通信号系统运营统一LLM-KG框架：知识获取和动态更新]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000194?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[城市轨道交通信号系统（URASS）的智能化运营与维护（O &amp; M）对于确保列车安全和运营效率至关重要。然而，大多数O &amp; M数据以非结构化和标签稀疏的文本形式存在，这对可靠的知识提取、语义推理和动态知识管理构成了重大挑战。为了解决这些问题，本文提出了一个针对低注释、知识密集型O &amp; M环境量身定制的统一大型语言模型-知识图框架（ULLM-KG）。首先，引入双向知识图构建机制（BKGC）来快速构建特定领域的初始知识图。其次，设计了一种KG增强的远程监督实体和事件提取方法（KG-DS 3E），以提高从非结构化文本中提取关键知识的准确性。再次，提出了预算驱动的知识增强推理方法（PD-KER），以提高故障诊断和维护建议的语义质量。最后，采用具有时间感知和冲突解决的动态知识图更新机制（DKG-UCF）来确保知识进化的高效准确。基于现实世界的URTSB O &amp; M数据，对最先进的LLM（GPT-4 o、DeepSeek-V3和Qwen 3 - 32 B）进行了实验评估。与其他最先进的方法相比，在具有不同注释率和罕见错误的数据集上，ULLM-KG在知识提取和推理任务方面表现出显着优越的性能。其动态更新知识的能力也被验证非常出色。ULLM-KG为URTSB低注释条件下的智能O &amp; M提供了通用解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000194?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[生成性人工智能驱动的数据增强和对象引导的视觉语言推理，用于高空工作中的PPE合规性分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462600056X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[个人防护装备合规性是确保高空工作安全的基本先决条件。尽管计算机视觉具有先进的PPE检测功能，但数据集稀缺性限制了概括性，而语义推理薄弱则阻碍了可靠的合规性验证。为了解决这些限制，本文提出了生成式人工智能驱动的数据增强和对象引导的视觉语言模型（VLM）来分析高空工作中的PPE合规性。高空工作和个人防护装备的安全标准（例如，GB 80-2016、GB 2811-2019）通过ChatGPT 4 o形式化为变量池和结构化提示，用作文本到图像（T2 I）生成模型的输入，以生成合成数据集。采用对象检测模型来检测PPE元素，并将对象检测模型的结构化输出与VLM集成，实现将对象检测与自然语言理解相结合的视觉语言推理。实验结果表明，DALL·E 3生成的合成数据集比其他图像生成模型更真实，混合数据集显着提高了检测性能（mAP@0.5= 88.5%，Small Body mAP@0.5=75.8%）。使用YOLOv 11检测作为结构化输入，Qwen 2.5-BL-7 B实现了可靠的合规推理（URA = 87.6%，SC=0.83，EQ=4.2），这些进步被整合到支持自动化报告和交互式分析的集成平台中。该框架通过生成性扩展和加强PPE合规性推理来缓解数据稀缺性，从而增强了高空工作的安全性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462600056X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基础模型时代的物理信息体现智能：推进智能制造的机器人操纵]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000625?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[近年来，基础模型已成为人工智能领域的变革力量，使机器人智能的构思和实施方式发生范式转变。然而，尽管进展迅速，但物理推理与这些大规模模型的集成仍然有限，从而在复杂的操纵任务与复杂的制造过程之间留下了差距。根据机器人认知发展的当前趋势，我们对支撑物理信息方法的理论基础进行了全面审查，并分析了将数据驱动学习与物理定律和约束相结合的架构框架。通过综合学术研究和工业应用的最新发展，本文强调了这些领域的融合不仅增强机器人系统的稳健性和可解释性，而且加速了其从模拟到现实世界部署的过渡。此外，我们还讨论了关键案例研究、基准技术和新兴方向，为当前方法论固有的协同效应和权衡提供见解。我们的分析概述了未来研究的有希望的途径，旨在进一步弥合机器人理论进步和实际实施之间的差距。这项调查将物理信息的体现智能定位为基础模型时代智能制造的关键推动者。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000625?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:41:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于改进深度确定性政策梯度的高超声速飞行器模式转变多轴发电能量管理策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011863?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在高超音速飞行器的模式过渡阶段，稳定的电力供应至关重要，而不当的多轴功率分配往往会显着增加燃油消耗或引发发动机安全限制违规，进一步加剧了功率分配问题的复杂性。本文旨在开发一种基于深度强化学习（DRL）的能量管理策略，以应对这些挑战并提高先进高超音速推进系统的能源效率。该策略将多轴功率和发动机燃油流量分配的联合决策过程建模为马尔科夫决策过程，并指定了集成累积额外燃油消耗、系统需求约束和发动机安全约束的奖励函数。引入了具有多回放缓冲区和自适应软更新的双Q学习用于深度确定性政策梯度算法。首先，它采用状态分区的多阶段体验回放机制，根据模式转换过程的子阶段组织体验缓冲区。其次，不确定性加权双Q网络通过两个批评网络独立评估状态-动作对，由于发动机状态非线性引起的估计不确定性而融合它们的输出。最后，梯度引导的自适应软更新可以调整目标网络更新率，从而在快速的发动机和发电过渡中实现更平稳的参数更新。提出的能源管理策略有效降低了燃油消耗，表现出强大的政策适应性、价值估计准确性和收敛稳定性。与传统的需求驱动方案相比，它实现了18.80%的燃油节约。相对于基于DRL的基本策略，平均奖励增长提高了17.9%，累计奖励曲线面积提高了23.5%，置信区间收敛率提高了28.6%，并实现了4.6%的燃油节约。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011863?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大型语言模型支持语义引导的分层游戏以实现智能电池协调]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000042?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[月球探测车作为任务关键设备，其电池能耗系统在极端环境约束下面临着严峻的挑战。然而，现有的建模方法面临着根本性的困境：动态不确定性导致约束边界高度模糊，使得传统数学语言难以描述复杂的耦合关系;即使构建了数学表示，多维非线性优化问题在计算上也变得棘手，现有算法无法解决复杂性障碍且缺乏可解释性。为了应对这些挑战，本文创新性地提出了一种基于语义嵌入的分层Stackelberg游戏优化框架。该框架通过深度融合大型语言模型的认知智能与博弈论的数学精确性，超越了传统的优化范式：大型语言模型承认整体行为无法通过零件的简单组合、处理模糊约束和通过语义理解的跨领域知识集成来预测; Stackelberg游戏的分层结构自然适应电池分配的分层决策要求，多智能体游戏框架有效处理电池之间的协调和竞争关系。通过语义嵌入技术，自然语言约束被自动转化为游戏参与者可以理解的数学对象，认知智能处理“不可计算”的复杂性成分，而游戏论则确保“可证明”的数学收敛，协同实现从“完美理性”到“有限理性”的重要范式转变，“从而为关键任务系统中的智能决策提供了理论上严格且实际可行的统一解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000042?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[改进的金枪鱼群优化，具有基于维度学习的搜索，用于全局优化和现实世界的工程应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011917?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种改进的金枪鱼群优化算法（I-TSO）来解决全局优化和工程设计问题。然而，尽管金枪鱼群优化（TSO）具有强大的全局搜索能力，但仍存在陷入局部最优解、过早收敛和早期多样性丧失等问题。为了消除这些缺点并改进原来的TSO，提出的I-TSO算法使用了基于维度学习的狩猎（DLH）策略。DHH为种群中的每条金枪鱼构建一个邻居，并在优化过程中使用该信息。因此，它提高了种群多样性，在勘探和开发之间提供了适当的平衡，并防止陷入局部最优状态。在23个经典基准函数（DEC-2017、DEC-2020和DEC-2022测试套件）上评估了所提出算法的性能，并将其与其他八种优化算法进行了比较。比较结果表明，I-TSO具有稳定有效的优化能力。进一步，通过Friedman检验和Wilcoxon符号排序检验来统计评估所提出算法的性能，从而在统计上证实了其优越性。此外，还通过八个工程设计问题验证了I-TSO在现实问题中的适用性。因此，I-TSO算法能够以其高效且优越的性能解决数值和工程设计问题。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011917?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[质量驱动的无人压实系统，对现有压路机进行无创改造]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011528?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[无人压实（UC）比手动方法增强了施工自动化和效率，自动驾驶和操作控制是关键技术。然而，由于破坏性改造、压路机算法适应性不足以及缺乏与实时压实质量的集成，实际应用受到限制。本研究提出了一种质量驱动的无人压实系统，具有非侵入性硬件和分层控制算法。它结合了两层自适应粒子群优化（APSO）框架，用于欠紧凑区域中的动态路径规划。为了稳定的轨迹执行，开发了一种鲁棒的非线性模型预测控制（MPC）路径跟踪器。它集成了扩展卡尔曼过滤器（EKF）和干扰观测器（DOB）。现场测试表明，最大横向误差减少了64%，最终平均压实度提高到94.8%，而手动操作则达到86.7%。通过实现全过程、闭环质量控制，该研究为高效、高质量的自主地基施工提供了系统性解决方案，具有重要的工程实践价值。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011528?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从实验室到现场：用于爆破破碎分析的正常地图辅助多峰实例分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462600011X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[岩石碎片的粒度分析在采矿工程中发挥着至关重要的作用。然而，传统的基于非接触图像的方法通常仅依赖于Ruby图像，而这些图像对照明变化、阴影干扰和碎片纹理高度敏感。这种依赖限制了传统方法的准确性和概括能力，并且在应用于不同场景时通常需要重新训练。为了解决这些问题，本研究引入了法向图，并详细分析了其在表示岩石碎片特征方面的优势。此外，我们提出了一个名为自适应特征分解网络（AFRNet）的多模式实例分割框架。AFRNet结合了一种模式有效性感知机制，以自适应地引导融合过程，同时抑制来自不可靠模式的干扰。此外，它还采用多尺度注意力融合模块来充分挖掘和利用每种方式的优势。本研究系统地比较了数据级、特征级和决策级三种融合策略，并在各种形式组合下进行了实验。实验结果表明，结合法向图显着提高了分割准确性，并增强了模型在低照度和阴影干扰等退化环境中的鲁棒性。此外，在实验室环境中训练的模型无需再训练即可直接转移到南京实际采矿现场的实际粒度分析任务中。与手动标记的结果相比，所得粒度分布曲线的偏差小于10%，验证了所提出方法的零成本可移植性和工程适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462600011X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过MTD模拟和可解释的机器学习方法可调谐金属-介电多层中的等离子体吸收]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000030?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[等离子体激元器件是现代纳米光电学的基础，利用光与金属中自由电子之间的共振相互作用来实现增强的光捕获和电磁场限制。然而，对其复杂的非线性光学响应进行建模仍然需要大量计算。在这项工作中，我们将有限差时间域（GPT）模拟与机器学习（ML）相结合，以模拟和预测由SiO2、金（Au）、银（Agan）和氧化物氧化物锡（ITO）组成的多层等离子体堆中的吸收功率行为。通过在300-1500纳米的光谱范围内改变金和银厚度（10-50纳米），我们从麦克斯韦方程组的全波解生成空间吸收图和积分功率度量。多层感知器以平均绝对误差（MAE）为0.0953来模拟全局吸收行为，而卷积神经网络以MAE为0.0101来预测空间吸收分布。Shapley添加剂exPlanations确定等离子体层厚度和激发波长是吸收的主要贡献者，其峰值在450至850纳米之间。与银相比，金表现出更广泛、更持续的吸收，尽管这两种金属在共振窗口外的效率都有所降低。集成的FDDTD-ML框架加速了等离子体激元设计，同时保持物理可解释性和预测准确性，从而能够高效探索多层纳米光子系统中的可调光学响应，以应用于光学传感、光量子学和设备工程。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000030?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有未知故障感知能力的通用领域自适应故障诊断方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625012017?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[通用域自适应（UniDA）方法可以在目标域类空间未知时实现土壤源热泵（GSHP）机组的跨设备转移诊断。然而，现有方法通常以目标域存在未知故障为前提来设计模型。当实际上不存在未知故障时，模型经常将大量样本错误分类为未知故障类别，从而显着降低诊断准确性。因此，本文提出了一种具有未知故障感知能力（UFAC）的UniDA方法，从新的角度解决了GSHP单元中不一致类空间的传输挑战。首先，利用在源域上训练的网络对源域和目标域数据进行特征提取，计算类内紧度和类间距离，并结合单边T检验（BST）和核密度估计（TEK）来确定目标域中是否存在未知故障类。随后，根据判断结果构建相应的诊断模型，并在训练中引入平衡对抗对齐（BAA）机制，实现平衡的跨领域类别分布，将模型统一到闭集和开放集框架中，提高跨领域诊断效率。实验结果表明，该方法在GSHP单元的跨设备诊断中平均准确率达到86.67%，性能明显优于现有方法，验证了其在复杂传输环境下的实用性和工程应用前景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625012017?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于SPW-SDDD健康指标和时间自我注意机制的跨工作条件承载剩余使用寿命预测方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000054?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文解决了承受剩余使用寿命（RUL）预测的关键挑战，包括不安全的健康指标构建、模糊的退化损害过程以及交叉工作条件的可概括性不足。它提出了一种依赖于联合特征分布建模的多特征HI和一种基于时间自我注意力（TSA）的双分支传输对抗网络（TSADtan）的RUL预测架构。首先，提出了一种自监督概率白化支持载体数据描述（SPW-SVD）方法来构建鲁棒性强的多特征健康指标。其次，设计TSA机制来提高模型检测早期轻微故障和累积降级特征的能力。最后，构建了双分支对抗迁移学习框架。通过领域评论特征（CF）分支和领域特定特征（SF）分支将最大均值差异（MMD）和对抗训练相结合，实现交叉工作条件下稳定的特征对齐和知识转移。在两个公共方位数据集上设计了四个跨工作条件转移预测任务。实验结果表明，该方法在三个评估指标上优于现有主流方法，验证了其在实际跨工作条件任务中的可行性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000054?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TSDR-SFE：基于两阶段分解重建和时空特征提取的大坝裂缝宽度预测模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011838?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[混凝土坝中裂缝的形成和扩展对长期结构完整性和运行稳定性构成了巨大风险。因此，准确的裂缝宽度预测模型对于确保这些结构的持续安全运行至关重要。然而，裂缝宽度监测数据高度非线性和非平稳，限制了传统单一技术信号分解方法捕捉其复杂时频动态的有效性。为了克服这些挑战，本研究提出了一种将两阶段分解重建与时空特征提取集成的预测模型（TSDR-SFE）。该模型首先应用改进的经验模式分解（IEMD）将裂缝宽度时间序列分解为本征模式函数（IMF）。然后，使用空间后多尺度融合熵（SPMFE）来计算每个IMF的熵值，随后作为k-Shape集群算法的输入。通过构建基于图的结构，IMF被分类和重建为随机、周期和趋势分量。接下来，由于随机分量的复杂性较高，因此使用连续变分模式分解（SVMD）进行第二次分解。最后，使用TSMixer分别预测趋势分量和周期分量以及所获得的随机分量的序列，该TSMixer有效地提取时空特征。最终的预测是通过将三个分量的预测结果相加得到的。使用从安装在混凝土坝多个位置的七个裂缝宽度计收集的监测数据，通过将TSDR-SFE的预测性能与十个烧蚀模型和十二个基准模型进行比较来评估TSDR-SFE的准确性和概括能力。实验结果表明，TSDR-SFE在匹配准确性和预测性能方面始终优于所有比较模型，决定系数（R2）值高于0.97，并表现出最紧凑的残余分布。这些发现证实，分解、集群、二次分解和建模的分层策略有效地降低了非平稳时间序列的复杂性。这种简化有助于从简化的组件中提取更深层次的知识。它为诊断裂缝演变模式和指导工程安全决策提供了可靠的理论基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011838?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过元学习增强工业故障诊断：使用约束条件变分自动编码器进行零激发识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462501198X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决工业系统零触发故障诊断的挑战，本研究提出了一种新型方法-Meta-CCVAE，这是一种嵌入元学习框架中的约束条件变分自动编码器（CCVAE）。通过利用预定义的属性，Meta-CCVAE扩展了三个训练阶段中不可见故障的表示空间，提高了生成样本的质量并最大限度地减少了与已知故障的重叠。为了减轻稀缺故障数据的局限性，该框架结合了公共模型和个体模型：公共模型实现跨故障类别的知识共享，而个体模型确保准确的故障描述。这种双模型策略减少了有限数据的影响并降低了计算成本。模拟和现实世界数据集的实验结果验证了Meta-CCVAE的有效性，凸显了其在工业应用中可靠的零触发故障识别的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462501198X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CRFPI-Net：用于像素级城市交通风险绘图的上下文感知风险特征感知和推理网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011929?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[城市交通事故造成重大人员伤亡和财产损失。对城市地区进行交通风险绘制和推断为事故预防以及未来的规划和治理提供了巨大的好处。然而，城市交通风险地图的像素级细粒度推断仍然具有挑战性，主要是由于城市道路网络的复杂布局、交通动态的时间变异性和空间语义信息的多样性。在这项研究中，我们提出了一种基于多模式数据的端到端上下文感知风险特征感知和推理网络（CRFPI-Net），以实现城市交通风险地图的细粒度推理。在CRFPI-Net中，设计了三个独立的分支来从卫星遥感图像、时空交通序列和兴趣区（AOI）语义信息中捕获风险特征。使用门控融合机制集成每个分支的风险感知特征以消除冗余信息，并通过上下文感知的多尺度相关性分析进一步处理融合后的特征，以减少风险区域的异类变化对风险感知的不利影响。最后，CRFPI-Net生成城市交通事故风险的像素级推理图，为交通事故预防提供有效且低成本的指导。所提出的模型在现实世界数据集上进行了定量评估，并实现了最先进的性能。烧蚀实验进一步验证了所设计模块的合理性和有效性。城市交通风险地图的代码和预训练模型可在https://github.com/gwt-ZJU/CRFPI-Net上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011929?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[集成分割和视觉语言模型用于卫星图像的自动化和可解释的建筑物损坏评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000121?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在极端事件发生后对已建设施进行快速评估是一项知识密集型任务，对于有效的应急管理至关重要。然而，自动化的，对象级的大规模损害评估的方法仍然不发达，往往缺乏细粒度的可解释性或可扩展性。本文介绍了一个框架，集成实例分割与时态视觉语言模型（VLM），这是授权与视觉损伤推理能力，通过微调特定领域的知识，从卫星图像的结构资产的自动化和可解释的评估。我们的三阶段方法协同作用：通过修改的Segment Anything Model（SAM）进行高精度分割;时空数据配对以隔离特定资产的变化;以及BDAChat，第一个针对对象级损坏评估进行微调的时间VLM。与传统的黑箱模型不同，BDAChat提供了高精度的损伤分类和因果解释，作为一个智能损伤推理系统。该框架的有效性和可扩展性通过Lahaina野火和飓风伊恩的案例研究进行了验证。该模块化框架自动化并加速了对象级建筑物损坏评估过程，展示了实时建筑物损坏评估和弹性基础设施规划的巨大潜力。代码和数据集可在https://github.com/WangYong921/BDAChat上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000121?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SRANet：用于智能道路缺陷检测的规模和区域感知关注网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000078?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可靠的道路缺陷检测对于基础设施完整性和交通安全至关重要。然而，道路缺陷往往表现出复杂的局部结构和多样化的全球形态，使得准确的道路缺陷检测成为一项具有挑战性的任务。为了解决这个问题，我们提出了一种新型的规模和区域感知注意力网络（SRANet）用于道路缺陷检测。引入的规模感知注意模块（SAAM）模拟人类视觉系统的群体感受野分布，以在特征提取过程中捕获全面的缺陷信息。在特征传输期间，嵌入在跳过连接中的区域感知注意模块（RAAM）通过协同利用编码器和解码器信息来抑制不相关的噪音。此外，还引入了分层跨图像对比学习（HCCL），实现了道路缺陷实例之间的结构相似性学习。在多个数据集上进行的综合实验表明，SRANet在道路缺陷检测方面优于代表性的最新技术（SOTA）方法，平均交叉点超过联合点（MIoU）为79.622%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000078?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[可变子批次和有限缓冲区装配混合差异流水车间调度基于同步多智能体的差异进化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011590?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[批量流可以向多个组装产品离散地供应零部件，而有限的缓冲区则控制着生产流程的流畅性。因此，这项工作将差异化处理与装配集成起来，解决了具有可变子批次和有限缓冲区的装配混合差异化流水车间调度（AHDFSP-VS-LB）。以完工时间最小化为目标，建立了混合整线性规划模型，并提出了基于同步多智能体的差异进化（AMDE）。受缓冲区容量有限的限制，AMDE结合了一种僵局预检测策略，用于在编码期间快速识别不可行的解决方案，并结合了一种动态调整策略，以确保在解码期间获得高质量的可行解决方案。此外，从处理装配协调和缓冲区约束中提取四个特定于问题的属性并嵌入到初始化和改进策略中，以优化算法的性能。为了实现算法快速充分的收敛，设计了一种同步多智能体协作学习机制，通过识别不同搜索阶段的关键编码层及其合适的参数来动态控制每个个体的进化功率和方向。综合实验表明，所设计的操作员具有优异的效率和协调性，在解决这一新问题方面优于五种最先进的算法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011590?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于多工作条件工业机器人状态评估的无偏估计专注神经过程]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000145?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工业机器人在汽车制造中发挥着至关重要的作用，特别是在焊接、组装和材料搬运等任务中，可以提高生产效率和产品质量。随着“机器换人”倡议的兴起，他们的数量不断增加，导致运营和维护面临挑战。传统的方法往往无法推广到不可见的场景，并忽视长期顺序数据固有的时间依赖性，尤其是在动态、多工作环境中。本文介绍了一种基于卷积神经网络的轻量级长时间关系（LTR）特征提取模块，用于对工业机器人的时间序列信号进行建模。LTR模块由用于从长期时间序列信号中进行全局上下文提取的Global Skim网络和用于本地、详细关键特征捕获的本地焦点网络组成。提出了一种用于机器人状态评估的注意力神经过程无偏估计（UEANP）模型，该模型采用多样本重要性抽样和随机截断进行无偏log似然估计。我们的模型显着改进了专注神经过程中的后验逼近，增强了各种不可见工作条件下的非分布概括性。对来自汽车生产线的多条件机器人数据集的实验表明，UEANP的UC为95.18%，F1评分为92.13%，分别优于基线模型33.16%和17.24%，每批实例的推理时间为7.3305 ms。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000145?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[集成上下文感知和知识图的制造工艺规划知识推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000169?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂工艺规划是一项知识密集型任务，需要在分布式团队和工程师之间进行有效的知识重用。由于有效的知识获取和相关知识的快速检索一直是制造工艺规划的关键挑战，本文提出了一种基于知识图的表示模型，旨在促进更有效的知识利用整个工艺规划生命周期。本研究开发了一个基于生成对抗网络的上下文感知推荐系统，通过提供针对工程师特定过程要求的定制推荐来支持有效的知识获取和重用。提出的框架全面捕获和集成上下文信息，简化了知识检索过程。通过案例研究验证了所提出方法的实际适用性和性能，F1评分为0.519，知识检索时间减少了50%以上。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000169?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多机器人制造系统动态可靠性自适应任务调度]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000273?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高效可靠的调度对于多机器人制造系统至关重要，但现有的性能诊断和可靠性评估方法未能捕捉系统状态的动态演变，当前的调度往往忽视可靠性信息。提出了一种集成动态可靠性评估的协同调度方法。首先，收集并融合多个工作信号以识别退化阶段。基于分类概率映射机制，将服务状态转换为适用于建模和调度的概率属性。随后，构建融合结构、状态和行为的系统模型，并通过逻辑模型进化动态评估系统的可靠性指标。在此基础上，设计了一种启发式多智能体强化学习调度算法，以可靠性属性和约束图结构为输入，实现多个机器人的协同调度。最后，在任务执行过程中，动态感知实时状态变化，并根据实时评估结果触发重新调度来自适应更新调度计划，从而形成可靠性告知的闭环调度机制。案例研究表明，与四种基线方法相比，静态分配的任务完成时间减少了18.2%，动态重新安排相对于工程实践的改进了17.1%。这些定量结果证实了该方法在调度降级响应能力、自适应任务优化以及整体系统稳定性和效率方面的显着增强。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000273?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于大型视觉分割模型的结构线形状识别和变形特征提取研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462600008X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这项研究提出了SAM-SLD，这是一种用于快速准确识别结构线形状的新型框架。它基于Sam架构，集成了点坐标可视化提取、图像融合、基于前景的掩模提取、目标图像提取、基于GAN的超分辨率、滑动裁剪策略和高级掩模边缘轮廓提取等专业模块，以增强自动化、鲁棒性和适应性。结果表明，SAM-SLD模型能够准确可靠地识别和量化复杂环境中的结构线形状。在混凝土梁测试中，它实现了0.9931的联合交线（IoU），在弱光和高噪音条件下保持高准确性。应用实例进一步表明，混凝土板监测结果与实测数据吻合良好，跨中变形最大误差为3.02%。对于波浪形锚检测，最大误差仅为0.18毫米，对应的相对误差为0.83%。这些发现证实了该模型的高准确性、强稳健性和在实际工程场景中的广泛适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462600008X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[实现人工智能驱动的模块化建筑设计：ICC 3D几何表示的自动解码器方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000182?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[模块化建筑设计需要许多依赖于上下文的组件变体，传统的基于约束的方法无法详尽列举这些变体。行业基础类（IFC）模型编码来自已完成的模块化项目的丰富空间和语义上下文。这种上下文可以使人工智能（AI）模型能够生成组件变体并补充基于约束的方法。然而，承载空间上下文的ICC 3D几何结构不能由人工智能模型直接使用。这源于国际金融公司复杂的数据结构。为了解决这一局限性，本文提出了一种易于部署的自动解码器方法，该方法从ICC几何结构中生成AI兼容的载体。首先，采用保留组件空间背景的国际金融公司出口策略。其次，应用将3D点与其到最近表面的距离配对的采样方法。第三，提出了一个自动解码器神经网络，该网络联合优化每个组件的载体和模型权重，从而为模块化组件产生上下文感知的表示载体。最后，采用基于八叉树的解码器来从载体中准确恢复几何形状。对现实世界模块化项目数据的实验表明，生成的载体保留了几何保真度并支持组件变体生成。几何保真度通过平均和最大表面重建误差14.57毫米和51.94毫米来确认，足以进行模块化建筑设计分析。几何插值线性度超过0.98（满分1）证明了对组件变体生成的支持，显示出出色的变体生成适用性。该方法使人工智能驱动的模块化设计方法可以访问ICC空间上下文，将制造和装配设计（DfMA）数据转化为可操作的知识。GitHub上提供代码。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000182?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[运动优先和信任感知高斯飞溅（MCGS）SLAM，用于室内建筑环境的3D场景重建]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000091?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[3D高斯飞溅SLAM是3D场景重建的一个新兴领域，但它在快速运动、照明变化和建筑环境中动态对象遮挡下保持运动和时间一致性方面面临挑战。本文提出了一种运动优先和信任感知高斯飞溅（MCGS）SLAM，它利用了概率运动优先框架，该框架强制执行运动学约束并适应变化的运动状态。其次，置信度估计机制基于时间、几何、光学和结构指标评估高斯基元的可靠性，以指导平衡的空间表示。自适应关键帧选择方法通过动态调整关键帧频率，进一步优化关键帧密度并提高时间一致性。最后，进行多任务优化，结合了光学和几何损失、概率运动约束和基于置信度的加权，实现姿势跟踪准确性和映射质量的联合优化。实验表明，MCGS-SLAM在保持有竞争力的帧率的同时，实现了83%的轨迹误差降低和3D映射质量提高。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000091?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[深度引导的跨模式融合和基于扩散的增强，实现稳健的路面缺陷分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000315?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确有效地感知路面状况对于维护交通基础设施和确保驾驶安全至关重要。在现实世界的道路环境中，检查或自动驾驶车辆收集的视觉和深度数据经常受到形态失衡、传感器噪音和图像退化的影响，从而损害缺陷分割的可靠性。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种跨模式分割框架，该框架将深度引导的融合与生成式潜在特征增强相结合，以在不同条件下实现稳健的路面缺陷感知。开发了一种以缺陷为中心和类感知的深度提示策略，将几何先验转化为强度流的显式指导，从而实现编码之前的背景抑制和中间层内的边界细化。并行地，潜在特征增强模块将Segment Anything Model（Sam）特征空间与预训练的扩散潜在空间对齐，并执行有效的一步去噪，恢复结构一致性，同时避免迭代扩散采样的沉重负担。总体设计保留了Sam的效率和通用性，同时引入了轻量级可训练适配器和低级扩散更新。对多模式路面数据集的实验评估表明，与最先进的融合方法相比，该方法实现了更高的分割准确性和鲁棒性。结果凸显了拟议框架支持智能路面检查、状况评估和维护决策的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000315?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[超高拱坝地震易损性分析的概率无监督地震动聚类方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000108?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[机器学习（ML）驱动的方法已被用来取代水力工程结构的计算密集型地震模拟。对于大坝复杂的地震响应，使用有限的数值模拟构建一个元模型，捕捉地震动输入和结构响应输出之间的非线性关系，可以显着降低计算成本。然而，传统的确定性预测和脆弱性分析未能考虑大坝地震响应固有的高度因果性和认识性不确定性。为此，本文提出了一种有效的大坝脆弱性分析方法，将概率ML算法与传统的增量动态分析相结合。通过构建大坝动力响应的自然梯度助推（NGBoost）元模型，不仅可以获得每个响应样本的预测均值，还可以获得其条件概率分布。将模拟数据与NGBootst预测的响应分布叠加，估计出脆性函数的二元参数，从而生成大坝的脆性曲线和不确定脆性区间。此外，还使用Medoids周围分区（AM）无监督集群技术来选择大坝的代表性地面运动记录（GMS），确定有效代表整个GMS数据集的最小子集比例。在某超高大坝中验证了该方法的有效性。发现40%的GMT比例可以充分再现整个数据集的脆弱性曲线，参考曲线落在推导的不确定性区间内，从而实现了计算成本降低56.8%。60%的GMS比例确保了脆性曲线具有平衡的准确性和有效性，在所有损坏水平下，与参考曲线的最大平均差为0.058，最大标准差为0.031，同时将计算成本降低了39.7%。比较结果证明了NGBOP和LAM分别优于现有的确定性元模型和GMS选择技术。本研究中提出的高效的脆弱性分析方法最终能够直接描述大坝地震反应的不确定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000108?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:43:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DirA-Net：用于长距离道路裂缝检测的方向感知增强网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000364?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决道路裂缝检测中的远程依赖性建模和噪音干扰的挑战，本文提出了方向感知增强网络（DirA-Net）。由于感受野有限，传统的CNN很难捕捉裂缝的线性连续性。为了解决这个问题，八向空间状态模块（8-RSM）通过多向状态传播捕获方向结构，有效地建模细长裂缝图案。为了减轻背景噪音并增强多尺度特征融合，中位数感受野融合模块（MRF）将中位数过滤与多尺度扩张卷积集成，改善了噪音抑制和感受野整合。全球洗牌注意力模块（GSA）通过结合渠道注意力、渠道洗牌和空间注意力，进一步加强了长期特征依赖性。此外，空间位置感知模块（SPA）利用坐标引导的注意力和全球空间背景来增强裂缝定位和结构感知。对五个公共数据集的实验表明，在不同阈值下的平均F1得分和mIoU方面，所提出的方法优于八个最先进的模型，同时实现了12.77 FPS的平均推理速度，证明了准确性和效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000364?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于导频驱动深度学习的RIS辅助束形成，实现保密率最大化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000443?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于计算复杂性高和复杂的信道状态信息（SI）估计，可重配置智能表面（RIS）辅助多用户下行链路系统中的安全束射束具有挑战性。这项工作提出了一种导频驱动的射束网络（PilotBeamNet），该网络直接根据上行链路导频接收信号以及合法用户位置提示联合设计基站（BS）发射射束和量化RIS阶段，以捕获几何形状。该框架避免了显式的信道估计和缓慢的迭代算法。卷积模块读取每个导频帧，具有轻量级时间注意力的长短期记忆（LSTM）块将它们聚集在一起，两个简单的头输出射束形成器和离散RIS阶段。位置线索被嵌入并与卷积、LSTM和时间注意力模块从导频帧中提取的特征融合。训练通过对未知窃听者通道进行蒙特卡洛采样，最大化了历经保密率（SR），从而在不需要窃听者SI的情况下实现稳健性。训练后，PilotBeamNet执行单程推理，延迟仅由网络深度决定。在所有测试条件下，PilotBeamNet根据信噪比（SNR）、导频长度和RIS大小实现了10%-30%的SR改进，同时与交替优化（AO）相比，将推理延迟降低了一个数量级以上，并且优于多层感知器（MLP）基线。它还在相量化下保持一致的性能，并在所有评估的配置中提供更高的保密率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000443?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AECBench：AEC领域大型语言模型知识评估的分层基准]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000066?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）作为一种新型信息技术，在建筑、工程和施工（AEC）领域越来越多地采用。他们已经展示了在整个建筑生命周期中简化流程的潜力。然而，LLM在这样一个专业且安全关键领域的稳健性和可靠性仍有待评估。为了应对这一挑战，本文建立了AECBench，这是一个全面的基准，旨在量化AEC领域当前LLM的优势和局限性。该基准具有五级、以认知为导向的评估框架（即知识小型化、知识理解、知识推理、知识计算和知识应用）。基于该框架，定义了23个具有代表性的评估任务。这些任务源自真实的AEC实践，范围从代码检索到专业文档生成。随后，一个包含4800个问题的数据集主要由工程师制作，涵盖多种格式，包括开放式问题，并通过两轮专家审查进行验证。此外，还引入了“法学硕士作为法官”方法，以提供一种可扩展且一致的方法来评估复杂的长篇响应，利用专家衍生的主题。通过对九名LLM的评估，发现五个认知水平的表现明显下降。尽管在知识分解和理解水平上展示了基础任务的熟练程度，但这些模型表现出显着的性能缺陷，特别是在解释建筑规范中的表格知识，执行复杂的推理和计算以及生成特定领域的文档方面。因此，本研究为未来的研究和开发奠定了基础，旨在将LLM强大而可靠地集成到安全关键的工程实践中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000066?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于变压器的框架，用于基于挤出的生物打印中的跨材料现场监测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000157?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[增材制造正在向智能化和功能可靠的制造方向发展，特别是在生物医学应用中。在基于挤出的三维（3D）生物打印中，支持机器学习（ML）的现场监测对于提高打印质量和确保组织工程结构的功能性能至关重要。这项研究提出了一个基于变换器的转移学习框架，用于跨材料监测，可以在有限的数据条件下在不同的聚合物系统中有效地转移知识。该模型从现场监测图像中提取挤出丝的几何特征，并在PLCL上实现了99.55%的分类准确率，在可训练参数低于0.1%的情况下，在PLCL/β-CP和GelMA数据集实现了98%以上的分类准确率。除了视觉监测之外，预测的灯丝过程状态与下游机械性能定量相关，证明在最佳加热条件下抗拉强度提高了24.6%，几何保真度增强。此外，使用生物打印结构进行的体内伤口愈合实验验证了拟议监测策略的生物相关性和转化潜力。与次优的打印条件相比，在最佳条件下制造的结构促进了组织再生和血管化，在10天内实现更快的伤口闭合。总体而言，拟议的基于变形器的跨材料框架为视觉引导过程监测建立了一个可推广且经过生物学验证的范式，为智能和自适应生物打印提供了关键一步。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000157?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过具有可学习后代生成器的协同进化群优化器对多目标工业工作流应用程序进行任务调度]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000170?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[如今，工业物联网的普及带来了大规模数据分析和处理的飞速发展。作为实现工业智能化的基础，复杂的工业应用通常伴随着计算工作流程，计算工作流程通常运行在云上的异类计算资源中，完工时间、成本、可靠性、能耗和负载平衡等诸多因素需要同时优化。作为一个NP难问题，如何为具有许多紧密耦合性能问题的工作流应用程序的每个任务确定合适的计算节点是极具挑战性的。针对这个多目标优化问题，我们提出了一种新型的可学习协同进化调度器，其中多个可学习的后代生成器被集成并协作工作以实现强大的搜索能力，通过学习历史的成功经验和利用启发式信息，将有限的计算预算自动投入到多个生成器中。此外，还设计了一种基于自适应集群的排序机制，以在多目标空间的环境选择中保留突出的解，这有望利用解的多样性并加速收敛。对现实生活中的工作流程和广泛的合成基准测试套件的实证研究证实，我们的提案优于其他最先进的竞争者，或者至少与其他最先进的竞争者相当。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000170?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于延时交叉映射的稳定软测量建模因果特征选择框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000297?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[软传感器建模在过程监控中发挥着至关重要的作用。因果特征选择可以增强软测量模型在工业应用中的性能。然而，现有方法忽视了工业过程的两个关键特征。首先，变量之间的因果关系总是涉及时间延迟，而大多数因果特征选择方法都在同一时间维度上调查因果关系。其次，工业过程中的变量往往是相互依存的，这与传统因果推理方法的去相关假设相矛盾。因此，基于现有因果特征选择方法的软传感器模型往往缺乏足够的准确性和稳定性。为了克服这些挑战，本文提出了一种基于延时交叉映射的因果特征选择框架。延时交叉映射采用状态空间重建来有效处理因果关系分析中的相互依赖变量，并考虑跨延时变化的因果强度。引入了延时收敛交叉映射（TDKC）用于完全因果推理，并开发了延时部分交叉映射（TDPCM）用于直接因果推理。然后，为了实现自动特征选择，提出了一种客观的特征选择策略。因果阈值根据验证集中的模型性能自动确定，然后选择因果特征。两个现实案例研究表明，TDCC实现了最高的平均性能，而TDPCM在最坏情况下提高了软传感器的稳定性和性能。与现有的最佳特征选择方法相比，在两种情况下，与最佳特征选择方法相比，TDPCM在最坏情况下进一步降低RSSE约7.69%。该代码可在https://github.com/dirge1/TDPCM上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000297?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于分层公平竞争的全局优化差异进化算法及其在LED光谱匹配系数搜索中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000303?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[进化优化算法因其灵活性和适应性而在解决具有挑战性的全局优化（GO）问题方面继续受到关注。本研究提出了一种在分层公平竞争（HFC）框架下改进的基于差异进化（DE）的算法，即HFADE。与只有一个阶段、层次和群体的传统DE相反，HFADE允许个体在亚群体中跨多阶段和层次进化：在每个阶段的每个分层层中，每个亚群体使用传统的DE操作员迭代进化，直到达到终止条件。此外，阶段数、层数和部分系数（用于调节每个阶段的最大迭代）等参数可以针对特定问题独立调整。具体来说，我们详细研究了这种方法的典型版本，即两层、三阶段的HFADE算法。对70个基准函数（包括13个多维函数）以及涉及发光二极管（LED）光谱系数的工业照明系统中的复杂优化问题进行了实验。数值结果表明，与一些最先进的进化优化方法相比，该方法具有更快的全局收敛速度、更强的鲁棒性和更高的求解精度。HFCDE优于竞争对手的病例比例在71%至100%之间。还对关键参数设置进行了详细调查和讨论，展示了HFADE中的宽松参数调整。此外，HFCE框架--具有灵活的参数设置机制和对不同层/阶段的可扩展性、与自适应或动态参数调整策略的集成以及用其他优化操作符取代DE操作符--具有解决GO挑战的巨大潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000303?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[建筑行业文本挖掘的演变：统计机器学习优势和内外部延迟LLM采用的LLM驱动分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000133?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[超过85%的建筑数据仍然是非结构化的，因此迫切需要文本挖掘（TM）。虽然相当多的注意力已经指向TM的演变，一个关键的差距持续存在的历时分析的形式，其轨迹的大语言模型（LLM）的背景下，有限的探索。因此，本研究的目的是：（1）生成基于LLM的TM构建框架;（2）探索TM构建方法的不同演变;（3）识别演变的驱动因素。为了实现这些目标，使用了两种基于LLM的TM方法来审查与TM相关的文献。结果揭示了双重延迟模式：在内部，统计机器学习在建筑行业中保持了对LLM的主导地位，而在外部，LLM的采用落后于医疗保健和生物医学等行业2-3年。该研究通过引入新型数据源（引发性话语库和多模式数据）并将基于软件的分析作为一个独特的方法论阶段来扩展现有的分类学。此外，它还解决了基于法学硕士的TM的研究范式差距，为从业者选择TM工具提供了增强的战略指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000133?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:42:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[未知故障模式下经验知识驱动的剩余使用寿命预测方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462501184X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于复杂的机制和恶劣的环境，机器的退化过程通常复杂且不同，因为故障模式通常彼此不同。在这种情况下，传统模型和基于数据驱动的剩余使用寿命（RUL）方法往往无法实现出色的结果，因为缺乏新的故障模式数据。为了解决这个问题，提出了一种集成统计模型和深度学习模型的经验知识驱动方法，以解决未知故障模式下机械的RUL估计任务。具体来说，首先可以使用支持向量数据描述方法来识别故障模式。对于未知故障模式，设计了具有变参数的维纳过程模块来生成和模拟退化过程的多样性，并构造了广义时空回归网络来学习和传输已知故障模式的相似退化信息到未知故障模式。最后，可以在未知的故障模式下执行RUL预测。通过融合经验知识并综合统计模型驱动和数据驱动方法的优点，这种提出的方法为未知故障模式下的RUL预测提供了有效的解决方案。在N-CMPASS Challenge 2021数据集和XJTU-SY方位数据集上进行的两项实验证明了所提出方法的通用性和鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S147403462501184X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[物理先验知识引导的RV减速机跨域智能故障诊断方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625012005?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[旋转机械在变化的条件下运行，振动信号在不同的工作条件下表现出显着的域间差异，导致跨域故障诊断的性能下降。针对这一问题，提出了一种物理引导的超图域自适应方法（PGHDDA）用于RV减速机滚动轴承故障诊断。首先，为了解决速度变化引起的信号差异，采用相对轴同步重新同步来消除速度变化影响。提出了一种跨条件样本标准化策略来拦截等长样本，增强不同工作条件下数据的一致性。其次，设计物理引导超图卷积层并嵌入时频双路径特征提取器中。基于预定义的频段范围，构建物理耦合矩阵，并在特征提取过程中引入物理约束，从而增强模型对故障机制相关特征的敏感性。此外，还针对不同级别的输出特征构建了领域分类器。对抗训练用于减少领域特征之间的分布差异。多核最大均值差异应用于中等和深度特征，进一步增强域之间的特征对齐。最后，提出了正-负中心对抗损失来提高特征聚集和分离能力。使用从RV减速器测试台收集的振动数据验证了所提出的方法。实验结果表明，与其他方法相比，PGHDA在跨域故障诊断中具有较高的分类准确率和鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625012005?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于物联网的结构健康监测的边缘到云计算和智能：全面回顾]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011930?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[结构健康监测（SHM）正在经历从反应式、依赖人类的系统向由无处不在的计算和智能支持的主动式、自主实体的范式转变，将计算能力从边缘传感器无缝嵌入到云平台，并实现持续监测、适应性学习和智能决策。本评论通过泛在计算和智能的统一视角系统地审查了基于物联网的SHM的通用结构，超越了之前评论中对物联网系统、人工智能方法和SHM应用的碎片化处理。这项工作采用了一种新颖的三视角分析框架，集成了架构范式、计算智能算法和应用领域，将泛在计算和智能确立为核心组织原则，揭示了组件如何在整个SHM生态系统中相互启用和约束。该评论表明，普适计算和智能在提高多个维度的SHM性能方面具有巨大潜力，系统正在经历从集中式范式到分布式范式的深刻转变。然而，关键挑战仍然存在，包括资源性能权衡、数据质量问题、隐私数据共享紧张局势以及实时可靠性要求。未来的研究方向集中在协调边缘云计算、混合人工智能框架和新兴技术的分布式智能范式上，指向SHM系统演变为与基础设施无缝集成的主动、自适应的智能合作伙伴。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011930?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TFD Trans:用于机械故障诊断的时频分级分解变压器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011966?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[滚动轴承是旋转机械中的关键部件，其健康状况直接影响工业设备的安全性和稳定性。为了提高在强噪声和复杂运行条件下的故障识别能力，本文提出了一种用于滚动轴承鲁棒故障诊断的时频分解变换器（TFD-Trans）。TFD-Trans将小波变换和傅里叶变换集成在信号处理知情的深度架构中。小波驱动的频率分解模块将振动信号分层划分为多个子带，实现了细粒度多尺度特征提取。然后，傅里叶驱动的自相关编码模块在频域中对全局周期依赖性进行建模，并增强故障敏感表示。在两个真实世界的滚动轴承数据集上进行的广泛实验表明，TFD-Trans在多种操作和信噪比条件下始终比现有的主流方法具有更高的精度和更强的噪声鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011966?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:02:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[评估建筑中的跌倒风险：被动背部支撑外骨骼在滑倒和绊倒扰动下的影响]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011899?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[被动背部支撑外骨骼（BSE）已被推荐用于降低与工作相关的肌肉骨骼疾病的发生率，并提高建筑行业的生产力。在行走和搬运重物等施工任务中，与BSE使用相关的跌倒风险（如滑倒和绊倒）的生物力学指标尚未得到充分研究。这项研究旨在评估工人在佩戴疯牛病时携带物品时的这些指标。当参与者在有和没有携带物体的仪器跑步机上行走时，引入了模拟的滑倒和绊倒。创建了三个条件：没有BSE（WOE），BSE“关闭”（EOF）和BSE“开启”（EON）。使用测力板、肌电图和运动捕捉系统测量地面反作用力（GRF）、躯干、臀部和大腿肌肉的激活以及髋关节角度。在两种模式下使用BSE都会显著改变一些GRF、肌肉激活和髋关节角度。当参与者携带物体时，变化更为明显。值得注意的是，EON在滑移扰动后使横向GRF增加了近25%。它还将髋关节内收的峰值角度降低了近52%。此外，髋外展肌激活增加了近15%。这些变化表明反应性反应不太有效。该研究探讨了变化的原因及其实际影响，强调了BSE设计修改、用户培训和建筑工地BSE使用指南的必要性。这些发现有助于建筑利益相关者就疯牛病的采用做出明智的决定，并指导制造商开发更好的疯牛病用于行走和搬运任务。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011899?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:02:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多智能体深度强化学习的智能混合流水车间大语言模型动态调度]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011875?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着个性化和小批量生产模式的出现，多智能体制造系统（MAMS）因其自组织能力而成为智能车间的研究热点。具有无关并行机的混合流水车间调度问题（HFSP-UPM）由于其异构资源和动态环境，给决策带来了重大挑战。同时，多智能体深度强化学习（MADRL）是解决复杂决策问题的一种流行方法。因此，本文提出了一种预训练的大型语言模型（LLM）授权的MADRL方法，用于HFSP-UPM，该方法考虑了阶段性协调以最小化完工时间。具体来说，首先开发了一种新的MAMS，其中每个处理阶段都被建模为一个代理，以实现高度自治并降低决策维度。然后，提出了一种基于集中式训练和分散执行范式（CTDE）的多智能体协同调度框架，并提出了智能体之间的通信机制来促进协调与协作。通过结构化提示工程，设计了一个LLM授权的状态空间和动作选择，以增强语义理解和策略更新。最后，采用LLM授权的多代理近端策略优化（LLM-MAPPO）来训练调度模型。330个实例的实验结果表明，所提出的方法优于调度规则、遗传编程（GP）规则、几种先进的基于DRL的方法以及基线MAPPO，在大多数情况下性能提高了8%以上。此外，泛化实验表明，该方法具有响应生产场景变化的自调整能力，并提供了一个示例验证来验证该方法和实验平台。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011875?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:02:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TO MambaLDM：多物理信息的Mamba增强潜在扩散用于冷却结构拓扑优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011851?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了实现医用水凝胶支架的高精度3D体外制造，提高3D打印设备中冷却系统的稳定性和温度控制性能至关重要。因此，液体冷却板的通道布局至关重要。传统的拓扑优化可以产生可行的设计，但它通常依赖于重复的有限元分析，导致计算成本高、收敛慢。在这里，我们提出了TO MambaLDM，这是一个多物理场驱动的生成拓扑优化框架，将潜在扩散模型与状态空间架构相结合。与现有的数据驱动和基于扩散或变压器的生成设计方法相比，TO MambaLDM明确地将热流体操作条件纳入生成过程，并增强了长期依赖性建模，以提高物理一致性和连接性。该框架通过用多通道场图和边界矩阵调节潜在空间来捕捉热-流体-结构耦合。Mamba模拟了长距离依赖关系，而扩散则产生了高分辨率、物理一致的设计。可制造性损失促进了信道连接和制造可行性。实验表明，TO MambaLDM实现了IoU=0.93的重建精度，并将温度和压力MSE分别降低到7.4和7.2，优于多个基线模型，温度和压力预测精度分别提高了18.0%和11.1%。迁移学习进一步验证了其在不同入口-出口配置中生成可制造的高性能冷却结构的能力。TO MambaLDM为增材制造、电子冷却和能源系统中的快速冷却结构设计建立了一个统一的、基于物理的范式。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011851?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Gumbel稀疏注意力时空网络：交通风险预测框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000029?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[交通风险预测对城市交通管理至关重要。现有的方法通常依赖于历史交通数据，如不同路段的交通流量和事故记录，使用聚集周围节点信息的图神经网络来预测未来的交通风险。然而，交通事故数据往往表现出稀疏性和不均匀分布，这些挑战在当前的模型设计中很少得到解决。为了解决这些问题，我们提出了一种轻量级的基于Gumbel稀疏注意力的时空网络（GSASTN），该网络在显著降低计算要求的同时实现了准确的交通事故预测。具体来说，GSASTN包括两个组件：用于高效空间聚合的Gumbel稀疏图注意力网络和用于轻量级时间聚合的Gubbel稀疏变换器，两者都利用稀疏表示来优化性能。对纽约市和芝加哥两个真实世界交通事故数据集的实验评估表明，GSATSN实现了卓越的预测精度，RMSE分别提高了0.32和0.44，召回率分别提高了1.27%和0.79%，同时也降低了模型的复杂性。此外，我们还开发了一个在线可视化平台，为交通风险缓解提供了实时交互工具，为提高道路安全提供了实际好处。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000029?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[专家组——LLMs协作决策方法，以提高FMEA风险评估的可靠性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011978?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在智能船舶航行过程中的风险评估中，仅依靠少数领域专家的FMEA评估可能会受到专业知识不完整的限制，并容易受到主观偏见的影响。大型语言模型（LLM）提供跨域综合，但需要控制可靠性并与人类判断保持一致的机制。本文提出了一种用于FMEA风险电子评估的专家组-LLM协作决策，其中涉及角色条件、生成故障模式风险因素评估的快速工程LLM代理和有针对性的缓解建议。然后，一个具有个性化容忍度的多轮共识模型调和了异质意见，以改善专家组与LLM的合作。因此，建议从三个方面对专家组-LLM合作进行可靠性分析：（1）稳健性分析，（2）排名一致性分析，（3）专家评分偏差分析。通过案例研究验证了所提出的模型，然后进行了比较实验和敏感性分析，以进一步评估其有效性和稳健性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011978?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[铁路港口集装箱装卸时间预测的结构优化深林模型：一种混合整数规划和贝叶斯优化方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000017?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[国际铁路运输中的集装箱重新装载涉及将集装箱转移到与目的地铁路轨距兼容的列车上。持续时间取决于港口设施、员工熟练程度和清关等因素。准确的预测对于有效的规划和铁路效率至关重要，包括预测火车旅行时间和通知托运客户到达时间。然而，目前的预测方法无法处理波动的非线性容器重新加载时间，并且在森林学习者选择方面过于主观。因此，本文提出了一种新的结构优化深度学习模型，称为智能贝叶斯深林（IBDF）模型，该模型结合了深林和贝叶斯优化方法来处理预测铁路港口集装箱重新装载时间的复杂数据集。在该模型中，首次提出了一种结合整数规划模型和匈牙利算法的组合优化算法，用于识别森林学习者的最佳类型。然后，设计超参数优化技术，以获得每种选定类型的最佳森林学习器数量。基于2017年至2020年中国铁路快运（蓉欧）阿拉山口边境站的集装箱重新装载时间数据，将IBDF模型的性能与十个基准模型进行了系统比较。该模型将MSE、RMSE、MAE和MAPE的值分别平均降低了68.62%、51.90%、67.41%和59.52%。预测结果表明，IBDF模型提供了高质量的预测，可以支持阿拉山口边境站的集装箱重新装载操作，压缩清关时间，提高中国铁路快运列车的质量和速度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034626000017?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[铝/钢超声辅助电阻点焊逆向设计的信号驱动可解释建模框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011887?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[用铝和钢制造车辆是平衡强度和减轻重量的有效方法，但这两种材料的冶金和热物理性能之间的不匹配使得很难实现可靠的焊接。据报道，超声波辅助电阻点焊（UA-RSW）可以生产高质量的铝/钢接头，但高度复杂的电热机械声系统难以建模和优化。来自监测传感器的现场过程信号提供了大量关于焊缝演变的信息，但无法直接控制。在这项研究中，开发了一个以双层代理模型为中心的信号驱动可解释建模框架。该模型根据可控过程参数预测现场信号过程特征，然后将预测的信号过程特征和初始过程参数映射到最终的焊接质量指标。然后将该模型与非支配排序遗传算法II集成，以识别导致最佳焊接质量指标的过程参数的帕累托前沿。利用Shapley加性解释方法来提高模型的可解释性。当该框架应用于分析UA-RSW过程时，结果表明，超声振动提供了一种非热和机械冶金耦合效应，在降低焊接能量的同时提高了铝/钢接头的强度。所提出的框架为将监测传感器的过程信号数据转换为可操作的知识提供了一个有效的工具，用于复杂制造过程的逆向设计。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011887?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于参数图语法演化的钢筋混凝土结构拉压杆模型的引导生成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011954?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[结构和时间模型通常是一种手动设计方法，遵循特拉斯的类似方法来设计具有不连续性的钢筋混凝土结构。它们的简单性、灵活性和良好的力学基础的优势被工程判断和耗时的迭代开发的要求所否定。拓扑或离散布局优化的自动化尝试往往难以纳入实用性或可制造性等软要求。这限制了它们在现实世界用例中的适用性。为了解决这一缺陷，作者之前提出了一种基于图语法的方法，该方法使用重写规则，通过合并域偏差，将初始图迭代转换为特拉斯。然而，该方法依赖于用户指导，并面临可扩展性问题。这项工作提出了参数图语法进化，这是语法进化的扩展，将形式语法与进化算法相结合，以指导支柱和纽带模型的生成。一种新的选择方法基于优化目标和图拓扑提出了不同的解决方案。验证表明，该方法可以生成简单、有效的解决方案，并具有可解释的生成过程。对于更复杂的几何形状，它受益于用户可以开发的更复杂的初始桁架，强调其适用于人机交互。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1474034625011954?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>