<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：信息科学</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/information-sciences</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[开放世界多模式机器学习，用于不确定的医疗和医疗保健大数据分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600068X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年1月20日在线发布来源：情报科学作者：丁卫平、张郑、陈龙]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600068X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sonic：快速且可转移的数据对集群算法的毒害]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600071X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对集群算法的数据中毒攻击受到的关注有限，随着数据集大小和特征数量的增加，现有方法难以有效扩展。这些攻击通常需要对整个数据集进行多次重新集群才能生成预测并评估攻击者的目标，这严重阻碍了其可扩展性。本文通过提出Sonic来解决这些局限性，Sonic是一种新型遗传数据中毒攻击，它利用增量和可扩展的集群算法，例如，FISHDBC，作为加速针对基于图和基于密度的集群方法（例如HDBSCAN）的毒害攻击的代理。我们通过经验证明了Sonic在毒害目标集群算法方面的有效性和效率。然后，我们对影响针对集群算法的中毒攻击的可扩展性和可转移性的因素进行了全面分析，并通过检查我们的攻击策略Sonic中超参数的鲁棒性来得出结论。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600071X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于无监督特征选择的多样化嵌入和共识伪监督学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000691?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[流行的嵌入式特征选择方法通常将特征选择结合到具有稀疏学习的分类或回归任务中。在数据挖掘中，特征选择是一个重要的过程。由于标签信息普遍稀缺，无监督特征选择越来越受到关注。目前的大多数方法面临两个挑战。首先，它们中的绝大多数依赖于发现样本之间的相似性关系来指导特征选择，这限制了它们的效率和可扩展性，由于相似性图学习的高时间消耗。其次，它们通常在原始或固定的低维空间中探索数据，即，从单视图的角度来看，这可能无法充分利用潜在的信息。为了解决这些问题，一种新颖的多样化嵌入和共识基于伪监督的无监督特征选择方法，即本文提出了EPFS，它从多视角、高效的方式解决了这一问题。EPFS框架集成了潜在嵌入学习、共识伪标签学习和稀疏特征选择，实现它们的相互强化和协同增强。为了提高伪标签质量，EPFS通过将原始数据映射到异类信息子空间，同时最小化编码器-解码器重建损失来生成多个不同的潜在嵌入。采用自动加权协作策略，通过使用不同的嵌入来学习共识伪标签矩阵。稀疏特征选择过程无缝集成到框架中。通过高效的线性时间算法，我们的模型超越了实验评估中现有的最先进方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000691?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多智能体系统输出同步的故障容忍控制：数据驱动的方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000587?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究探讨了动态未知的异类多智能体系统的数据驱动的容差输出同步控制问题。与依赖系统矩阵先验知识的现有方法不同，这项工作提出了一种使用数据和输出调节理论设计分布式数据驱动的故障容差输出同步控制器的新颖方法。输出调节器方程对于容差输出同步控制至关重要，而来自噪音破坏数据的精确解决方案很难访问。为了处理这个问题，制定了一个数据驱动的优化问题，通过约束输出调节误差矩阵的最小化来寻求近似解。然后以数据相关程序的形式推导出稳定性条件，其解直接返回代理的稳定反馈收益。这种方法确保通过利用数据实现输出同步。此外，通过将自适应控制技术与输出调节器方程的近似解集成，并稳定从数据学习到的反馈收益，从而构建数据驱动的容差控制器，为代理提供容差能力。理论分析表明，所提出的控制器确保了输出同步误差是全局最终有界的（Gub）。为了验证理论结果，给出了仿真示例来证明其有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000587?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DE-SHAP：一个元优化框架，利用差异进化来实现高效和可扩展的内核SHAP解释]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000599?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[因此，核心SHAP计算的棘手性给在实际的大规模机器学习系统中实施严格可解释的人工智能带来了重大障碍。标准SHAP计算基于对所有可能的特征子集平均的模型的迭代评估，对于大维度数据来说，它们变得棘手。为了减轻这一困难，本文提出了“DE-SHAP”，这是一种进化优化方法，通过通过差异进化（DE）自动调整其参数来加快ES方法的速度，系统地优化两个关键参数背景数据集大小和蒙特卡罗抽样计数，以最大限度地降低计算成本并在SHAP的添加性特征属性框架内保持理论可靠性。提出的框架采用专门的进化操作符来确保优化期间的收敛效率和稳定性。为了测试和验证所提出的方法，在各种基准数据集和模型架构上进行了广泛的实验，结果表明DE-SHAP将计算成本降低了52- 97%，而SHAP值的偏差小于5%，模型的准确性保持在约0.5%的范围内。鉴于与预测相比，获得解释通常成本高昂，这些发现提供了证据，表明DE-SHAP可以以低得多的计算成本提供类似质量的解释性。通过对流行的可解释性方法实施计算高效的理论上合理的改进。DE-SHAP能够为具有多达784个输入特征的复杂系统部署高质量模型解释，可扩展且实用。这一贡献提高了严格可解释人工智能在现实世界应用中的可行性，弥合了可解释性研究和操作机器学习之间的差距。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000599?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FGTBT：用于统一面部地标检测的频率引导任务平衡Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000617?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[最近，基于深度学习的面部地标检测（LDA）方法取得了相当大的成功。然而，在姿势变化、照明变化和面部表情变化等具有挑战性的场景中，他们仍然很难准确捕捉面部的几何结构，导致性能下降。此外，现有LDA数据集的有限规模和多样性阻碍了稳健的模型训练，导致检测准确性下降。为了解决这些问题，我们提出了一个频率引导的任务平衡Transformer（FGTBT），它通过频域建模和多数据集统一训练来增强面部结构感知。具体来说，我们提出了一种新型的细粒度多任务平衡损失（FMB-loss），它通过根据各个地标在数据集中的出现情况为各个地标分配权重来超越粗略的任务级平衡。这可以实现更有效的统一训练，并缓解梯度幅度不一致的问题。此外，频率引导结构感知（FGSA）模型旨在利用频率引导结构注入和正规化来帮助学习面部结构约束。对流行基准数据集的大量实验结果表明，将提出的FMB损失和FGSA模型集成到我们的FGTBT框架中可以实现与最先进方法相当的性能。该代码可在https://github.com/Xi0ngxinyu/FGTBT上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000617?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用时空融合注意力的基于车道流学习的自主车辆轨迹预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000654?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高精度轨迹预测可以促进安全高效的自动驾驶决策。现有的最新模型，例如双重注意机制（DAM）和分层注意网络（HAN），将所有邻近车辆视为未区分的集合，在提取空间特征时忽略车道结构。在这项研究中，我们提出了一种新型的特定于车道的时空注意力网络（LSTAN）来解决车辆轨迹预测中的车道级交通信息。具体来说，我们采用了一个编码器模块的基础上的长短期记忆网络提取时间特征的目标车辆及其周围的车辆。同时，车道注意模块（LAM）和时间自我注意模块（TSAM）的空间和时间特征提取。LAM引入了一个双注意力框架来识别目标车辆与其周围车辆之间的空间关系，考虑车道级效应。TSAM细化了目标车辆的时间特征。最后，解码器将学习到的特征与驾驶意图相结合，获得预测轨迹。实验使用两个现实世界的数据集进行：下一代模拟（NGSIM）和HighD。结果显示，LSTAN的平均平方误差（RSSE）优于基准，平均平方误差（RSSE）为0.37 m。进行了消融研究和组件更换实验，以评估LSTAN中组件的有效性]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000654?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过集成热图、概念属性和sobol敏感性分析的可解释对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000642?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度学习模型的复杂性和不透明的内部机制，特别是像DETR这样的现代对象检测器，使它们难以解释。现有的可解释性方法，如ODAM，产生空间热图，但往往无法区分重叠的对象或传达语义。基于概念的方法虽然是可解释的，但通常缺乏精确的实例级本地化。为了克服这些限制，我们提出了IntegraXAI（集成可解释AI），这是一种新的框架，首次集成了两种不同的XAI模式用于对象检测：（1）基于梯度的，特定于实例的热图（受Odam启发）用于空间定位，以及（2）通过非负矩阵分解（NMF）进行语义概念发现，并使用Sobol敏感性分析进行概念重要性量化。所提出的三阶段框架不仅提供了洞察检测器的注意力集中在哪里，而且还提供了最终指导其预测的语义线索。IntegraXAI的有效性在多个对象检测架构中得到了验证，包括DETR，YOLOv 5和Faster R-CNN，使用COCO基准数据集。实验结果表明，该方法始终优于现有的可解释性技术，包括Grad-CAM++，D-RISE，和个人的ODAM或CRAFT变体，实现更高的空间定位精度和更清晰的语义解释。与此同时，IntegraXAI保持稳定、实用的计算要求，每张图像大约在1秒的时间内产生解释，这比D-RISE等基于扰动的方法高效得多。通过联合集成空间、语义和定量解释机制，提出的框架提高了对象检测系统的可解释性和可信性，特别是在自动驾驶和视频监控等安全关键领域。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000642?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[T-MLA：用于神经图像压缩的有针对性的多尺度log指数攻击框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000745?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经图像压缩（NIC）已成为速率失真性能的最先进技术，但其安全漏洞的理解仍然远低于分类器的安全漏洞。现有的对收件箱的对抗攻击通常是对像素空间方法的天真改编，忽视了压缩管道的独特、结构化本质。在这项工作中，我们通过引入T-MLA（第一个有针对性的多规模日志指数攻击框架）提出了一类更高级的漏洞。我们在子波域中引入对抗性扰动，这些扰动集中在感知上不太显著的系数上，从而提高了攻击的隐蔽性。针对标准图像压缩基准对多个最先进的NIC架构进行的广泛评估显示，重建质量大幅下降，而扰动在视觉上仍然难以察觉。在标准NIC基准测试中，与PGD式基线相比，T-MLA实现了重建质量的有针对性的降级，同时改善了扰动不可感知性（受扰动输入的PSNR/VIF更高），正如我们的主要结果中总结的那样。我们的调查结果揭示了生成和内容交付管道核心的一个关键安全缺陷。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000745?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于增强粒子群优化算法的神经结构搜索在工业图像分类中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000721?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决工业图像缺陷检测中的挑战，指导下的三个核心假设：数据集的代表性，连续可微NAS搜索空间，基于GPU的计算环境，该研究提出了一种增强的粒子群优化（PSO）的神经结构搜索（NAS）方法命名为DNE-PSO-NAS。首先，它采用了两级二进制粒子编码方案的网络层配置和连接，将架构搜索转化为一个多维优化问题。其次，改进MBConv模块与CBAM的开发，以加强模型的局部和全局的缺陷特征的感知能力，从而提高对微小的缺陷区域的信噪比。此外，提出了动态环形邻域速度拓扑结构和熵驱动变异算法，平衡了粒子群的探索和利用，提高了粒子群算法的寻优效率。最后，结合低保真度评估策略，形成一个三阶段框架，通过图像下采样减少输入空间，压缩卷积层参数以降低空间复杂度，并采用基于适应度跟踪的动态训练终止机制。在NEU-DET和WM-811 K数据集上的实验表明，其发现的结构优于传统的CNN和SOTA方法，在NEU-DET上的分类准确率达到100%，在WM-811 K上达到93%。同时，我们的算法大大降低了计算成本，结果突出了实时工业质量检测的主要好处。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000721?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BPHD：利用分层超图和双重决策专家进行企业破产预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000733?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在当今的经济环境下，企业面临着各种内外部风险，破产预测对于风险管理至关重要。传统的基于统计和机器学习的方法主要依赖经济指标，不足以推断企业之间的风险传播。最近，研究人员开始探索图神经网络的使用，利用其消息传递机制来模拟风险传播过程。然而，现有的基于图的方法往往忽略度的不平衡，导致高误判率稀疏连接的节点。此外，现有的方法通常使用一个面向风险的决策模型来评估破产的可能性，这可能会导致高估的破产概率。为了解决这些问题，我们提出了一种新的破产预测模型，该模型由几个关键组件组成，包括数据驱动的显式风险编码模块，基于全局多头注意力的隐式风险编码模块，基于层次超图的外部风险增强模块，以及基于双决策专家的风险评估模块。我们将传统的图结构扩展为层次超图结构，并设计了相应的信息传播策略来缓解度不平衡问题。此外，设计了双重决策评估模块，以整合风险和非风险专家的观点，以防止高估破产概率。在现实世界数据集上进行的大量实验证明了所提出模型的有效性，该模型的准确率为77.64%，AUC0.8270，显着优于现有方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000733?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[预测控制的输入凸随机配置网络建模方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000629?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在模型预测控制（MPC）的建模过程中，模型通常表现出非凸特征，这使得优化问题复杂且容易出现局部最优。为了解决这一问题，提出了一种基于输入凸随机配置网络（SEN）的MPC建模方法。该方法对网络架构和激活函数施加了凸性约束。提出了一种基于Sparsemax的激活函数选择机制，为每个配置节点自适应地选择凸激活函数。输出权重是使用乘数交替方向法确定的，以解决具有非负约束的最小平方问题。构建了两种架构：全输入凸型和部分输入凸型SEN。通过动态监督机制，理论上证明了该模型在权重约束下可以将凸函数逼近到任意精度。实验结果表明，通过凸逼近保证，可以提高匹配准确性，控制示例通过确保MPC优化凸性，可以增强闭环性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000629?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用基于变换器的启发式学习进行可扩展和可推广的机器人导航路径规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000800?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高效且可扩展的路径规划是自主机器人系统的一个关键挑战，特别是在复杂的现实世界场景中。像A这样的传统启发式搜索算法在此类环境中经常难以扩展性和适应性。为了解决这些限制，我们改进了一个搜索框架，该框架将学习到的、特定于实例的启发式方法与传统的寻路技术集成在一起。利用自动编码器Transformer网络，我们预测了两个关键的启发式函数--修正因子（CF）和路径概率图（BPM）--在不同的数据库（运动规划（MP）和Tiled-MP数据库）上训练，以覆盖广泛的路径规划场景。当与加权A（WA）算法集成时，这种方法可以最佳地解决88%的MP实例，路径平均比最佳路径长不到0.7%，并且所需的节点扩展减少了近五倍。该框架展示了启发式学习在处理较大路径规划问题方面的优势，推理时间仅占总搜索持续时间的10%。它以最佳方式解决了近一半最复杂的实例，展示了实时机器人应用程序的强大可扩展性。该框架在看不见的环境中表现良好，完美地解决了超过25%的新问题，找到了接近最优的解决方案，路径比最优路径长不到7%，并且需要不到典型扩展的三分之二。我们的框架在可扩展性和通用性方面都优于可学习的规划者。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000800?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过全局结构表示和深度交互完成时态知识图]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000708?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时态知识图（TKG）由时间戳事实组成，广泛用于智能系统中。然而，大规模的TKG往往是不完整的，因此时态知识图完成（TKGC）是一项重要任务。现有的方法大多使用局部邻居来学习实体和关系表示，忽略了查询感知的全局语义和四重组之间的语义联系。此外，时间戳通常被视为独立特征，忽略了它们的周期性以及与图结构的相互作用。我们提出T-GRIN（通过表示和交互作用的时态图完成）来整合查询感知的全球语义表示以及实体和关系之间的深度交互。T-GRIN采用动态时间编码器来捕获周期性时间模式，采用具有关系增强机制来突出显示查询相关上下文的实体编码器，以及具有多头关注度的关系编码器来在时间和实体上下文下建模不同的语义。此外，交互式卷积解码器旨在改善特征交互和高级语义合成。对基准数据集的大量实验证明了T-GRIN的有效性。在ICEWS 05 -15中，T-GRIN的表现比之前的最佳模型高8.9%的MRR和10.9%的Hit@1。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000708?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有深度知情突变策略和历史信息的自适应差异进化用于数字优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000770?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[差异进化（DE）是一种种群驱动的随机优化技术，由于其方法简单、弹性高和控制参数少，引起了不同学科研究人员的浓厚兴趣。然而，许多现有的DE变体在解决复杂的优化问题时经常遇到局限性，尤其是具有过早收敛弱点。为了缓解这些缺陷，本文提出了一种具有深度信息变异策略和历史信息的自适应差异进化的数值优化（ADEDH），其主要贡献如下：首先，提出了两阶段参数控制策略，以实现探索和开发之间的更好平衡。其次，实施深度知情的突变策略，利用历史种群来反映客观景观并帮助指导进化。再次，提出了基于历史信息的多样性增强策略来解决过早收敛的弱点。ADEDDH在一个庞大的测试框架下针对九个优秀竞争对手进行了评估，该框架包含CEC2013、CEC2014和CEC2017测试套件。此外，通过ADEDDH在太阳能模型参数识别问题中的应用，进一步验证了ADEDDH的可行性。实验结果表明，ADEDDH使种群多样化，具有优越的求解精度，稳定性更好。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000770?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[最大值视网膜分解引导生成先验，用于联合去噪和弱光图像增强]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000678?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[夜间阴雨天气会严重降低自动驾驶和空中监视等应用的视觉质量，这些应用的图像会受到弱光和降雨综合退化的影响。扩散模型提供了很强的生成先验，但在图像恢复中面临局限性，包括可控性较差、结构失真以及图像退化的域间隙。我们提出了MR-SDformer，这是一种新型框架，将基于Retinex的分解与扩散先验集成在一起，用于联合夜间去噪和弱光增强。关键创新是最大值Retinex分解，它将高强度雨条纹隔离到照明地图中，并生成忠实保留固有场景内容的无雨反射率地图。这种分解不仅弥合了有雨的输入和无雨的先验之间的差距，而且还为生成过程提供了补充指导。在此基础上，我们设计了一个不对称混合条件Transformer，它利用分解的照明和反射率地图来更有效地调节冻结扩散模型，从而实现精确的多模式特征融合和高保真度重建。对合成和现实世界数据集的广泛实验证实，MR-SDformer实现了最先进的性能，在夜间阴雨条件下提供更清晰的结构、增强的照明和更真实的视觉质量。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000678?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[VAR Diff：用于股票预测的视觉增强检索引导扩散]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000447?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于金融时间序列的波动性和非平稳性，股价预测是量化金融中一项关键但本质上困难的任务。虽然扩散模型已成为捕捉预测不确定性的有希望的工具，但其有效性通常受到数据不足和生成过程中缺乏信息指导的限制。为了解决这些挑战，我们提出了VAR Diff，这是一种基于从历史数据库检索到的视觉语义引用的扩散预测架构。我们的核心新颖性是一个基于交叉注意力的去噪网络，该网络对时间序列的延迟嵌入（DE）图像表示进行操作，将目标轨迹与通过基于GAF的视觉编码管道检索的视觉相似的历史对应物融合，使用预先训练的VGG骨干在迭代去噪期间提供结构化指导。VARDiff将历史价格序列转换为图像表示，并使用预先训练的视觉编码器提取语义嵌入。这些嵌入有助于检索视觉上相似的历史轨迹，作为外部参考，以指导扩散模型的去噪过程。在9个基准股票数据集上进行的大量实验表明，与最先进的基线相比，VARDiff平均减少了16.27%（MSE）和8.12%（MAE）的预测误差。结果强调了将基于视觉的检索集成到扩散预测中的有效性，从而实现更稳健、数据效率更高的财务预测。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000447?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DyFASA：动态频域感知空间通道关注，通过胸部X光有效检测肺部疾病]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000459?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[过去几年，呼吸道疾病每年导致超过500万人死亡，因此精确的诊断势在必行。作为主要筛查方式的胸部放射摄影（CXR）表现出固有的局限性，包括解剖重叠（肋骨遮挡肺组织）、细微病理对比度低以及病变规模的巨大变异性。当代深度学习架构（例如，ResNet，EfficientNet）在解决这些挑战方面表现出不足，这是由于固定的感受野，受约束的全局上下文捕获和缺乏空间通道特征融合。为了规避这些限制，我们提出了DyFASA：一个轻量级（0.17M参数）的注意力模块集成三个协同组件。在该方法中，动态核选择（DKS）采用门控网络自适应加权1 × 1 / 3 × 3 / 5 × 5分支，从而适应多尺度病变的感受野。频域自适应注意力（FAA）利用FFT将病理纹理与骨骼干扰分离，同时捕获全局上下文。空间自适应通道注意力（SACA）将本地DKS特征与全球FAA上下文融合，以专注于诊断相关区域。在使用MUT和BIN数据集进行评估后，DyFASA将U-Net（DyNet）肺分割准确率提高至99.34%，并将EfficientNet-B 0的MUT分类准确率提高约10%。它为计算受限的临床环境提供了一种有效的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000459?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:36:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Restriction based overlap and grouping functions with its application in convolutional neural network architecture]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011430?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[Recently, non-associative aggregation functions (operators), namely the overlap and grouping functions, have gained significant attention among researchers. Overlap functions quantify the overlapping degree of an entity belonging to multiple classes, while grouping functions assess the degree of support or evidence for an entity belonging to any given class. This study introduces the conceptualization of -restricted overlap and grouping operators, a generalized family of overlap and grouping operators that incorporates restrictions in the aggregation process based on the number of boundary elements. For -restricted overlap functions, the restriction applies to the left boundary element of the interval, whereas for -restricted grouping functions, it applies to the right boundary element. This approach ensures that the function’s annihilation depends on a fixed count of boundary elements instead of the existence of a single boundary element. This generalization broadens the applicability of overlap and grouping functions, making them more versatile and effective for tackling complex real-world problems. Some existence theorems are proved to validate the essence of -restricted functions for any positive integer by utilizing extended class of overlap and grouping functions with added dimensional constraints. Representation theorems further explore their analytical properties. Additionally, these functions are generalized to arbitrary closed intervals , enabling broader applicability in real-world systems. A notable application of grouping functions lies in Convolutional Neural Networks (CNNs), particularly within pooling layers. This study employs -restricted grouping functions as pooling function replacements in CNN architectures, demonstrating their empirical efficiency. Results show improved performance on larger datasets with sparse training samples, faster processing on both CPUs and GPUs, and enhanced gradients for backpropagation compared to baseline pooling methods.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011430?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DCA-Net：基于图的相关采样和动态上下文关联用于生物医学触发检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011648?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于触发类型明显的长尾分布，生物医学事件触发检测仍然是一项基础性但具有挑战性的任务，其中罕见事件类别存在严重的代表性不足。为了解决这种类失衡问题，我们提出了DCA-Net，这是一种集成了语义马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）采样与动态上下文关联（BCA）机制的新型框架。我们的方法首先构建触发转换图，以对邻近触发器执行语义MCMC采样，使大型语言模型（LLM）能够通过语义引导生成类别区分合成实例。该框架还结合了一个门控的注意力为基础的DCA模块，动态捕捉多粒度的上下文依赖关系，使用自适应感受野。通过强调难以学习的罕见触发的类加权焦点损失的补充，DCA-Net在MLEE，BioNLP 2011-Genia和BioNLP 2013-Genia基准测试中实现了最先进的性能，F1分数分别为90.63%，87.52%和75.39%，优于现有方法高达8.6%。消融研究系统地验证了我们的图形引导增强和自适应上下文建模组件的协同效益。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011648?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FedPuzzle：来自分布式异类变量集的联邦因果发现]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011582?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[联合因果发现协作地支持跨分布式数据源的因果关系识别。以往的研究通常采用齐次变量假设，即分布在不同来源的变量集是相同的。在此假设下，现有方法天真地通过聚合局部因果模型或因果依赖矩阵来构建全局因果图。在实践中，变量集通常表现出同质性。在这种情况下，由于不准确的本地因果发现和不匹配的跨客户端因果图，天真地聚集本地因果模型或矩阵是无法实现的。为了弥合这一差距，我们提出了一种名为FedPuzzle的联邦因果发现方法，用于异类变量设置。在局部学习阶段，我们学习局部因果骨架并引入星象方法，通过变分推理确定边缘方向。该策略解决了因不完整变量集而导致的局部因果图中的不准确性。在服务器聚合阶段，为了解决每个客户端未对齐的因果图问题，我们开发了一个益智策略。该策略涉及对前一阶段获得的谜题进行加权和汇总，以形成准确完整的全球因果图。实验结果表明FedPuzzle提高了F1评分（0.38）并降低了SHD（69.2%）。该代码可访问：https://github.com/liyiyao0126/FedPuzzle。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011582?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于社交多视图图注意力网络的跨模式事件语义表示]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011624?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[语义表示学习是分析和检测通过社交网络传播的舆论事件的关键技术。然而，新闻的随机性和稀疏性对有效的语义学习提出了重大挑战。除了文本和图像之外，时间信息是准确反映事件的另一个重要元素。因此，我们提出了一个多视图图注意力网络引导的时间中断信息（T-MVGAN）。该模型通过在异构跨模态事件图中采用邻居聚合和多视图融合来增强事件语义。具体来说，我们构建了一个跨模态异构图，通过将标签链接孤立的消息，并提供一个全面的描述事件。然后，我们通过图卷积网络学习事件的视图特定表示，分别考虑文本，图像和时间分布的角度。最后，我们设计了一个基于时间的多视图图形注意力机制，以捕捉不同视图之间的内在交互并集成它们的特征表示。这种方法通过将不同的观察转化为统一的语义空间来学习社交网络事件的深层语义。对公共Twitter数据集的大量实验表明，与许多最先进的语义学习算法相比，T-MVGAN的表现更为出色。这些结果还表明，更有意义的信号，例如发布时间和标签，可以有助于提高语义学习的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011624?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于事件的唇读的语义感知高频增强]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011636?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与传统相机相比，活动相机提供更高的时间分辨率、更少的视觉冗余和更低的功耗，为唇读任务提供了显着的优势。然而，当前基于事件的唇读方法面临两个主要局限性。首先，他们未能充分利用事件数据中固有的高频运动细节。其次，深度特征表示往往会丢失对准确单词识别至关重要的细粒度空间信息。为了应对这些挑战，我们提出了HFR-Lip（唇读高频细化），它包含两个关键的架构组件。高频感知模块（HFPM）将事件数据分解为低频和高频分量，并采用自适应门控机制来保留捕捉微妙嘴唇运动的高频细节。上下文感知注意力细化模块（CARM）应用上下文感知空间注意力来增强信息丰富的嘴唇区域，同时抑制背景噪音。此外，我们引入了一个特征重建分支--一种由联合重建和分类损失指导的编码器-解码器架构--它在训练期间从深度表示中恢复低级空间特征，确保语义表示保留重要的空间线索，而不会产生额外的推断成本。对DVS-Lip数据集的大量实验表明，与最先进的方法相比，我们的方法实现了更高的性能。HFR-Lip以最低的计算成本增强了细粒度空间语义的识别，从而提高了基于事件的唇读能力，并为实用的事件驱动人机交互和辅助通信系统的开发做出了贡献。代码可在：https://github.com/dlut-zy/HFR-Lip上获取]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011636?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有迁移机制的动态神经膜计算模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011533?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经膜计算模型是分布式并行计算模型，其灵感来自具有生物可解释性的生物神经网络中神经元的协作。为了提高模型的性能，这项工作将神经元迁移的生物学概念融入到神经膜计算模型中，并提出了具有迁移机制的动态神经膜计算模型（DNMQ模型）。在DNMQ模型中，新定义的迁移规则允许神经元通过迁移与不同神经元建立连接，使模型具有动态结构。迁移机制的存在使同一个神经元能够执行各种任务，可以有效节省神经元资源。触发规则中添加的定向传输机制有助于有针对性地解决实际问题。演示了DNMQ模型作为数字生成和数字接受设备的图灵普适性的证明。此外，还为计算功能构建了一个具有55个神经元的小型通用DNMQ模型，比大多数最先进的模型需要更少的资源。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011533?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于具有能量收集的时变UASN中联合中继选择和功率分配的异类强化学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011442?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[中继选择和功率分配的联合优化是扩大水声传感器网络通信范围、延长网络寿命的有效措施。然而，由于复杂的混合离散-连续优化空间，联合优化问题提出了挑战。另外，水声通信场景的动态性和未知性加剧了联合优化问题的难度。在这项研究中，我们研究了联合中继选择和功率分配问题的水声通信网络的能量收集，以最大限度地提高累积容量。我们专门制定了一个异构的强化学习为基础的框架。在不同的决策层中，上置信界1和增强的深度确定性策略梯度算法分别用于有效地探索离散和连续的动作空间。因此，复杂的混合离散-连续优化问题的求解难度可以显着降低。此外，还构建了循环交互结构，以促进两个决策层之间决策信息的交换。可以综合考虑不同子策略之间的强相互依存关系，从而提高联合策略的整体绩效。此外，我们提出了一种自适应奖励函数，可以指导用户平衡瞬时容量和中断，从而有效利用绿色能源收集技术，提高长期累积性能。通过仿真研究证实了所提出算法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011442?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于Trans-CS网络、Cantor和4D-TSCNN的彩色图像视觉安全隐写方案]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011715?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着信息规模和数据传输的增加，传统的混乱加密算法在隐写术中表现出明显的局限性。为了克服这一限制，本文提出了一种视觉安全的图像加密算法，该算法通过采用二维三涡卷细胞神经网络（4D-TSCNN）结合基于变形器的压缩感知（CS）神经网络。基于Transformer的CS网络通过其多头注意力机制增强图像重建。为了确保采样结果，这项研究提出了块内和块间置换方法，该方法利用多个指标以及Cantor路径扩散算法。此外，还建立了动态多比特嵌入技术，将密文图像和身份信息集成到载体图像中，从而增强密文的不可见性，并防止未经授权的用户访问。实验结果表明，该算法对载体图像的PSNR约为40分贝，SSIM接近0.99，表现出良好的不可见性，而嵌入容量达到3.20 BPP。在各种攻击场景下，获得的最小NC和最大BER值分别约为0.9114和0.0889，凸显了该算法的稳健性能。此外，该方案的密钥空间超过2697，足够广泛，足以抵御暴力和统计攻击。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011715?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[零调整持久性函数，用于高分辨率社区检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011697?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[模块性和持续性概率是两个广泛使用的质量函数，用于检测复杂网络中的社区。本文中，我们引入了一个名为零调整持久性的新目标函数，它结合了模块性和持久性概率的特征，因为它意味着持久性概率与模块性的相同配置零模型的比较。我们证明了这个新函数的关键分析性质，证明它成功地解决了模块化众所周知的扩展和分辨率限制，以及持久性概率相对于集群大小的单调偏差。为了优化这个新功能，我们采用了Louvain方法，并在合成基准和现实世界网络上评估我们的方法。我们的结果表明，最大化零调整持久性始终会产生比标准模块化最大化更高的分辨率的分区，特别是在大型真实网络中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011697?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过条件水印进行多功能且无害的Deepfake主动取证]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011673?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着深度伪造生成图像的激增，最近的研究建议使用稳健的水印来保护面部图像，允许授权方通过水印提取来跟踪出处。然而，带有水印的真实图像可能会被恶意方操纵，将其转换为Deepfake图像，而带有水印的Deepfake图像可能会被未经授权的第三方错误分类为真实图像。为了补充取证生态系统，我们提出了一种条件水印框架，其中包括一个简单但有效的条件网络，该网络接受目标条件作为输入并生成条件载体来调制基本水印网络。通过向水印解码器注入条件，可以在不同的鲁棒性水平下灵活地提取嵌入的水印。此外，通过向水印编码器注入条件，我们可以负责任地控制其他被动检测器对水印图像的检测结果。大量实验证明了所提出的框架对典型法医案件的有效性，包括用于认证真实图像的主动检测和用于监管深度伪造图像的可检测性增强。从量化上来说，条件解码器在常见失真下的平均误比特率低于1%，在恶意失真下的平均误比特率约为50%;同时，条件编码器有助于将被动检测器的检测准确率提高到99%以上。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011673?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过重建增强和多尺度对比学习的自监督图异常检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011879?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[检测属性图中的异常对于揭示偏离预期结构或属性模式的节点至关重要，在网络安全、欺诈检测和社交网络分析中具有应用。然而，现有的方法常常难以捕捉微妙的不规则性并在不同的图结构上进行概括。为了应对这些挑战，我们提出了GADREMC，这是一个混合框架，将双子图采样与两个补充模块相结合：（1）异常感知重建模块，利用子图感知编码和简化的图卷积编码器来平滑正常模式并放大重建误差对比度，从而揭示细粒度属性异常，和（2）多尺度对比学习模块，它制定了节点到节点和节点到子图目标，以捕获不同粒度的结构不一致性。对基准数据集的大量实验表明，GADREMC始终超越最先进的方法，有效地检测基于属性和结构的异常。我们的源代码可在https://github.com/GNNteam/GADREMC上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011879?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[YSAM-SLAM：动态环境中视觉SLAM的实时性能增强算法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011661?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉SLAM系统在动态环境中经常由于移动对象而降级，从而损害定位精度和地图质量。为了解决这个问题，我们提出了YSAM-SLAM，一个YOLOv 11-SAM 2增强的动态视觉SLAM框架，它集成了优化的YOLOv 11，SAM 2分割和ORB-SLAM 3与密集映射模块。我们首先通过轻量级修剪和Shape IoU损失优化YOLOv 11，将计算负载降低66.7%，仅降低4.7%的mAP，以平衡效率和动态对象检测。然后，我们使用SAM 2进行精细动态分割，从而能够精确去除破坏姿态估计和映射的移动对象特征。此外，我们还向稀疏ORB-SLAM 3添加了一个具有体素过滤和八叉树转换的内存高效密集映射管道，解决了实际导航的稀疏地图限制。对TUM和Bonn动态数据集的评估显示，与ORB-SLAM 3相比，YSAM-SLAM将位姿估计误差（BEP/BEP的RSSE）降低了至少65.78%，同时在640 480分辨率的测试配置下保持16.1 FPS的稳定实时帧率。现实世界的测试证实了它高效生成八叉树地图的能力。YSAM-SLAM提供了计算高效且高精度的动态SLAM解决方案，为在非结构化、移动对象丰富的场景中需要稳定本地化的机器人和交互式应用程序提供实时性能和稳健的映射。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011661?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于轨迹语义的图卷积网络用于出租车需求预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011880?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出租车需求预测对于提高城市交通系统的效率和支持智能移动管理至关重要。然而，大多数现有的机器学习方法要么只关注时间序列建模，要么关注空间依赖性学习，而忽视了人类移动轨迹中嵌入的潜在语义相关性，这限制了它们的概括性和可解释性。受自然语言处理上下文语义分析的启发，这项研究将轨迹数据的起点和终点建模为节点，这些节点的集合类似于单词或文章。我们提出了一种基于轨迹语义的图卷积网络（TSGCN）来预测出租车需求。首先，构建节点上下文矩阵（NC-Matrix）来建模节点之间潜在的时空相关性，类似于文本语义中的上下文依赖性。接下来，我们引入两个图卷积模块：局部时空图卷积模块（LSTGCM）和全局时空图卷积模块（GSTGCM），以提取多尺度时空特征。最后，受具有相似关键词的文章通常描述相关主题这一想法的启发，设计了需求模式频率算法来识别遥远区域之间的功能相似性。对纽约市出租车数据集的实验证实，TSGCN通过捕获时空和语义依赖性来实现优于现有基线的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011880?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[下一代Web 3.0具有平等测试的可撤销公钥加密]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011892?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[区块链技术和人工智能的协同发展催生了互联网新时代Web 3.0的兴起，为数字经济增长提供了新的场景和机遇。在Web 3.0的环境中，用户数据必须加密，并且只能由授权的节点解密和访问。不幸的是，加密会扰乱数据结构，导致可用性下降。因此，数据可用性与隐私之间的矛盾在Web 3.0时代变得日益明显。带相等性测试的公钥加密（PKEET）方案能够实现安全、隐私保护的比较，允许授权实体验证通过解密两个不同密文获得的明文的相等性，而无需披露有关明文的任何额外信息。它不仅维护数据的可用性，还保障数据安全和隐私。然而，现有的解决方案允许云服务器将新上传的加密数据文件与现有的数据文件进行比较，从而揭示存储在云服务器上的加密数据文件的内容。为了解决这一挑战，通过引入时间段，提出了一种具有平等测试的可互换公钥加密（RPKEET）方案。在该方案中，通过在不同时间段选择不同的随机数来实现撤销测试者权限。我们的RPKEET方案的安全性是在随机预言模型中严格建立的，假设计算性的迪夫-赫尔曼问题是棘手的。最后，将RPKEET与最先进的解决方案进行了比较。性能评估显示，我们提出的方案在加密、解密和相等性测试阶段分别将计算成本降低了至少94.08%、96.05%和50.59%。因此，我们相信RPKEET方案非常适合在Web 3.0环境中部署。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011892?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[C2 DEEP-OT：利用多智能体深度强化学习算法和优化的Attentive Transformer网络进行宫颈癌检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011843?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[宫颈癌（CC）是女性主要常见癌症，早期检测对于成功治疗至关重要。传统方法，包括巴氏涂片检查，对手动错误具有高度传染性，这为人工智能（AI）解决方案改善检测铺平了道路。而传统的人工智能模型分别面临着较差的可靠性和准确性。为了克服上述问题，本研究开发了名为C2 DEEP-OT的AI模型，该模型被称为通过深度强化学习和优化的变压器进行宫颈癌检测。我们的模型采用结肠镜检查和组织病理学图像来诊断宫颈癌，以实现标准化和噪声去除。之后，从多智能体深度强化学习（MA-DRL）中提取了主要特征，称为增强型深度Q网络（EDQN），可以更准确地有效管理颜色，上下文，光谱和空间信息。与此同时，提取的特征随后被提供给优化注意力Transformer（OAT），该转换器由鼠群优化（RSO）进行改进，以准确的方式将宫颈癌分为三个类别，包括恶性、良性和正常。从结果来看，C2 DEEP-OT的准确率达到了98.63%，优于最新模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011843?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SFAFormer：采样频率感知Transformer，专门用于不规则多元时间序列中的无监督异常检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000253?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[不规则多元时间序列（IMTS）中的异常检测在工业系统故障预测、能源管理和医疗诊断等多种应用中发挥着至关重要的作用。然而，大多数现有方法都是在定期采样数据的假设下开发的，这使得它们不足以适应以不规则采样和缺失值为特征的现实世界场景。我们的目标是开发一个专门为IMTS中的异常检测量身定制的无监督框架。我们提出SFAFormer，一个框架，采用采样频率感知（SFA）嵌入不规则的时间序列转换成固定长度的向量和双Transformer编码器架构，共同捕捉时间依赖性和变量间的相互作用。此外，将输入序列划分为补丁，并对补丁之间和补丁内的关系进行建模，以有效识别异常模式。对四个基准数据集（PSM、MED、SWAT和GECCO）的实验评估表明，SFAFormer始终优于现有方法，F1评分提高高达30%p，AUROC提高高达18.9%p，同时在各种不规则抽样条件下保持稳健性。这些发现表明SFAFormer为IMTS中的异常检测提供了一种有效且实用的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000253?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多机器人协同导航的自适应风险规避强化学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000368?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂动态环境中多个机器人的协同导航已被视为许多现实世界应用的关键要求。因此，在此类环境中高效、安全的导航被认为在很大程度上依赖于有效的信息处理和决策。然而，现有导航方法的有效性受到环境不确定性和与处理异类信息相关的挑战的严重限制。为了解决这些问题，提出了一种自适应风险规避强化学习方法，称为ARA-MDSAC，其中自适应风险规避策略与双向Mamba模块一起用于特征提取。在该策略中，使用分位数回归机制对全收益分布进行建模。通过随机网络蒸馏模块估计环境的不确定性，并映射到一个失真函数，使自适应风险偏好调整和风险规避决策环境不确定性。设计了一个基于双向Mamba的特征提取模块，将异构信息编码为序列表示，捕获双向上下文依赖关系，并实现高效的特征融合和提取。通过实验验证了该方法在复杂环境中的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000368?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[EHRAuditChain：通过RSA Inbox在区块链上进行可扩展的隐私保护EHR审计]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600040X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于跨机构数据共享的需求不断增加，确保多机构和分布式云环境中电子健康记录（EHR）的完整性至关重要。这项研究提出了EHAuditChain，这是一个基于区块链的审计框架，它集成了Rivest-Shamir-Adleman（RSA）RST和Boneh-Lynn-Shacham（BLS）签名，以实现EHR的可扩展和隐私保护的完整性验证。拟议的方案利用了简洁的承诺存储和聚合验证方法，显着减少了存储和计算费用，同时实现了保护隐私的公共审计和基于原始数据的用户验证。实验结果表明，与现有方法相比，EHAuditChain大幅提高了区块链存储效率，缩短了承诺生成和验证时间，并降低了通信负担。尽管所提出的方法引入了额外的计算复杂性，但它为大规模分布式医疗保健系统中的完整性审计提供了有效且实用的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600040X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种基于高级网络的故障诊断社区聚集方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000460?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂系统在现实世界中无处不在，其特征是众多实体之间的复杂交互。揭示时间振动信号的内在相关结构与故障模式之间的联系，为故障预测和健康管理的研究提供了一个新的视角。然而，振动信号的非线性和非平稳性质往往使传统的二进制网络建模，成对的节点相互作用的基础上，在捕捉信号数据中的高阶特征无效。为了应对这一挑战，本文引入了高级网络理论，并提出了一种基于高级网络的滚动轴承故障分类（Hn-RBFC）集群框架。具体而言，我们首先通过经验模式分解在滚动轴承故障样本中构建网络模型，并通过最大团算法识别样本网络中的更高级结构，从而产生更高级的故障网络模型。随后，我们将矩阵对角化优化目标引入混合混合成员随机块模型（Hy-MMSBM）算法中，得到了一种新型的更高级网络故障聚集算法，该算法通过联合最大化似然估计和最小化矩阵对角损失来优化社区划分。最后，对在不同操作条件和波动旋转速度下收集的数据集进行了评估，并提供了全面的有效性分析。该方法为滚动轴承故障集群提供了新的解决方案，并为复杂网络在故障诊断中的应用开辟了新的视角。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000460?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[最大似然神经添加模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000356?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经添加模型（NAM）因其良好的解释性和逼近能力而受到越来越多的关注。然而，关于NAM的现有工作通常仅限于均方误差（SSE）准则，当面对包含非高斯噪音（例如异常值和重尾噪音）的数据时，该准则可能会导致性能下降。为了解决这个问题，我们利用最大似然估计进行误差建模，并制定了感知噪音分布的添加性模型，称为最大似然神经添加模型（ML-NAM）。它采用核密度估计来避免对噪音分布进行明确假设，使其能够灵活地适应不同的噪音环境。理论上，ML-NAM在温和条件下建立了超额风险界，并且当目标函数位于Besov空间时，由此产生的极小极大收敛率呈现出多项衰减。从经验上看，与几种最先进的方法相比，大量实验验证了所提出的ML-NAM的有效性和鲁棒性。在多个数据集中，与非高斯噪音下的NAM相比，ML-NAM实际上将SSE降低了-。这项工作可以在高风险领域做出可靠的决策，这些领域的稳健性和可解释性对于现实世界的应用程序至关重要。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000356?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有时间延迟的离散分数阶Hopfield神经网络的事件触发准稳定]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000381?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[研究了非收敛扰动下具有时间延迟的离散分数阶（DTFO）Hopfield神经网络的准稳定化问题。当扰动既不恒定也不具有极限时，现有方法就会失败。为了弥合这一差距，引入了一种新颖的非自治DTFO Halanay不等式，该不等式包含了非零极限扰动。通过将这个不等式与事件触发机制集成，建立了准稳定性准则。通过数值例子验证了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000381?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多尺度不确定性传播推动的三向集群]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000393?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在三向决策原则的指导下，三向集群方法通过核心和边缘区域描述集群结构，有效地捕捉信息的不确定性。然而，大多数现有方法仅从密度或距离的角度评估数据的不确定性，无法全面反映数据的内在结构。为了解决这一局限性，本文提出了一种多尺度不确定性传播三向集群算法。首先，通过分析样本和集群之间基于密度和基于距离的隶属关系，定义了两个不确定性指标：核密度分数和边界不确定性，通过全局密度分布和局部几何相关性联合描述数据的不确定性。随后，开发了多尺度不确定性传播机制，通过迭代传播动态更新样本不确定性，实现渐进式信息融合和传输。最后，设计了一种动态三向分配策略，根据距离和密度信息自适应地将样本划分为三个区域，然后构建相应的三向分簇算法。在实验中，将所提出的算法与16个不同维度的数据集上的其他八种集群方法进行了比较，并通过定性和定量分析证明了其有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000393?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[类语义引导的知识提炼，用于少镜头类增量学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000575?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[少次类增量学习需要一个模型来增量学习从有限样本中识别新类，同时保留其对之前学习的基本类和旧类进行分类的能力。它提出了两个主要挑战，即由于在增量阶段缺乏样本，旧类会发生灾难性的遗忘，并且对新类的少数可用样本进行过度匹配。为了解决这些问题，我们提出了一个类语义引导的知识蒸馏（CSKD）方法。在基础会话中，CSKD利用预训练的视觉语言模型CLIP（对比图像预训练）来执行知识蒸馏以增强基础模型。在每个增量会话中，该方法利用CLIP派生的类文本语义来指导分类器的优化，从而减轻对新类的过拟合和先验知识的遗忘。在三个图像数据集上进行了广泛的实验，即，mini-ImageNet，CUB 200和CIFAR 100，以及两个视频数据集，即，UCF 101和HMDB 51，证明CSKD优于SOTA竞争的替代品，表现出特别强的泛化能力的新类。代码可在https://github.com/mlvccn/CSKD_Fewshot上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000575?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于隐私感知图像分类的光量子限制联邦学习框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000423?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文通过将基于Poisson Multinomic Distribution的光计数成像（PMD-PCI）与已建立的联邦学习框架集成，探讨了用于隐私感知图像分类的光有限联邦学习。该研究利用随机不可逆转的光限制表示来提供固有的隐私保护，而不依赖于加密操作，从而带来显着的计算效率和数据压缩好处。使用三种架构（ResNet-50、MobileNetV 2和Vision Transformer）对CIFAR-10进行的系统评估表明，基于CNN的模型在其训练的量子计数方面实现了更高的分类准确性，而ViT提供了针对重建攻击的卓越隐私保护（SSIM &lt; 0.01，PSNR &lt; 7分贝）。性能在大约50，000个光子时变得非常有用，在这种情况下，准确性得到了显着的提高，同时还提供了强大的隐私保证。ViT在看不见的光子计数中表现出更好的泛化能力，并且当与FedProx结合时，在极端的非IID条件下，特别是在高光子情况下，独特地保持了学习能力。该框架对超过50，000个光子的探测器噪声扰动保持鲁棒性，并成功地扩展到使用胸部X射线数据的医学成像任务，超越自然图像。与差分隐私和可学习加密方法的全面比较表明，我们的光子限制方法实现了具有竞争力的准确性-隐私性-效率权衡，特别是在架构灵活性和部署场景中，可以实现采集级隐私控制。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000423?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多模式协调在线行为：权衡和策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000563?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[协调的在线行为，从有益的集体行动到虚假信息活动等有害操纵，已成为数字生态系统分析的关键焦点。传统方法通常依赖于单模式方法，专注于单一类型的交互，例如共同转发或共同标签，或者考虑相互独立的多种模式。然而，这些方法可能会忽视多模式协调中固有的复杂动态。这项研究比较了实施多模式协调行为的不同方式，检查了弱集成模型和强集成模型之间的权衡及其捕捉广泛与紧密协调模式的能力。通过对比单模式、扁平化和多模式方法，我们评估了每种模式的不同贡献以及不同集成策略的影响。我们的研究结果表明，虽然并非所有模式都提供独特的见解，但多模式分析始终提供了协调行为的信息更多的表示，保留了单模式和扁平化方法经常丢失的结构。这项工作增强了检测和分析协调在线行为的能力，为保护数字平台的完整性提供了新的视角。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000563?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[火灾报警系统获取的信息质量估计中的不确定性建模]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000332?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文讨论了与对建筑物中运行的火灾报警系统（FAA）内监测和报警过程中所获取信息质量的不确定性进行建模相关的问题。所讨论的FAA保证选定建筑物和积累的动物（人类、动物等）的消防安全和无生命（收集的财产）物质，并通过监测和保护来监督周围的自然环境，例如，燃料、油脂和化合物储存。因此，FAA必须具有可靠的操作过程结构，以及向远程监控中心（火灾报警接收中心和故障信号接收站）的警报和故障信号传输（AFST）。本文的另一部分包括关键的源文献回顾，其得出的结论是，FAA功能评估需要确定信息质量（智商）并监控智商水平，从而能够估计FAA状态。由于信息质量是确定的，除了系统可靠性外，还考虑了对信息质量有贡献的许多其他方面。智商确定是基于监控给定建筑物的代表性FAA的示例进行的。对所选的FAA进行了火灾探测方法的审查，并在此基础上对AFST内发生的错误进行了统计研究。采用不确定性建模来确定智商。它能够估计依赖和独立元素的信息质量。本文的下一部分介绍了采用基于模糊粗糙集和假设确定性因子的不确定性建模对FAA中智商过程的估计。创建了一种用于智商计算的不确定性混合方法。最终开发了信息质量模型，并给出了智商计算的例子。作者还进行了计算机模拟，以得出结论。所提出的方法可应用于FAA的设计、持续维护操作和改进]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000332?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[欺骗攻击下t-s模糊正多智能体系统的实际队形控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000472?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文研究了欺骗攻击下Takagi-Sugeno模糊正多智能体系统的实际队形共识问题。在信息传输过程中，恶意攻击者向代理添加错误信息，破坏形成共识。伯努里随机过程用于对控制器中随机发生的欺骗攻击进行建模。为了实现队形共识，引入了一个新颖的误差变量来控制队形。本文的主要目的是确保Takagi-Sugeno模糊正多智能体系统的正常运行，并在随机发生的欺骗攻击发生时保持智能体的形态不变。然后，使用矩阵分解技术设计收益矩阵，并通过线性规划计算收益矩阵。最后，通过算例验证了所提出控制器的有效性和鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000472?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:32:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用正规化松弛对大型语言模型的对抗攻击]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000435?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于大型语言模型（LLM）已成为众多实际应用不可或缺的组成部分，确保其稳健性和安全性至关重要。尽管对齐技术的进步显着提高了整体安全性，但LLM仍然容易受到旨在利用漏洞的对抗输入的影响。现有的对抗性攻击方法具有显着的局限性：基于离散令牌的方法效率低下，而连续优化方法通常无法从模型的词汇表中产生有效令牌，这使得它们对于现实世界的应用程序来说不切实际。在本文中，我们提出了Regularized Relaxation，这是一种针对对抗性攻击的新型技术，它通过利用规则化梯度来克服这些限制，该梯度使用鼓励优化嵌入保持接近有效令牌表示的约束来计算。这使得连续优化能够直接从模型的词汇表生成离散令牌，同时保持攻击有效性。与最先进的贪婪基于坐标梯度的方法相比，我们的方法实现了两个数量级的速度改进。它在运行时间和效率方面显着优于其他最新方法，同时在大多数测试模型和数据集中始终实现更高的攻击成功率。至关重要的是，我们的方法直接从模型的词汇表中生成有效的令牌，克服了之前连续优化方法的显着限制。我们通过对四个不同数据集的五个最先进的LLM进行广泛实验来证明我们攻击的有效性。我们的实现可在https://github.com/sj21j/Regularized_Relaxation上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000435?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:29:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FC-KAN：Kolmogorov-Arnold网络中的函数组合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000344?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文中，我们介绍了FC-KAN，这是一种Kolmogorov-Arnold网络（KAN），它通过逐元素操作利用流行数学函数（例如B样条、子波和低维数据上的辐射基函数）的组合。我们探索了几种组合这些函数输出的方法，包括和、元素积、和与元素积的相加、二次和三次函数的表示、级联、级联输出的线性变换等。在我们的实验中，我们在MNIST和Fashion-MNIST数据集上将FC-KAN与多层感知器网络（MLP）和其他现有KAN（例如BSRBF-KAN、EfficientKAN、FastKAN和FasterKAN）进行了比较。FC-KAN的两个变体使用B样条和高斯差（DoG）的输出以及B样条和二次函数形式的线性变换的输出的组合，平均5次独立训练运行的表现优于所有其他模型。然而，FC-KAN仍然存在局限性，包括参数可扩展性和效率方面的挑战，以及在处理CIFAR-10和CIFAR-100等多通道数据集时与CNN相比能力有限。我们预计FC-KAN可以利用功能组合来设计未来的KAN。我们的存储库可在https://github.com/hoangthangta/FC_KAN上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000344?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:29:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[稀疏知识引导的多目标多模式优化用于识别癌症中的个性化关键生物标志物]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000046?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[从个体癌症患者的高通量组学数据中识别个性化关键生物标志物（PCB）具有挑战性。虽然进化计算在通过多目标发现PCB方面表现出了希望（即，最大限度地减少PCB数量，最大限度地提高预警分数）和多模式（即，多个有效的PCB组）优化，当前的方法未能利用PCB问题的稀疏性（即，效率更低的PCB）-限制了它们在多维数据中的搜索能力。为了应对这一挑战，我们引入了TSSKEA，这是一种由稀疏知识指导的两阶段进化算法，它将来自分子相互作用网络的稀疏知识和历史/当前非主导解集成到多目标多峰优化中。它使用可变条纹稀疏种群抽样（VSSPS）策略和两阶段知识指导来处理大规模稀疏性。经过三个TCGA癌症隔离区（具体为BRCA、LUSC和LUAD-TSSKEA）的验证，通过在检测个性化的节点和边缘生物标志物方面提供最高的预警信号评分，与替代方法相比具有优越的性能。与现有的代表性方法MMPDNB-RBM相比，在三个癌症数据集上，PDNB的预警评分分别提高了2.7倍、1.4倍和11.1倍，而PDENB的预警评分分别提高了1.5倍、0.5倍和1.8倍。此外，与其他最先进的方法相比，TSSKEA在算法收敛性、多样性和多模式特征方面表现出相当大的优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000046?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:29:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多层网络中的链路预测具有启发性的专家混合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600037X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多层网络的链路预测算法原则上需要有效地考虑整个分层结构，同时捕获每个层提供的独特上下文。然而，许多现有方法擅长预测某些层中的特定链接，但与其他层相比却很困难，因为它们未能有效利用跨不同网络层编码的多样化信息。在本文中，我们介绍了MoE-ML-LP，这是第一个专门为多层链接预测而设计的专家混合（MoE）框架。MoE-ML-LP基于链接预测的多层启发式方法，综合了不同专家做出的决策，从而显着增强了预测能力。我们对现实世界和合成网络的广泛实验评估表明，MoE-ML-LP始终优于几种基线和竞争方法，在平均倒数排名中实现了+60%、+82%、+55%、Hits@5中实现了+41%的显着改进。此外，MoE-ML-LP具有模块化架构，可以无缝集成新开发的专家，而无需重新训练整个框架，提高新专家的效率和可扩展性，并为未来的链接预测进步铺平道路。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600037X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:29:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[为冲突分析推广三向概念格]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011909?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[冲突是生活各个领域的常见现象，包括人际关系、商业决策、社会组织、政党和国际关系。冲突分析有助于解决代理人之间的纠纷并提高他们的决策能力。本研究旨在了解冲突的形成机制，并有效捕捉复杂决策背景下的冲突相关信息。为此，我们引入了从代理人行为中派生的广义支持、反对和中立操作符。通过结合这三个立场，我们构建了广义的三向冲突概念格来建模代理之间的冲突关系。具体来说，这些广义冲突概念格有效地代表了复杂决策环境中代理人的态度。通过案例研究、算法、理论证明和比较分析进一步证明了我们方法的有效性。与现有模型相比，提出的网格具有几个优势：它们捕获更全面的冲突信息，以更细致入微的方式描述代理人的态度，并更好地解释现实世界的冲突现象。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011909?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:29:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>