<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：信息科学</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/information-sciences</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[图像超分辨率Transformer的全局上下文建模]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000666?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于窗口的变形金刚在图像超分辨率（SR）方面取得了显着的成绩。最先进的SR模型通常采用窗口自我注意机制与多层感知器（MLP）相结合，以有效地捕获远程依赖性。然而，窗口设计和MLP在捕捉空间依赖性方面的缺陷限制了它们利用图像中全局上下文信息的能力。本文旨在通过引入全局上下文建模来解决这一局限性。具体来说，我们提出了一个通用的全球上下文注入框架来实现窗口自我注意。在这个框架内，我们开发了一个具有新颖的全局上下文注入（GCI）模块的新实例化，该模块允许每个窗口利用来自其他窗口的上下文信息。GCI模块是轻量级的，可以轻松集成到现有的基于窗口的Transformers中，从而在参数和计算成本的增加微不足道的情况下提高性能。此外，我们还引入了窗口自我关注（WSA）到视觉状态空间（VD）流，以进一步增强全局上下文建模的能力。我们将我们的进步融入流行的SR模型（例如SwinIR和SRFormer）中，创建增强版本。对三个有代表性的SR任务进行的广泛实验证明了我们方法的有效性，显示出比普通同类方法的性能大幅提高。值得注意的是，我们的GCI-MSRformer优于MambaIR等当前最先进的模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000666?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[两阶段信任风险调整的多属性群体共识决策]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000939?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着决策问题的不断扩大，群体决策（GDM）对社会信任网络（NPS）的应用越来越感兴趣。决策者的信任能力源于自我信任和外部社会支持。两者之间的失调可能会导致信任危机或过度自信，影响决策结果。在二维语言（2DL）环境下，提出了一种结合内部和外部信任机制的多属性群决策（MAGM）共识方法。首先，在2DL环境中通过主观判断来评估DM的自我信任，然后在两阶段信任风险评估中将其与外部期望相匹配，以使个人能力与外部期望相匹配。接下来，在共识过程中优化个人意见，同时管理信任风险。在属性分配中，通过DM和RST之间的相互作用来确定个体权重，并利用信息熵计算属性权重。为了更好地捕捉决策者在比较过程中的后悔和犹豫等心理行为，提出了一种融合后悔理论和Sir方法的新MAGDM排序方法，以提高决策的可靠性。最后，通过在实际数据元素市场环境中的说明性应用和比较分析，证明了所提出方法的有效性，提供可操作的见解来支持与数据元素市场开发相关的决策]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000939?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用贝塞尔曲线对MR图像进行可解释结构建模：超越深度学习的几何感知范式]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000782?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[磁共振（MR）成像在诊断工作流程中发挥着关键作用，但其可靠性经常受到扫描仪依赖性偏差、对比度变化和强度漂移的影响。尽管深度学习方法可以实现高性能，但它们通常需要广泛的监督，并且在不同的临床环境中表现出有限的鲁棒性。为了解决这些挑战，我们提出了一个透明的、几何感知的框架，用于基于q -贝塞尔曲线的无注释MR增强。该模型结合了调节局部弯曲的自适应变形参数q（x），促进对复杂解剖边界的灵活适应。该框架包括三个主要机制：（i）用于局部响应的自适应q（x），（ii）用于强度标准化的单调q -贝塞尔色调曲线，以及（iii）用于平滑映射的Tikhonov正规化优化。因此，操作符保持可解释性，以线性时间运行，并提供对平滑度的显式控制。所提出的方法在五个公共队列（BraTS、ACDC、PROMISE 12、fastMRI、IXI）中得到了验证，表明相对于变分过滤器和最先进的基础模型，图像保真度（SSIM、CNR、NIQE）和下游分割准确性（Dice、HD 95）有了显着提高。此外，跨供应商实验证实了其鲁棒性，而无需重新训练。总的来说，这些发现将q-Bézier建模确立为一种原则性的、轻量级的、临床上可解释的替代方案，通过提供一种几何感知的途径来实现强大的MR表示，从而补充了深度学习。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000782?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于Deepfake检测的混合域特征的双分支中观外部网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000630?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于深度学习的生成技术的快速发展导致使用视频和图像媒体的深度伪造应用程序取得了显着成就，特别是在面部交换和表情转移等领域。然而，这些事态发展也引发了人们对媒体真实性和信息安全的严重担忧。Deepfake内容经常表现出各种伪影：在空间域中，它可能会出现纹理过度平滑、边缘细节丢失或锯齿状失真;在频域中，可能会出现高频频谱异常峰值或噪音引起的失真;在语义层面，经常观察到关键点不对齐和时间一致性较差。为了解决这些限制，这项研究提出了一种网络架构，首先对Deepfake样本执行混合域特征提取。Xcept主干网通过知识提炼策略进行优化以去除冗余层，与轻量级MesoNet 4架构相结合，形成双分支主干网，可以捕获不同级别的语义特征。在保留语义表示的同时，整体模型大小被压缩到仅8.000万个参数，同时实现了Deepfake样本的高精度检测（准确率99%）和实时推理性能（单帧延迟10 ms）。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000630?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[混合驱动共存模式的广义挖掘]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000794?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文研究了挖掘混合驱动时空共存模式（MDCOP）。MDCOP表示在给定的最小时间段内经常位于一起的对象类型集。当前的解决方案未能解决实际应用中的几个重要因素。具体来说，最先进的方法依赖于一系列快照，即以预定义的时间戳记录离散物体位置，而不是它们的轨迹。然而，时空数据收集通常依赖于不同步的分布式传感器，这些传感器独立地注册每个对象的位置。为了使用传统方法解决这个问题，可以在快照时间戳处内插对象位置。然而，这带来了另一个挑战：确定快照的最佳数量，同时平衡准确性、处理时间和内存要求。为了克服这些限制，我们制定了一个广义MDCOP挖掘问题，并引入了GMDCOP-Miner，这是一种采用新的广义时间流行度测量的算法。提出的算法提供了最准确的结果，与通过快照数量趋于无限大的最先进方法获得的结果相同。此外，我们的实验表明，GMDCOP-Miner在处理时间和内存效率方面都优于现有方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000794?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[在不受信任的平台下，针对CS的双边基于隐私保护的员工招聘机制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000836?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[移动人群传感已成为广泛采用的大规模、具有成本效益的数据收集范式，其中平台接受基于位置的任务并招募合适的员工来执行这些任务。在大多数现有的研究中，有效的员工招聘依赖于任务请求者和员工信息的披露，这引发了严重的隐私问题。尽管之前的研究已经解决了某些隐私问题，但它经常忽视了双边位置隐私的需要-即，保护任务和工人以及投标隐私。为了弥合这一差距，我们提出了一种新型的随机矩阵加法机制，该机制可以掩盖任务和工作人员的真实位置，同时保持相对距离计算的准确性。这允许有效分配任务，而无需透露确切的位置数据。此外，我们还应用差异隐私来保护工人的投标信息。我们还设计了一种高效的启发式算法，以在实践中获得高质量的招聘解决方案。对现实世界数据集的大量实验表明，所提出的方法在招聘效率方面优于现有方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000836?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[联邦学习框架中的隐藏策略基于条件属性的关键词搜索]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000812?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[如今，人们越来越关注人工智能系统中个人隐私数据的安全性。联合学习是解决人工智能系统训练统一数据收集问题的解决方案。其中，跨样本计算过程是联邦学习中个人隐私数据经常泄露的环节，基于属性的可搜索加密（ABSE）提供了一种可行的机制来确保联邦学习中跨样本计算过程中的数据机密性。然而，大多数现有ABSE系统中的搜索过程本质上是顺序的，这从根本上阻止了它们在要求高吞吐量和并发执行的场景中的使用。同时值得注意的是，大多数ABSE方案都未能同时实现丰富的属性表达和隐藏的策略。为了响应这些限制，本工作引入了隐藏策略条件基于属性的关键字搜索（HP-CABKS），它支持搜索阶段的服务器端并发评估。在通用组模型下，我们的方案满足针对选择关键字攻击和关键字保密的自适应安全性。实验结果表明，我们的方案在搜索阶段表现出较低的时间消耗。我们的方案具有强大的安全性、高效率和强的实用性，非常适合联邦学习中的跨样本计算等现实应用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000812?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PMFF-SRNet：用于高光谱图像重建的渐进式多特征融合网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000605?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高光谱成像（HSI）包含丰富的空间和光谱线索，使其有利于广泛的应用，包括地球观测、医学以及农业分析。然而，传统的HSI系统往往受到成本高、采集效率有限以及对动态场景的适应性弱的限制。为了减轻这些限制，我们提出了一种渐进式多特征融合模型，称为PMFF-SRNet，用于RGB-超光谱重建。该模型通过多个阶段逐步恢复光谱信息，有助于减少光谱冗余，同时提高重建效率。此外，采用局部-全球光谱注意力（LGSA）模块对不同粒度的光谱特征进行建模，其中分组自我注意力集中在局部频段相互作用上，而光谱顺序信息有助于远程依赖建模。此外，跳过连接中还集成了离散子波注意力（DWA）模块，以通过利用子波变换的多尺度特征来增强纹理和边缘恢复。NTIRE基准测试获得的结果表明，PMFF-SRNet在多个评估指标上实现了有竞争力的重建性能，同时保持了轻量级且计算高效的架构。这些发现证明了PMFF-SRNet在实际高光谱重建任务中的巨大潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000605?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[焦点平衡：偏差重塑，以实现可概括且稳健的视觉理解]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000940?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉问题解答（VQA）模型经常依赖语言先验，而忽略视觉内容。当前主流去偏置方法面临局限性：数据增强技术需要很高的手动注释成本，并且难以实现均衡的偏置缓解，而基于集合的方法只能通过QA分支捕获语言先验，而不完全识别全面的偏置。我们提出了FAIR，这是一种偏差重塑方法，利用伪标签函数来平衡分布偏差，并强调具有挑战性样本的学习权重。此外，我们发现使用模型logit分布作为替代品可以实现与之前集成方法所需的传统数据分布注释相当的效果。实验结果表明，FAIR在可比方法中达到了最佳平衡，VQA v2的准确率达到了64.03%，VQA-CP v2的准确率达到了60.96%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000940?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有输入饱和的车辆排系统基于ESG的规定性能形成控制：全驱动系统方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000927?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[规定性能控制（PPC）在车队系统中发挥着至关重要的作用，确保其安全稳定运行，其有效性通常受到间距策略、初始条件和输入饱和度的限制。本文在全驱动系统方法的框架内研究了这些影响下的改进PPC策略。首先，提出了一种结合领头人速度信息的改进指数间距策略（IESP），以减轻速度波动对车间间距的影响。随后，设计了一种新颖的位移函数，使得间距误差在建立时间内收敛到规定区域内，从而消除了对初始间距误差的依赖。提出的性能函数的时变收敛边界提高了系统对道路环境突然变化的适应性。此外，还使用双曲切函数来解决输入饱和问题。最后证明了系统的所有信号是半全局最终一致有界的，保证了系统的内部稳定性、串稳定性和交通流稳定性。仿真结果验证了所提出策略的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000927?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[混合人机智能客户服务系统中基于Lyapunov的情感感知切换]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526001039?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文将经典的李雅普诺夫稳定性分析新颖地应用于人与人工智能（AI）混合客户服务系统。核心思想是使用线性自主动力系统（LADS）的李雅普诺夫椭圆体来评估客户的情绪状态，并自动确定是否有必要从人工智能代理切换到人类代理。这涉及两项创新：1）用户情绪被建模为快乐-觉醒-主导（PAD）空间中的离散时间LADS，由MBTI特定的动态矩阵参数化; 2）李亚普诺夫函数定义了一个安全的情感椭圆体，其边界与李亚普诺夫衰变率（LDR）一起，形成双触发切换机制，当用户真实-时，将服务从AI代理转移到人类代理时间情绪状态接近过快或跨越椭圆边界，从而主动防止情绪不稳定。为了评估所提出的框架，我们构建了一个具有PAD注释的特定领域、多回合客户服务对话数据集。我们将我们的方法与其他三个现有的客户服务系统进行了比较，包括采用固定的李雅普诺夫椭圆体（FLEA）、基于规则的约束（RBT）和无切换基线（NSB）的方法。比较实验表明，提出的切换机制显着改善，减少了负面情绪结果，增强了系统可用性，并最大限度地减少了不必要的人为干预。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526001039?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MO-DMLHM：多目标动态超图模型在组织网络跨层社区发现中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526001015?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[组织网络中的社区检测对于优化团队结构至关重要，但现有的方法面临着严峻的挑战：静态模型忽略了时间动态，动态单层方法忽略了跨层交互，多目标框架通常孤立地优化目标，导致现实世界的性能不佳。提出了多目标动态多层超图建模框架（MO-DMLHM），集成了三项创新：（1）具有双尺度衰减和自适应时间窗的自适应动态超图建模，以捕获时空动态;（2）通过Pareto最优NSGA-III平衡模块化，跨层一致性，稳定性和效率的四维多目标优化;（3）混合编码进化算法通过谱聚类引导变异和介数中心驱动交叉联合优化超边激活和节点隶属度。在不同组织网络上的实验表明，MO-DMLHM在检测精度、跨层对齐和稳定性方面优于最先进的方法，将协调成本降低了近40%。消融研究证实了动态建模、多目标优化和混合编码的必要性。MO-DMLHM解决了动态多层系统中的结构-社区解耦问题，推进了复杂网络分析，实现了组织中的自适应治理，并扩展到智能城市、生物网络和金融风险管理。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526001015?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有指定稳定度的线性系统的无模型有限域最优控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600099X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文研究具有指定稳定度的离散线性时不变系统的无模型有限视界最优控制问题。首先，提出了一种新颖的有限视野成本函数，并推导出相应的时变Riccati方程（TVRE）。事实证明，TVRE的解确保了闭环系统具有规定程度的指数稳定性。随后，设计了时变Q函数，并开发了基于Q学习的时退算法来估计TVRE的解和最佳时变状态反馈收益，所有这些都不需要了解系统动态。最后，通过仿真研究验证了所提出算法的有效性。结果表明，随着设定参数的减小，稳定度增加，收敛到平衡点的速度变得更快。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600099X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[接下来，浏览或购买--一种用于预测客户购买意图的顺序且可解释的深度学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000757?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[电子商务平台往往面临高用户流量伴随低购买转化率的挑战，实时识别具有强烈购买意愿的消费者成为一个关键问题。用户浏览行为为此类实时预测提供了有价值的信号。然而，大多数现有的研究主要依赖于离散点击特征或单属性点击序列，从而未能完全捕捉客户行为固有的顺序和多属性本质。此外，一些采用深度学习模型的研究优先考虑预测准确性，同时牺牲了可解释性，这限制了业务运营商的实际采用。因此，浏览数据的有效利用面临三个关键挑战：顺序性、交互性和可解释性。在这项研究中，我们以认知反应理论为基础，提出了一个名为多通道Transformer（Mcformer）的可解释深度学习框架来预测客户购买意图。我们的模型采用多通道Transformer从多属性点击流数据中捕获实时客户偏好，而交叉融合层则学习不同属性序列之间的交互信息。在包含不同长度序列的现实世界数据集上进行的实验证明了Mcformer的卓越有效性。此外，我们还从模型参数、输入数据和相关性分析的角度系统地分析了模型的可解释性。这增强了Mcformer的透明度和可信度，促进了业务决策者的采用和进一步开发。总体而言，这项研究为客户购买行为建模的文献做出了贡献，并为深度学习模型的可解释性提供了有意义的见解，对理论和实践都具有重要影响。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000757?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[开放世界多模式机器学习，用于不确定的医疗和医疗保健大数据分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600068X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年1月20日在线发布来源：情报科学作者：丁卫平、张郑、陈龙]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600068X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sonic：快速且可转移的数据对集群算法的毒害]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600071X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对集群算法的数据中毒攻击受到的关注有限，随着数据集大小和特征数量的增加，现有方法难以有效扩展。这些攻击通常需要对整个数据集进行多次重新集群才能生成预测并评估攻击者的目标，这严重阻碍了其可扩展性。本文通过提出Sonic来解决这些局限性，Sonic是一种新型遗传数据中毒攻击，它利用增量和可扩展的集群算法，例如，FISHDBC，作为加速针对基于图和基于密度的集群方法（例如HDBSCAN）的毒害攻击的代理。我们通过经验证明了Sonic在毒害目标集群算法方面的有效性和效率。然后，我们对影响针对集群算法的中毒攻击的可扩展性和可转移性的因素进行了全面分析，并通过检查我们的攻击策略Sonic中超参数的鲁棒性来得出结论。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S002002552600071X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于无监督特征选择的多样化嵌入和共识伪监督学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000691?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[流行的嵌入式特征选择方法通常将特征选择结合到具有稀疏学习的分类或回归任务中。在数据挖掘中，特征选择是一个重要的过程。由于标签信息普遍稀缺，无监督特征选择越来越受到关注。目前的大多数方法面临两个挑战。首先，它们中的绝大多数依赖于发现样本之间的相似性关系来指导特征选择，这限制了它们的效率和可扩展性，由于相似性图学习的高时间消耗。其次，它们通常在原始或固定的低维空间中探索数据，即，从单视图的角度来看，这可能无法充分利用潜在的信息。为了解决这些问题，一种新颖的多样化嵌入和共识基于伪监督的无监督特征选择方法，即本文提出了EPFS，它从多视角、高效的方式解决了这一问题。EPFS框架集成了潜在嵌入学习、共识伪标签学习和稀疏特征选择，实现它们的相互强化和协同增强。为了提高伪标签质量，EPFS通过将原始数据映射到异类信息子空间，同时最小化编码器-解码器重建损失来生成多个不同的潜在嵌入。采用自动加权协作策略，通过使用不同的嵌入来学习共识伪标签矩阵。稀疏特征选择过程无缝集成到框架中。通过高效的线性时间算法，我们的模型超越了实验评估中现有的最先进方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000691?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多智能体系统输出同步的故障容忍控制：数据驱动的方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000587?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究探讨了动态未知的异类多智能体系统的数据驱动的容差输出同步控制问题。与依赖系统矩阵先验知识的现有方法不同，这项工作提出了一种使用数据和输出调节理论设计分布式数据驱动的故障容差输出同步控制器的新颖方法。输出调节器方程对于容差输出同步控制至关重要，而来自噪音破坏数据的精确解决方案很难访问。为了处理这个问题，制定了一个数据驱动的优化问题，通过约束输出调节误差矩阵的最小化来寻求近似解。然后以数据相关程序的形式推导出稳定性条件，其解直接返回代理的稳定反馈收益。这种方法确保通过利用数据实现输出同步。此外，通过将自适应控制技术与输出调节器方程的近似解集成，并稳定从数据学习到的反馈收益，从而构建数据驱动的容差控制器，为代理提供容差能力。理论分析表明，所提出的控制器确保了输出同步误差是全局最终有界的（Gub）。为了验证理论结果，给出了仿真示例来证明其有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000587?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DE-SHAP：一个元优化框架，利用差异进化来实现高效和可扩展的内核SHAP解释]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000599?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[因此，核心SHAP计算的棘手性给在实际的大规模机器学习系统中实施严格可解释的人工智能带来了重大障碍。标准SHAP计算基于对所有可能的特征子集平均的模型的迭代评估，对于大维度数据来说，它们变得棘手。为了减轻这一困难，本文提出了“DE-SHAP”，这是一种进化优化方法，通过通过差异进化（DE）自动调整其参数来加快ES方法的速度，系统地优化两个关键参数背景数据集大小和蒙特卡罗抽样计数，以最大限度地降低计算成本并在SHAP的添加性特征属性框架内保持理论可靠性。提出的框架采用专门的进化操作符来确保优化期间的收敛效率和稳定性。为了测试和验证所提出的方法，在各种基准数据集和模型架构上进行了广泛的实验，结果表明DE-SHAP将计算成本降低了52- 97%，而SHAP值的偏差小于5%，模型的准确性保持在约0.5%的范围内。鉴于与预测相比，获得解释通常成本高昂，这些发现提供了证据，表明DE-SHAP可以以低得多的计算成本提供类似质量的解释性。通过对流行的可解释性方法实施计算高效的理论上合理的改进。DE-SHAP能够为具有多达784个输入特征的复杂系统部署高质量模型解释，可扩展且实用。这一贡献提高了严格可解释人工智能在现实世界应用中的可行性，弥合了可解释性研究和操作机器学习之间的差距。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000599?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FGTBT：用于统一面部地标检测的频率引导任务平衡Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000617?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[最近，基于深度学习的面部地标检测（LDA）方法取得了相当大的成功。然而，在姿势变化、照明变化和面部表情变化等具有挑战性的场景中，他们仍然很难准确捕捉面部的几何结构，导致性能下降。此外，现有LDA数据集的有限规模和多样性阻碍了稳健的模型训练，导致检测准确性下降。为了解决这些问题，我们提出了一个频率引导的任务平衡Transformer（FGTBT），它通过频域建模和多数据集统一训练来增强面部结构感知。具体来说，我们提出了一种新型的细粒度多任务平衡损失（FMB-loss），它通过根据各个地标在数据集中的出现情况为各个地标分配权重来超越粗略的任务级平衡。这可以实现更有效的统一训练，并缓解梯度幅度不一致的问题。此外，频率引导结构感知（FGSA）模型旨在利用频率引导结构注入和正规化来帮助学习面部结构约束。对流行基准数据集的大量实验结果表明，将提出的FMB损失和FGSA模型集成到我们的FGTBT框架中可以实现与最先进方法相当的性能。该代码可在https://github.com/Xi0ngxinyu/FGTBT上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000617?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用时空融合注意力的基于车道流学习的自主车辆轨迹预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000654?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高精度轨迹预测可以促进安全高效的自动驾驶决策。现有的最新模型，例如双重注意机制（DAM）和分层注意网络（HAN），将所有邻近车辆视为未区分的集合，在提取空间特征时忽略车道结构。在这项研究中，我们提出了一种新型的特定于车道的时空注意力网络（LSTAN）来解决车辆轨迹预测中的车道级交通信息。具体来说，我们采用了一个编码器模块的基础上的长短期记忆网络提取时间特征的目标车辆及其周围的车辆。同时，车道注意模块（LAM）和时间自我注意模块（TSAM）的空间和时间特征提取。LAM引入了一个双注意力框架来识别目标车辆与其周围车辆之间的空间关系，考虑车道级效应。TSAM细化了目标车辆的时间特征。最后，解码器将学习到的特征与驾驶意图相结合，获得预测轨迹。实验使用两个现实世界的数据集进行：下一代模拟（NGSIM）和HighD。结果显示，LSTAN的平均平方误差（RSSE）优于基准，平均平方误差（RSSE）为0.37 m。进行了消融研究和组件更换实验，以评估LSTAN中组件的有效性]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000654?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过集成热图、概念属性和sobol敏感性分析的可解释对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000642?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度学习模型的复杂性和不透明的内部机制，特别是像DETR这样的现代对象检测器，使它们难以解释。现有的可解释性方法，如ODAM，产生空间热图，但往往无法区分重叠的对象或传达语义。基于概念的方法虽然是可解释的，但通常缺乏精确的实例级本地化。为了克服这些限制，我们提出了IntegraXAI（集成可解释AI），这是一种新的框架，首次集成了两种不同的XAI模式用于对象检测：（1）基于梯度的，特定于实例的热图（受Odam启发）用于空间定位，以及（2）通过非负矩阵分解（NMF）进行语义概念发现，并使用Sobol敏感性分析进行概念重要性量化。所提出的三阶段框架不仅提供了洞察检测器的注意力集中在哪里，而且还提供了最终指导其预测的语义线索。IntegraXAI的有效性在多个对象检测架构中得到了验证，包括DETR，YOLOv 5和Faster R-CNN，使用COCO基准数据集。实验结果表明，该方法始终优于现有的可解释性技术，包括Grad-CAM++，D-RISE，和个人的ODAM或CRAFT变体，实现更高的空间定位精度和更清晰的语义解释。与此同时，IntegraXAI保持稳定、实用的计算要求，每张图像大约在1秒的时间内产生解释，这比D-RISE等基于扰动的方法高效得多。通过联合集成空间、语义和定量解释机制，提出的框架提高了对象检测系统的可解释性和可信性，特别是在自动驾驶和视频监控等安全关键领域。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000642?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[T-MLA：用于神经图像压缩的有针对性的多尺度log指数攻击框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000745?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经图像压缩（NIC）已成为速率失真性能的最先进技术，但其安全漏洞的理解仍然远低于分类器的安全漏洞。现有的对收件箱的对抗攻击通常是对像素空间方法的天真改编，忽视了压缩管道的独特、结构化本质。在这项工作中，我们通过引入T-MLA（第一个有针对性的多规模日志指数攻击框架）提出了一类更高级的漏洞。我们在子波域中引入对抗性扰动，这些扰动集中在感知上不太显著的系数上，从而提高了攻击的隐蔽性。针对标准图像压缩基准对多个最先进的NIC架构进行的广泛评估显示，重建质量大幅下降，而扰动在视觉上仍然难以察觉。在标准NIC基准测试中，与PGD式基线相比，T-MLA实现了重建质量的有针对性的降级，同时改善了扰动不可感知性（受扰动输入的PSNR/VIF更高），正如我们的主要结果中总结的那样。我们的调查结果揭示了生成和内容交付管道核心的一个关键安全缺陷。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000745?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于增强粒子群优化算法的神经结构搜索在工业图像分类中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000721?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决工业图像缺陷检测中的挑战，指导下的三个核心假设：数据集的代表性，连续可微NAS搜索空间，基于GPU的计算环境，该研究提出了一种增强的粒子群优化（PSO）的神经结构搜索（NAS）方法命名为DNE-PSO-NAS。首先，它采用了两级二进制粒子编码方案的网络层配置和连接，将架构搜索转化为一个多维优化问题。其次，改进MBConv模块与CBAM的开发，以加强模型的局部和全局的缺陷特征的感知能力，从而提高对微小的缺陷区域的信噪比。此外，提出了动态环形邻域速度拓扑结构和熵驱动变异算法，平衡了粒子群的探索和利用，提高了粒子群算法的寻优效率。最后，结合低保真度评估策略，形成一个三阶段框架，通过图像下采样减少输入空间，压缩卷积层参数以降低空间复杂度，并采用基于适应度跟踪的动态训练终止机制。在NEU-DET和WM-811 K数据集上的实验表明，其发现的结构优于传统的CNN和SOTA方法，在NEU-DET上的分类准确率达到100%，在WM-811 K上达到93%。同时，我们的算法大大降低了计算成本，结果突出了实时工业质量检测的主要好处。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000721?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BPHD：利用分层超图和双重决策专家进行企业破产预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000733?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在当今的经济环境下，企业面临着各种内外部风险，破产预测对于风险管理至关重要。传统的基于统计和机器学习的方法主要依赖经济指标，不足以推断企业之间的风险传播。最近，研究人员开始探索图神经网络的使用，利用其消息传递机制来模拟风险传播过程。然而，现有的基于图的方法往往忽略度的不平衡，导致高误判率稀疏连接的节点。此外，现有的方法通常使用一个面向风险的决策模型来评估破产的可能性，这可能会导致高估的破产概率。为了解决这些问题，我们提出了一种新的破产预测模型，该模型由几个关键组件组成，包括数据驱动的显式风险编码模块，基于全局多头注意力的隐式风险编码模块，基于层次超图的外部风险增强模块，以及基于双决策专家的风险评估模块。我们将传统的图结构扩展为层次超图结构，并设计了相应的信息传播策略来缓解度不平衡问题。此外，设计了双重决策评估模块，以整合风险和非风险专家的观点，以防止高估破产概率。在现实世界数据集上进行的大量实验证明了所提出模型的有效性，该模型的准确率为77.64%，AUC0.8270，显着优于现有方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000733?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[预测控制的输入凸随机配置网络建模方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000629?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在模型预测控制（MPC）的建模过程中，模型通常表现出非凸特征，这使得优化问题复杂且容易出现局部最优。为了解决这一问题，提出了一种基于输入凸随机配置网络（SEN）的MPC建模方法。该方法对网络架构和激活函数施加了凸性约束。提出了一种基于Sparsemax的激活函数选择机制，为每个配置节点自适应地选择凸激活函数。输出权重是使用乘数交替方向法确定的，以解决具有非负约束的最小平方问题。构建了两种架构：全输入凸型和部分输入凸型SEN。通过动态监督机制，理论上证明了该模型在权重约束下可以将凸函数逼近到任意精度。实验结果表明，通过凸逼近保证，可以提高匹配准确性，控制示例通过确保MPC优化凸性，可以增强闭环性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000629?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用基于变换器的启发式学习进行可扩展和可推广的机器人导航路径规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000800?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高效且可扩展的路径规划是自主机器人系统的一个关键挑战，特别是在复杂的现实世界场景中。像A这样的传统启发式搜索算法在此类环境中经常难以扩展性和适应性。为了解决这些限制，我们改进了一个搜索框架，该框架将学习到的、特定于实例的启发式方法与传统的寻路技术集成在一起。利用自动编码器Transformer网络，我们预测了两个关键的启发式函数--修正因子（CF）和路径概率图（BPM）--在不同的数据库（运动规划（MP）和Tiled-MP数据库）上训练，以覆盖广泛的路径规划场景。当与加权A（WA）算法集成时，这种方法可以最佳地解决88%的MP实例，路径平均比最佳路径长不到0.7%，并且所需的节点扩展减少了近五倍。该框架展示了启发式学习在处理较大路径规划问题方面的优势，推理时间仅占总搜索持续时间的10%。它以最佳方式解决了近一半最复杂的实例，展示了实时机器人应用程序的强大可扩展性。该框架在看不见的环境中表现良好，完美地解决了超过25%的新问题，找到了接近最优的解决方案，路径比最优路径长不到7%，并且需要不到典型扩展的三分之二。我们的框架在可扩展性和通用性方面都优于可学习的规划者。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000800?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过全局结构表示和深度交互完成时态知识图]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000708?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时态知识图（TKG）由时间戳事实组成，广泛用于智能系统中。然而，大规模的TKG往往是不完整的，因此时态知识图完成（TKGC）是一项重要任务。现有的方法大多使用局部邻居来学习实体和关系表示，忽略了查询感知的全局语义和四重组之间的语义联系。此外，时间戳通常被视为独立特征，忽略了它们的周期性以及与图结构的相互作用。我们提出T-GRIN（通过表示和交互作用的时态图完成）来整合查询感知的全球语义表示以及实体和关系之间的深度交互。T-GRIN采用动态时间编码器来捕获周期性时间模式，采用具有关系增强机制来突出显示查询相关上下文的实体编码器，以及具有多头关注度的关系编码器来在时间和实体上下文下建模不同的语义。此外，交互式卷积解码器旨在改善特征交互和高级语义合成。对基准数据集的大量实验证明了T-GRIN的有效性。在ICEWS 05 -15中，T-GRIN的表现比之前的最佳模型高8.9%的MRR和10.9%的Hit@1。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000708?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有深度知情突变策略和历史信息的自适应差异进化用于数字优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000770?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[差异进化（DE）是一种种群驱动的随机优化技术，由于其方法简单、弹性高和控制参数少，引起了不同学科研究人员的浓厚兴趣。然而，许多现有的DE变体在解决复杂的优化问题时经常遇到局限性，尤其是具有过早收敛弱点。为了缓解这些缺陷，本文提出了一种具有深度信息变异策略和历史信息的自适应差异进化的数值优化（ADEDH），其主要贡献如下：首先，提出了两阶段参数控制策略，以实现探索和开发之间的更好平衡。其次，实施深度知情的突变策略，利用历史种群来反映客观景观并帮助指导进化。再次，提出了基于历史信息的多样性增强策略来解决过早收敛的弱点。ADEDDH在一个庞大的测试框架下针对九个优秀竞争对手进行了评估，该框架包含CEC2013、CEC2014和CEC2017测试套件。此外，通过ADEDDH在太阳能模型参数识别问题中的应用，进一步验证了ADEDDH的可行性。实验结果表明，ADEDDH使种群多样化，具有优越的求解精度，稳定性更好。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000770?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[最大值视网膜分解引导生成先验，用于联合去噪和弱光图像增强]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000678?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[夜间阴雨天气会严重降低自动驾驶和空中监视等应用的视觉质量，这些应用的图像会受到弱光和降雨综合退化的影响。扩散模型提供了很强的生成先验，但在图像恢复中面临局限性，包括可控性较差、结构失真以及图像退化的域间隙。我们提出了MR-SDformer，这是一种新型框架，将基于Retinex的分解与扩散先验集成在一起，用于联合夜间去噪和弱光增强。关键创新是最大值Retinex分解，它将高强度雨条纹隔离到照明地图中，并生成忠实保留固有场景内容的无雨反射率地图。这种分解不仅弥合了有雨的输入和无雨的先验之间的差距，而且还为生成过程提供了补充指导。在此基础上，我们设计了一个不对称混合条件Transformer，它利用分解的照明和反射率地图来更有效地调节冻结扩散模型，从而实现精确的多模式特征融合和高保真度重建。对合成和现实世界数据集的广泛实验证实，MR-SDformer实现了最先进的性能，在夜间阴雨条件下提供更清晰的结构、增强的照明和更真实的视觉质量。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000678?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:37:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DyFASA：动态频域感知空间通道关注，通过胸部X光有效检测肺部疾病]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000459?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[过去几年，呼吸道疾病每年导致超过500万人死亡，因此精确的诊断势在必行。作为主要筛查方式的胸部放射摄影（CXR）表现出固有的局限性，包括解剖重叠（肋骨遮挡肺组织）、细微病理对比度低以及病变规模的巨大变异性。当代深度学习架构（例如，ResNet，EfficientNet）在解决这些挑战方面表现出不足，这是由于固定的感受野，受约束的全局上下文捕获和缺乏空间通道特征融合。为了规避这些限制，我们提出了DyFASA：一个轻量级（0.17M参数）的注意力模块集成三个协同组件。在该方法中，动态核选择（DKS）采用门控网络自适应加权1 × 1 / 3 × 3 / 5 × 5分支，从而适应多尺度病变的感受野。频域自适应注意力（FAA）利用FFT将病理纹理与骨骼干扰分离，同时捕获全局上下文。空间自适应通道注意力（SACA）将本地DKS特征与全球FAA上下文融合，以专注于诊断相关区域。在使用MUT和BIN数据集进行评估后，DyFASA将U-Net（DyNet）肺分割准确率提高至99.34%，并将EfficientNet-B 0的MUT分类准确率提高约10%。它为计算受限的临床环境提供了一种有效的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000459?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:36:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于事件的唇读的语义感知高频增强]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011636?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与传统相机相比，活动相机提供更高的时间分辨率、更少的视觉冗余和更低的功耗，为唇读任务提供了显着的优势。然而，当前基于事件的唇读方法面临两个主要局限性。首先，他们未能充分利用事件数据中固有的高频运动细节。其次，深度特征表示往往会丢失对准确单词识别至关重要的细粒度空间信息。为了应对这些挑战，我们提出了HFR-Lip（唇读高频细化），它包含两个关键的架构组件。高频感知模块（HFPM）将事件数据分解为低频和高频分量，并采用自适应门控机制来保留捕捉微妙嘴唇运动的高频细节。上下文感知注意力细化模块（CARM）应用上下文感知空间注意力来增强信息丰富的嘴唇区域，同时抑制背景噪音。此外，我们引入了一个特征重建分支--一种由联合重建和分类损失指导的编码器-解码器架构--它在训练期间从深度表示中恢复低级空间特征，确保语义表示保留重要的空间线索，而不会产生额外的推断成本。对DVS-Lip数据集的大量实验表明，与最先进的方法相比，我们的方法实现了更高的性能。HFR-Lip以最低的计算成本增强了细粒度空间语义的识别，从而提高了基于事件的唇读能力，并为实用的事件驱动人机交互和辅助通信系统的开发做出了贡献。代码可在：https://github.com/dlut-zy/HFR-Lip上获取]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011636?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有迁移机制的动态神经膜计算模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011533?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经膜计算模型是分布式并行计算模型，其灵感来自具有生物可解释性的生物神经网络中神经元的协作。为了提高模型的性能，这项工作将神经元迁移的生物学概念融入到神经膜计算模型中，并提出了具有迁移机制的动态神经膜计算模型（DNMQ模型）。在DNMQ模型中，新定义的迁移规则允许神经元通过迁移与不同神经元建立连接，使模型具有动态结构。迁移机制的存在使同一个神经元能够执行各种任务，可以有效节省神经元资源。触发规则中添加的定向传输机制有助于有针对性地解决实际问题。演示了DNMQ模型作为数字生成和数字接受设备的图灵普适性的证明。此外，还为计算功能构建了一个具有55个神经元的小型通用DNMQ模型，比大多数最先进的模型需要更少的资源。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011533?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于具有能量收集的时变UASN中联合中继选择和功率分配的异类强化学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011442?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[中继选择和功率分配的联合优化是扩大水声传感器网络通信范围、延长网络寿命的有效措施。然而，由于复杂的混合离散-连续优化空间，联合优化问题提出了挑战。另外，水声通信场景的动态性和未知性加剧了联合优化问题的难度。在这项研究中，我们研究了联合中继选择和功率分配问题的水声通信网络的能量收集，以最大限度地提高累积容量。我们专门制定了一个异构的强化学习为基础的框架。在不同的决策层中，上置信界1和增强的深度确定性策略梯度算法分别用于有效地探索离散和连续的动作空间。因此，复杂的混合离散-连续优化问题的求解难度可以显着降低。此外，还构建了循环交互结构，以促进两个决策层之间决策信息的交换。可以综合考虑不同子策略之间的强相互依存关系，从而提高联合策略的整体绩效。此外，我们提出了一种自适应奖励函数，可以指导用户平衡瞬时容量和中断，从而有效利用绿色能源收集技术，提高长期累积性能。通过仿真研究证实了所提出算法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011442?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于Trans-CS网络、Cantor和4D-TSCNN的彩色图像视觉安全隐写方案]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011715?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着信息规模和数据传输的增加，传统的混乱加密算法在隐写术中表现出明显的局限性。为了克服这一限制，本文提出了一种视觉安全的图像加密算法，该算法通过采用二维三涡卷细胞神经网络（4D-TSCNN）结合基于变形器的压缩感知（CS）神经网络。基于Transformer的CS网络通过其多头注意力机制增强图像重建。为了确保采样结果，这项研究提出了块内和块间置换方法，该方法利用多个指标以及Cantor路径扩散算法。此外，还建立了动态多比特嵌入技术，将密文图像和身份信息集成到载体图像中，从而增强密文的不可见性，并防止未经授权的用户访问。实验结果表明，该算法对载体图像的PSNR约为40分贝，SSIM接近0.99，表现出良好的不可见性，而嵌入容量达到3.20 BPP。在各种攻击场景下，获得的最小NC和最大BER值分别约为0.9114和0.0889，凸显了该算法的稳健性能。此外，该方案的密钥空间超过2697，足够广泛，足以抵御暴力和统计攻击。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011715?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[零调整持久性函数，用于高分辨率社区检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011697?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[模块性和持续性概率是两个广泛使用的质量函数，用于检测复杂网络中的社区。本文中，我们引入了一个名为零调整持久性的新目标函数，它结合了模块性和持久性概率的特征，因为它意味着持久性概率与模块性的相同配置零模型的比较。我们证明了这个新函数的关键分析性质，证明它成功地解决了模块化众所周知的扩展和分辨率限制，以及持久性概率相对于集群大小的单调偏差。为了优化这个新功能，我们采用了Louvain方法，并在合成基准和现实世界网络上评估我们的方法。我们的结果表明，最大化零调整持久性始终会产生比标准模块化最大化更高的分辨率的分区，特别是在大型真实网络中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011697?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过条件水印进行多功能且无害的Deepfake主动取证]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011673?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着深度伪造生成图像的激增，最近的研究建议使用稳健的水印来保护面部图像，允许授权方通过水印提取来跟踪出处。然而，带有水印的真实图像可能会被恶意方操纵，将其转换为Deepfake图像，而带有水印的Deepfake图像可能会被未经授权的第三方错误分类为真实图像。为了补充取证生态系统，我们提出了一种条件水印框架，其中包括一个简单但有效的条件网络，该网络接受目标条件作为输入并生成条件载体来调制基本水印网络。通过向水印解码器注入条件，可以在不同的鲁棒性水平下灵活地提取嵌入的水印。此外，通过向水印编码器注入条件，我们可以负责任地控制其他被动检测器对水印图像的检测结果。大量实验证明了所提出的框架对典型法医案件的有效性，包括用于认证真实图像的主动检测和用于监管深度伪造图像的可检测性增强。从量化上来说，条件解码器在常见失真下的平均误比特率低于1%，在恶意失真下的平均误比特率约为50%;同时，条件编码器有助于将被动检测器的检测准确率提高到99%以上。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011673?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过重建增强和多尺度对比学习的自监督图异常检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011879?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[检测属性图中的异常对于揭示偏离预期结构或属性模式的节点至关重要，在网络安全、欺诈检测和社交网络分析中具有应用。然而，现有的方法常常难以捕捉微妙的不规则性并在不同的图结构上进行概括。为了应对这些挑战，我们提出了GADREMC，这是一个混合框架，将双子图采样与两个补充模块相结合：（1）异常感知重建模块，利用子图感知编码和简化的图卷积编码器来平滑正常模式并放大重建误差对比度，从而揭示细粒度属性异常，和（2）多尺度对比学习模块，它制定了节点到节点和节点到子图目标，以捕获不同粒度的结构不一致性。对基准数据集的大量实验表明，GADREMC始终超越最先进的方法，有效地检测基于属性和结构的异常。我们的源代码可在https://github.com/GNNteam/GADREMC上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011879?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[YSAM-SLAM：动态环境中视觉SLAM的实时性能增强算法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011661?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉SLAM系统在动态环境中经常由于移动对象而降级，从而损害定位精度和地图质量。为了解决这个问题，我们提出了YSAM-SLAM，一个YOLOv 11-SAM 2增强的动态视觉SLAM框架，它集成了优化的YOLOv 11，SAM 2分割和ORB-SLAM 3与密集映射模块。我们首先通过轻量级修剪和Shape IoU损失优化YOLOv 11，将计算负载降低66.7%，仅降低4.7%的mAP，以平衡效率和动态对象检测。然后，我们使用SAM 2进行精细动态分割，从而能够精确去除破坏姿态估计和映射的移动对象特征。此外，我们还向稀疏ORB-SLAM 3添加了一个具有体素过滤和八叉树转换的内存高效密集映射管道，解决了实际导航的稀疏地图限制。对TUM和Bonn动态数据集的评估显示，与ORB-SLAM 3相比，YSAM-SLAM将位姿估计误差（BEP/BEP的RSSE）降低了至少65.78%，同时在640 480分辨率的测试配置下保持16.1 FPS的稳定实时帧率。现实世界的测试证实了它高效生成八叉树地图的能力。YSAM-SLAM提供了计算高效且高精度的动态SLAM解决方案，为在非结构化、移动对象丰富的场景中需要稳定本地化的机器人和交互式应用程序提供实时性能和稳健的映射。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011661?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于轨迹语义的图卷积网络用于出租车需求预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011880?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出租车需求预测对于提高城市交通系统的效率和支持智能移动管理至关重要。然而，大多数现有的机器学习方法要么只关注时间序列建模，要么关注空间依赖性学习，而忽视了人类移动轨迹中嵌入的潜在语义相关性，这限制了它们的概括性和可解释性。受自然语言处理上下文语义分析的启发，这项研究将轨迹数据的起点和终点建模为节点，这些节点的集合类似于单词或文章。我们提出了一种基于轨迹语义的图卷积网络（TSGCN）来预测出租车需求。首先，构建节点上下文矩阵（NC-Matrix）来建模节点之间潜在的时空相关性，类似于文本语义中的上下文依赖性。接下来，我们引入两个图卷积模块：局部时空图卷积模块（LSTGCM）和全局时空图卷积模块（GSTGCM），以提取多尺度时空特征。最后，受具有相似关键词的文章通常描述相关主题这一想法的启发，设计了需求模式频率算法来识别遥远区域之间的功能相似性。对纽约市出租车数据集的实验证实，TSGCN通过捕获时空和语义依赖性来实现优于现有基线的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011880?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[C2 DEEP-OT：利用多智能体深度强化学习算法和优化的Attentive Transformer网络进行宫颈癌检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011843?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[宫颈癌（CC）是女性主要常见癌症，早期检测对于成功治疗至关重要。传统方法，包括巴氏涂片检查，对手动错误具有高度传染性，这为人工智能（AI）解决方案改善检测铺平了道路。而传统的人工智能模型分别面临着较差的可靠性和准确性。为了克服上述问题，本研究开发了名为C2 DEEP-OT的AI模型，该模型被称为通过深度强化学习和优化的变压器进行宫颈癌检测。我们的模型采用结肠镜检查和组织病理学图像来诊断宫颈癌，以实现标准化和噪声去除。之后，从多智能体深度强化学习（MA-DRL）中提取了主要特征，称为增强型深度Q网络（EDQN），可以更准确地有效管理颜色，上下文，光谱和空间信息。与此同时，提取的特征随后被提供给优化注意力Transformer（OAT），该转换器由鼠群优化（RSO）进行改进，以准确的方式将宫颈癌分为三个类别，包括恶性、良性和正常。从结果来看，C2 DEEP-OT的准确率达到了98.63%，优于最新模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025525011843?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[类语义引导的知识提炼，用于少镜头类增量学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000575?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[少次类增量学习需要一个模型来增量学习从有限样本中识别新类，同时保留其对之前学习的基本类和旧类进行分类的能力。它提出了两个主要挑战，即由于在增量阶段缺乏样本，旧类会发生灾难性的遗忘，并且对新类的少数可用样本进行过度匹配。为了解决这些问题，我们提出了一个类语义引导的知识蒸馏（CSKD）方法。在基础会话中，CSKD利用预训练的视觉语言模型CLIP（对比图像预训练）来执行知识蒸馏以增强基础模型。在每个增量会话中，该方法利用CLIP派生的类文本语义来指导分类器的优化，从而减轻对新类的过拟合和先验知识的遗忘。在三个图像数据集上进行了广泛的实验，即，mini-ImageNet，CUB 200和CIFAR 100，以及两个视频数据集，即，UCF 101和HMDB 51，证明CSKD优于SOTA竞争的替代品，表现出特别强的泛化能力的新类。代码可在https://github.com/mlvccn/CSKD_Fewshot上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000575?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多模式协调在线行为：权衡和策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000563?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[协调的在线行为，从有益的集体行动到虚假信息活动等有害操纵，已成为数字生态系统分析的关键焦点。传统方法通常依赖于单模式方法，专注于单一类型的交互，例如共同转发或共同标签，或者考虑相互独立的多种模式。然而，这些方法可能会忽视多模式协调中固有的复杂动态。这项研究比较了实施多模式协调行为的不同方式，检查了弱集成模型和强集成模型之间的权衡及其捕捉广泛与紧密协调模式的能力。通过对比单模式、扁平化和多模式方法，我们评估了每种模式的不同贡献以及不同集成策略的影响。我们的研究结果表明，虽然并非所有模式都提供独特的见解，但多模式分析始终提供了协调行为的信息更多的表示，保留了单模式和扁平化方法经常丢失的结构。这项工作增强了检测和分析协调在线行为的能力，为保护数字平台的完整性提供了新的视角。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000563?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:33:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[欺骗攻击下t-s模糊正多智能体系统的实际队形控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000472?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文研究了欺骗攻击下Takagi-Sugeno模糊正多智能体系统的实际队形共识问题。在信息传输过程中，恶意攻击者向代理添加错误信息，破坏形成共识。伯努里随机过程用于对控制器中随机发生的欺骗攻击进行建模。为了实现队形共识，引入了一个新颖的误差变量来控制队形。本文的主要目的是确保Takagi-Sugeno模糊正多智能体系统的正常运行，并在随机发生的欺骗攻击发生时保持智能体的形态不变。然后，使用矩阵分解技术设计收益矩阵，并通过线性规划计算收益矩阵。最后，通过算例验证了所提出控制器的有效性和鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025526000472?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:32:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>