<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：制造系统杂志</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/journal-of-manufacturing-systems</link>
    <description>科学直接RSS</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:05:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[编委会]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612526000063?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年2月来源：《制造系统杂志》第84卷作者：]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612526000063?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:31:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[运输机器人柔性车间调度问题的知识增强离散人工蜂群算法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003206?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年2月来源：《制造系统学报》第84卷作者：姚有杰、叶开业、张春江、李新宇、梁高]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003206?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:31:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用数据池预测跨生产线的传输时间]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500322X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年2月来源：《制造系统杂志》，第84卷作者：崔秀贤、杨哈珠、朴勋、康、李洙、郑载允]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500322X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于Q-learning驱动的局部搜索的混合多目标粒子群优化算法，用于求解具有工人-机器-环境协作的分布式异构混合流水车间调度问题]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003218?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年4月来源：《制造系统学报》第85卷作者：张文强、杨森、李明哲、穆亚煌、张国辉、根光男、李鹏]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003218?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[网络化制造机群协同过程参数推荐系统及其在3D打印中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003255?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年4月来源：《制造系统杂志》第85卷作者：郭思聪、王伟石、蒋晨欢、Mohamed Elidrisi、李明进、Harsha V.Madhyassa、Raed Al Kontar、Chinedum E.Okwudire]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003255?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于分层强化学习的检测路径规划方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003243?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年4月来源：《制造系统学报》第85卷作者：严宽红、刘大新、刘振宇、谭建荣]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003243?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[智能制造的混合数字双胞胎：架构、融合范式和实施挑战]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003267?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年4月来源：《制造系统杂志》第85卷作者：张Xi、口益群、张欣、石琦、胡友民、吴华鹏、刘世民、派正]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003267?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[跨制造过程的基于物理学的机器学习：最新进展、挑战和方向]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612526000026?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年4月来源：《制造系统杂志》第85卷作者：Ra Donghyun、Lee Jaelyun、Lee Minwoo、Kwak Seongmin、Lee Seungchul、Lee Sooyoung]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612526000026?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[机器调度问题的深度强化学习文献综述]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003140?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年4月来源：《制造系统杂志》，第85卷作者：康斯坦丁·沃伯特·德·普瓦索、富尔坎·埃尔坎、詹尼克·彼得斯、马文·布鲁内、哈桑·泰尔坎、克里斯托弗·普林茨、托拜厄斯·梅森、贝恩德·库伦科特]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003140?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于LLMs和SLM集成构建的知识图的飞机装配工艺规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002778?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在商用飞机制造中，工艺规划是设计和生产之间的重要桥梁，确保设计概念的准确实现，并显著提高制造效率和产品质量。随着知识图技术的发展，在使用历史过程文档进行商用飞机制造过程规划方面取得了重大进展。然而，传统的基于深度学习的知识图构建方法严重依赖于手动对象选择和标签分配，这使得该过程非常耗时。此外，这些方法在工艺规划领域经常面临挑战，包括领域特定术语识别率低和实体提取不完整。为了应对这些挑战，本文介绍了一种混合方法，该方法集成了大型和小型语言模型来构建飞机工艺规划知识图。最初，采用基于聚类的多智能体方法对工艺规划数据集进行预注释，由领域专家对缺陷数据进行重新注释，以创建高质量的工艺规划数据集中。随后，使用在该数据集上训练的小型语言模型以及LLM构建了飞机工艺规划的知识提取框架KE-LSM。实验结果表明，KE-LSM的性能优于现有的命名实体识别模型。最后，KE-LSM应用于一家商用飞机制造公司，并开发了一个原型系统，旨在促进智能工艺规划。希望该研究能够为基于LLM的解决方案在飞机制造领域的应用提供有价值的见解和支持。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002778?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于自适应网络和DT信念空间遗传算法的人机协同装配中的意图识别和任务分配]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500278X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[人机协作（HRC）在以人为中心的智能制造中至关重要，它利用人类适应性和机器人效率的互补优势来提高装配质量和生产率。然而，准确识别人类装配意图和优化任务分配仍然是关键挑战。为了解决这些问题，本研究提出了一种意图识别驱动的数字孪生任务分配方法，该方法集成了改进的双流自增强自适应图卷积网络（2S-SEAGCN）和信念空间遗传算法（BS-GA）。首先，开发了一个轻量级的骨架点检测模型来识别人类的装配意图。随后，数字孪生任务分配方法应用BS-GA算法优化资源分配，提高决策效率。该算法集成了自定义编码方案、置信空间建模、精英主义和局部搜索机制，以避免局部最优，保持优化稳定性，并增强全局优化。最后，整合强化学习模型，实现机器人和人类操作员之间的端到端协作，形成闭环交互式装配系统。实验结果表明，2S-SEAGCN在装配意图识别、平衡精度和实时性能方面优于传统的卷积神经网络（CNN）和图卷积网络（GCN）。此外，BS-GA算法在优化复杂装配任务方面比传统的遗传和启发式算法具有更高的平均适应度。此外，强化学习模型在动态和不确定的装配场景中表现出很强的适应性。该闭环系统为现实世界的HRC应用提供了实用的解决方案，显著提高了生产效率和质量，从而展示了工业部署的巨大潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500278X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AR辅助人机协同装配系统：集成视觉语言模型和深度强化学习，用于任务规划和无缝交互引导]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002791?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在工业5.0的以人为本的背景下，人机协作（HRC）已成为创新装配系统生产模式的核心驱动力，将人类的灵活性与机器人的精度和可重复性相结合。作为实现高效协作的核心环节，任务规划在动态和复杂的场景中面临着多重挑战。一方面，在HRC装配场景中，很难对多模态人机环境进行认知。另一方面，在动态和复杂的HRC装配场景中，很难充分利用人类和机器人的异构能力（例如，人类的灵活决策和机器人的精确执行）来实现合理的任务分配和时间优化。为了解决这些问题，提出了一种视觉语言模型（VLM）增强的深度强化学习驱动的任务规划方法，用于增强现实（AR）辅助的HRC装配系统。首先，通过整合领域特定知识和实时态势数据，提出了一种自训练的VLM，以在HRC装配系统中实现上下文感知。通过快速工程对预先构建的VLM的角色配置参数进行微调，VLM可以对多维装配场景元素进行认知。强化学习模型可以通过VLM增强对动态HRC环境的认知，赋予眼睛感知HRC装配场景的能力。基于VLM增强对动态HRC环境的认知，建立了一种改进的基于多智能体强化学习的HRC装配任务规划模型，以实现人性化的任务规划，该模型可以考虑具有多智能体冲突机制的人与机器人之间的竞争关系。基于HRC装配任务规划结果，AR可以使操作员通过HRC装配信息（如HRC装配程序）的虚拟现实映射来完成视觉HRC装配指导，并与VLM无缝交互。最后，实验结果表明，该方法可以提高以人为中心的装配系统中HRC的效率和幸福感。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002791?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过注意力引导的专家链构建工业爆炸视图的端到端多模态知识图]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002602?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工业分解视图（IEV）整合了图像、文本和零件装配关系，这对推进智能制造至关重要。然而，语义模糊、结构不一致和零散的注释阻碍了有效的知识提取和重用。我们将从IEV中提取作为场景图上的约束推理，并提出了一个场景感知级联专家链（SACEC），该链逐步解析实体、关系和装配上下文。然后，视觉结构规则（VSR）验证器在每个三元组上强制执行域规则和语义一致性。动态三重切割策略通过联合平衡局部证据、上下文连贯性和组装顺序来选择可信的三重，从而产生多模态知识图（MMKG）。我们还介绍了工业分解视图（IEV）数据集，其中包含细粒度的组件和关系注释以及装配顺序元数据。在VRD、VG150和IEV数据集上的实验表明，与最先进的基线相比，R@100有了显著改善，分别为73.2%、63.9%和67.4%，TripleAcc分别为31.8%、20.2%和24.9%。在三重水平上，我们进一步得到P@100为54.9%、39.8%和49.6%，以及F1@100分别为46.2%、34.1%和45.1%。与基于路径和上下文的强基线相比，我们的方法在recall@100TripleAcc的得分提高了2.7分，TripleAcc得分提高了15.8分Precision@100，和+13.5 pp inF1@100.该方法减少了手动注释，并为智能设计和工艺规划提供了可解释、可审计的输出，为工业环境中的自动化和可解释的知识提取提供了一条实用的途径。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002602?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[能源设备代理数字孪生嵌入式维护方法：一种自进化的操作范式]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500281X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[能源设备的智能运行和维护是确保新一代电力系统稳定性能的关键组成部分。面对复杂的运行条件和非线性故障特征，传统的人工维护存在感知延迟和因果关系模糊的问题。然而，虽然数字孪生技术可以建立一个虚拟现实的交互空间，但其静态建模方法在动态场景中表现出预测失败。为了应对这些挑战，本研究提出了一种基于认知代理和虚实协同进化的智能维护方法：构建动态环境表示模型，实现设备状态和运行状态迁移的时空特征相关性;设计一个内存规划决策架构，以增强设备故障的因果推理能力，并与数字孪生模型集成以实现虚拟现实交互。该方法通过一个为期18个月的热电联产厂燃气蒸汽锅炉案例研究进行了验证，利用了520万份历史运行记录。实验结果表明，该方法在诊断燃气蒸汽锅炉设备的非平稳故障方面实现了97.3%的准确率，知识更新时间（从48小时到2.3小时）提高了20倍，性能显著提高，包括31.2%的成本效益提高、3倍的预警提前期延长（从24小时到72小时）和16.2%的整体协同性能提高（从82.2%到95.5%）。该研究验证了动态认知范式在电力设备智能维护中的工程价值，为高实时场景下的自主决策提供了可行的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500281X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[面向感知装配：一种基于边缘视觉网络的增强现实（AR）监测方法，用于大型航空航天部件的全局形状和机械信息]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002808?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在大型柔性航空航天结构的组装过程中，对全球机械响应进行实时、高保真和交互式监测仍然是一个关键且未解决的挑战。在这里，我们提出了一种感知装配框架，该框架集成了分布式边缘视觉网络、基于物理的稀疏传感和沉浸式增强现实（AR）可视化，以实现全场结构状态监测。部署了一个模块化边缘传感系统，以实现跨米级组件的分布式位移的快速、高精度测量。为了克服视图的不连续性，引入了一种分层坐标变换流水线，用于在非重叠的相机视图下进行全局配准。基于稀疏位移数据，我们开发了一种约束传感器优化策略，可以实时重建全局位移和应变场。通过HoloLens 2，该系统提供直观的AR覆盖，在组装过程中提供身临其境的现场机械反馈。复合材料面板的验证实验证明了亚毫米级的重建精度和实时性能，显著提高了装配过程的透明度和决策能力。这项工作为大型航空航天结构的下一代智能制造建立了一个可扩展的基于AR的感知基础设施。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002808?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PI-KAF：一种基于物理信息的约束在线可解释刀具磨损监测方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002833?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于深度学习的刀具磨损监测方法通常存在可解释性差、参数冗余和跨域泛化能力有限的问题，特别是在可变操作条件下和只有小样本量的情况下。这些限制阻碍了它们在实际制造环境中的实际部署。为了克服这些挑战，本研究提出了一种高度可解释和轻量级的工具磨损监测框架，专为小样本、可变条件场景量身定制。该方法利用信号包络谱和切割时间作为输入特征，从振动信号中随机提取固定长度的片段，构建小样本数据集。在刀具磨损退化规律的指导下，对Kolmogorov-Arnold傅里叶神经网络的解空间施加明确的物理约束，从而产生一个基于物理信息的数据驱动模型。SHAP分析用于量化每个特征的贡献，提高模型透明度。在单条件和多条件设置下对公共数据集的验证表明，所提出的方法在各种操作条件下都具有出色的性能，实现了高达95%的稳定预测R²，仅2 ms的推理延迟，模型参数减少了约90%。该解决方案可以集成到CNC系统的边缘计算平台中，使其特别适用于具有高实时性要求的加工场景。它为智能工厂提供了一种轻量级、精确和高效的监控能力，同时有助于提高产品质量和制造效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002833?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于深度无监督学习的装配制造供应商选择和排名]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003000?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[组装产品的传统供应商选择方法主要依赖于对供应商能力的定性或业务层面评估，因为产品几何形状、成本、时间和公差等与制造相关的指标是异构的，难以整合到统一的评估中。随着全球供应链变得越来越复杂，这种依赖使得确定具有足够制造能力的供应商变得尤为困难。为了解决这一差距，我们提出了深度无监督装配供应商匹配器（DU-ASM），这是一个集成的数据驱动框架，将几何、拓扑和定量制造属性联合嵌入到一个统一的潜在空间中，用于装配级供应商的选择和排名。DU-ASM利用图形自动编码器重建制造属性，即使输入不完整，也能支持稳健的供应商选择。多个案例研究的实验验证表明，DU-ASM在完全要求下实现了95%以上的供应商选择准确率，在部分屏蔽输入下实现了90%以上的准确率，同时在前k位获得了平均归一化贴现累积增益得分(nDCG@k)在排名任务中超过0.99。通过连接几何、拓扑和定量数据，DU-ASM展示了方法论的新颖性和强大的定量性能，为装配级的供应商匹配提供了可扩展的基础，并支持未来制造供应网络中的多层决策。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003000?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[过程挖掘驱动的建模和仿真，以增强网络物理系统中的故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003048?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[网络物理系统（CPS）将生产环境中的数字和物理操作紧密互联，实现实时监控、控制、优化和自主决策，直接提高制造过程和生产率。这些系统的固有复杂性可能导致故障，需要稳健和可解释的诊断来保持系统的可靠性和运行效率。然而，手动建模故障行为需要广泛的领域专业知识，无法利用CPS的低级传感器数据。此外，尽管强大的基于深度学习的技术产生了缺乏可解释性的黑匣子诊断，限制了它们的实际应用。为了应对这些挑战，我们提出了一种方法，该方法对系统状态和低级传感器数据的状态转换进行无监督表征，使用多种过程挖掘技术通过可解释的随机Petri网对故障进行建模，模拟此类Petri网以全面了解故障条件下的系统行为，并执行基于Petri网的故障诊断。该方法首先检测低级传感器数据中涉及多个样本的集体异常。然后将这些异常转换为结构化事件日志，通过进程挖掘实现数据驱动的可解释Petri网发现。通过用时序分布增强这些Petri网，该方法支持对故障行为的模拟。最后，通过使用Petri网和相应的仿真检查集体异常，可以在线诊断故障。该方法应用于机器人手臂数据集（RoAD），这是从部署在规模复制智能制造装配线上的机器人手臂收集的基准。RoAD的应用证明了该方法在CPSs中建模、仿真和分类故障行为的有效性。建模结果表明，我们的方法实现了令人满意的可解释性模拟精度权衡，简单度高达0.676弧度，R2为0.395，RMSE为0.088。此外，故障识别结果表明，该方法的F1得分高达98.925%，同时保持了0.020秒的低一致性检查时间，与其他基于深度学习的方法竞争。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003048?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[将加工参数、刀具寿命和零件耐用性联系起来的支架到支架生命周期评估框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002821?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[机械加工操作不仅通过直接使用能源和资源来影响可持续性，还通过其对刀具寿命和零件耐用性的影响来影响。传统的加工生命周期评估（LCA）通常采用门到门的边界，忽略了加工参数如何影响表面完整性、疲劳寿命以及切削刀具和加工部件更换的频率。本研究开发了一种新的支架到支架LCA框架，该框架将加工引起的刀具磨损和零件耐用性纳入系统级环境影响中。通过对波音787机身使用的CFRP/Ti6Al4V堆叠进行钻孔的真实案例研究，比较了干式钻孔与液态二氧化碳结合最小量润滑（LCO₂+MQL).实验测试量化了能源需求、资源消耗、刀具寿命和孔质量，而零件耐久性则通过疲劳测试和有限元模拟进行评估。结果表明，刀具生产是整体环境影响的主要因素。尽管需要额外的辅助输入，LCO₂+由于延长了工具寿命和提高了部件使用寿命，MQL钻井相对于干式钻井将整体环境影响降低了60-70%。这些发现表明，当考虑耐用性和刀具寿命影响时，冷却剂辅助加工会产生净环境效益。拟议的框架提供了一种可转移的方法，通过整合加工零件质量对耐用性和在役维修的影响，将生命周期评价扩展到门到门边界之外，从而能够更好地捕捉加工决策的系统级影响。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002821?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[小样本条件下跨域刀具磨损监测的频率感知和仿生对齐协同建模]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003012?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[刀具磨损监测对于优化下一代智能制造系统中的数控加工过程至关重要。然而，现有的方法很难捕捉到高频特征和磨损演变之间的动态关系。小样本训练和标签在整个领域的不均匀分布加剧了特征迁移中的偏差，限制了模型的泛化能力和适应性。为了解决这个问题，提出了一种频域感知和仿生对齐的协作建模方法来减轻域偏移。首先，介绍了一种平滑小波卷积特征提取方法，通过Softplus平滑机制增强了对敏感频带的捕获并稳定了梯度传播。通过比较两个域的特征激活分布，验证了该方法在初始特征提取阶段抑制域偏移的能力。受蝙蝠回声定位的启发，提出了一种注意力机制，该机制集成了能量引导、回声对准和时频聚焦模块，以增强高频信号映射并减轻域偏移。通过增强度量和注意力焦点区域内的方差分布，验证了该方法在高频特征响应中的有效性。此外，通过计算工作条件相似度、整合先验知识和优化MMD损失函数，提高了双域特征对齐的可解释性。系统消融实验表明，所提出的方法分别实现了0.078、0.063和0.817的平均RMSE、MAE和R²值。它优于所有消融模型，RMSE和MAE的平均降低率分别为31.6%和32.5%，R²的平均改善率为42.7%。此外，所提出的方法优于四种主流方法中性能最好的方法，RMSE和MAE分别降低了13.3%和2.5%，R²提高了5.1%。该方法有效地抑制了小样本条件下特征提取、映射和训练中的域偏差，为复杂多变工作环境中的智能制造提供了关键技术支持。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003012?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于时态知识图的离散制造车间动态调度深度强化学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500305X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在低碳高效可持续制造的背景下，生产调度不仅要关注效率和交货时间，还要平衡能源消耗和碳排放约束。然而，现代制造车间通常采用批量生产和试生产并存的模式。生产订单和设备负载会随着时间的推移而变化，订单插入和维护会频繁发生。同时，车间数据表现出多源、异构和时变的特点。它导致生产信息利用不足和调度决策延迟，从而导致效率损失和冗余能耗。为了解决上述问题，本文提出了一种由时态知识图驱动的深度强化学习方法。首先，建立了一个基于知识图的车间调度框架，对生产要素和调度关系进行统一的语义建模。它构建了一个具有时间规则约束的多维信息矩阵。然后，通过用LSTM替换原始策略网络，并采用具有策略延迟更新的双Q网络来提高连续动作空间中的训练收敛性，提出了一种时间知识驱动的LSTM-TD3算法。在此基础上，定义了一种针对不同生产事件的奖励函数的自适应加权机制，以实现多个目标之间的合理平衡和动态决策。最后，以锅炉筛管生产线为例进行了案例研究，并构建了原型系统。结果表明，与历史生产数据相比，生产线设备的平均能耗降低了4.10%，车间的整体效率提高了14.29%，验证了该方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500305X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[制造系统动态调度的弹性增强多策略决策]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003061?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高影响的中断可能会导致制造系统的性能显著下降，甚至出现故障。弹性制造系统可以吸收这种中断，适应不断变化的环境，并通过基于实时性能数据的策略调度来加速恢复。然而，退化过程的非线性特性可能导致与预期恢复结果的偏差和策略调度的延迟，这使得修复制造系统的策略调度成为一个困难的决策问题。因此，提出了一种用于制造系统动态调度模型的增强弹性的多策略决策方法，旨在确定最优策略并减少性能异常持续时间。首先，提出了一种基于组件的评估方法来衡量系统的吸收、适应和恢复能力，实现了对弹性水平的实时分析。然后，提出了一种基于马尔可夫链的动态策略调度方法，根据实时性能状态、中断和弹性水平来规划策略和预测轨迹，解决了性能状态的非线性变化问题。最后，提出了一种基于模糊BWM的多策略决策方法，以实现面向弹性的多目标离散策略决策，考虑成本、恢复时间和恢复程度。模锻压力机用于证明所提出模型的有效性。结果表明，与其他策略相比，该模型确定的策略使系统能够以可接受的成本快速恢复到预期状态。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003061?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于关键源渐进分析的加工过程可持续性评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002985?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于日益增长的生态问题和能源危机，加工过程必须实现可持续性。作为一种有效的工具，可持续性评估指导着加工过程中可持续战略的实施。然而，加工过程中复杂的资源消耗和加工参数之间的耦合效应极大地阻碍了其实施。为了应对这一挑战，本研究提出了一种基于对关键来源的渐进分析的可持续性评估方法，从而能够识别和评估影响可持续性的关键因素。首先，通过贡献度量化和敏感性分析确定关键来源。采用渐进分析法，将资源集中在对关键源的基本特征和运行机制的深入研究上，建立专门的指标，如刀具的特定隐含能量和特定碳排放量。随后，开发了一种可持续的软传感器，以实现高效且具有成本效益的可持续性评估。最后，结合各种刀具类型和冷却润滑策略的铣削案例研究证明了该方法在全面捕捉加工过程中固有的耦合效应方面的有效性。结果证实了该方法的可靠性，并清楚地验证了其评估加工可持续性性能的能力。这项研究不仅为可持续性评估提供了技术支持，还提供了可操作的见解，以促进可持续加工策略的实施。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002985?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从头开始拆卸：一种以对象为中心的零接触/干扰信息机器人自主拆卸方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003103?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[拆卸对循环经济很重要，但由于寿命终止（EoL）产品的固有不确定性（如腐蚀、生锈和缺失零件），实现机器人化仍然具有挑战性。拆卸机器人化的一个关键挑战是，干涉信息（例如，组件的空间关系和装配方法）通常不可用或不准确。为了解决这一核心问题，本文提出了一种以对象为中心的拆卸（OCD）框架，允许机器人动态适应不同的条件，而不需要事先了解组件接触或干扰。在这个框架中，构建了一个OCD模型，其中单个拆卸任务及其相关条件被表示为通过自主探索不断改进的模块化单元。使用集成了智能感知、规划和执行模块的机器人平台来评估框架的性能，以便在不确定的环境下进行自主拆卸。实验评估提供了证据，表明所提出的方法提高了机器人拆卸的灵活性和适应性。我们的方法和这种新能力使拆卸机器人能够有效地处理现实世界的不确定性，消除了对预定义干扰信息的需求。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003103?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于机器学习的制造数字孪生过程监控系统的可重用性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003036?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于机器学习（ML）的数字孪生（DT）越来越多地支持先进制造，用于实时过程监控和质量保证。然而，物理域配置（如机器、材料和传感器）的变化通常会导致域转换，限制了现有DT组件的可重用性。为每种新配置从头开始重建DT既昂贵又耗时。为了应对这一挑战，我们通过三个关键标准来定义DT的可重用性：公平性（可查找性、可访问性、互操作性和可重用性）、可转移性和转移效率。我们提出了一个框架，系统地支持DT中基于ML的过程建模组件的重用，该框架由三个阶段组成：FAIR合规性、可转移性分析和领域自适应。为了提高传输效率，我们引入了域对抗和决策分布对齐（DADA）网络，该网络实现了类条件对齐，并通过竞争域对齐目标减轻了过拟合。对增材制造中基于视觉的过程监控进行了案例研究，以验证所提出的框架。开发了一个符合FAIR标准的现有DT组件数据库，并通过评估语义和统计相似性确定了指定目标域的最合适源域。利用所选的源数据集，DADA在无监督预训练后达到了84%的准确率，在仅使用210个标记示例进行监督微调后达到了96.9%的准确率。对基于声学的监测系统的进一步验证证明了DADA对各种模式的适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003036?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[LLM增强的具身多智能体制造系统：一种用于具身感知、具身分析和具身决策的新型自组织生产范式]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003139?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着制造业向更高的智能化和灵活性发展，多智能体制造系统面临着严峻的挑战，包括频繁的动态中断、低效的代理间协作和未充分利用的制造知识。为了解决这些问题，本文提出了一种LLM增强的具身多智能体系统，该系统集成了具身感知、分析和决策，建立了一种新的自组织生产范式。首先，开发了一个LLM驱动的嵌入式机器代理。通过将物理实体精确映射到内部功能模块，这些代理被赋予了对制造领域信息进行上下文感知理解的能力。其次，设计了一种LLM增强的多模态具身感知机制。通过将连续数据采集与隐式领域知识深度集成，该机制为系统配备了实时捕获动态干扰所需的传感能力。在此基础上，开发了一种用于动态扰动的LLM驱动的具体化分析方法。该方法涉及系统的数据预处理、领域知识集成的多模态数据相关性分析和预测模型构建，形成了系统识别生产进度异常和预测故障趋势的核心能力。最后，建立了一个LLM集成的具体决策框架。该框架通过自组织协商和动态博弈机制平衡了地方自治和全球目标共识。它进一步将人类解决问题的专业知识与机器智能的效率相结合，以生成最佳的生产策略，从而为实体代理之间的高级自主协作提供基础支持。实验结果表明，这种由LLM增强的实体代理支持的自组织模式可以实现比传统决策方法（如深度Q网络）和独立LLM（如GPT-4）更快的响应速度。所提出的系统有效地克服了整个感知分析决策过程中的瓶颈，成功地建立了一种新的自组织生产范式。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003139?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Ti-6Al-4V铣削刀具磨损状态诊断的集成学习与领域知识和物理信息的正则化融合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003085?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[刀具磨损是影响加工产品成本的关键因素，特别是在铣削复杂的Ti-6Al-4V部件时，刀具磨损会显著加速。因此，开发准确的刀具磨损诊断方法至关重要。本文提出了一种集成学习模型，通过正则化融合将领域知识和物理信息集成在一起，用于诊断刀具磨损状况。最初，通过分析渐进式刀具磨损条件下铣削力的特征，开发了一个基于物理的模型，将铣削力与刀具侧面磨损宽度（VB）联系起来。在此之后，使用堆叠集成框架来组合所选的基础模型。通过损失函数的公式，整合了特定领域的知识，包括刀具磨损的不同阶段，以及物理信息，包括力与VB的关系。此外，引入了一种将Spearman秩相关分析（Spearmanρ）与主成分分析（PCA）相结合的两阶段特征约简方法，以提高特征的相关性和紧凑性。随后，在加工中心上进行了铣削实验，以评估所提出方法的有效性和实际适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003085?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于物理信息的多任务异构传递学习网络，用于异常数据条件下的稳健铣刀磨损和RUL预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003073?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[铣削广泛应用于航空航天和其他高精度行业的精密部件制造。通过加工信号进行的间接刀具磨损监测为现实世界中及时更换刀具提供了关键参考，确保了生产质量和成本效益。然而，由于实际限制（例如传感器成本），一些加工信号通道可能会丢失，而传感器故障（例如接触不良或损坏）可能会导致其他通道中的异常信号。因此，在完整数据上训练的历史模型在面对这种异构数据时往往会失败。为了解决这个问题，本文提出了一种基于物理信息的多任务异构传输学习网络，用于在异常数据条件下进行鲁棒的铣刀磨损预测。该框架采用通道特定的自编码器，通过在完整历史数据上的通道间自适应进行联合预训练，并结合物理信息注意力，使异构数据均匀化。此外，基于Frank Wolfe求解器的多任务损失加权策略、域间自适应和软/硬物理约束指导了预测器的学习过程，确保了与先前物理知识的一致性，并实现了多叶片磨损的并行预测。最后，利用最大预测磨损来估算剩余使用寿命。与相关领域最先进（SOTA）模型的比较研究验证了所提出方法的优越准确性和鲁棒性。在两个公共数据集上的广泛实验进一步证明，所提出的方法具有很高的泛化能力。以PHM2010数据集为例，与性能最佳的比较模型相比，在正常或异构数据上测试的所提出模型的MAE分别降低了13.8%和25.8%。在模拟信道故障数据上测试时，MAE、RMSE和R2的退化率分别降低了0.15、3.12和3.86%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003073?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有强化学习的扩展图形方法求解具有转移的分布式车间调度问题]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003024?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于专业设备的分散和加工能力的差异，现代制造业通常需要多个工厂的协作。在这种情况下，作业必须在不同的站点之间处理，跨工厂转移会显著影响调度性能。本文研究了具有转移的分布式车间调度问题，并提出了一种具有强化学习的扩展图形方法（EGMRL）来有效地解决这个问题。EGMRL的主要创新有四个方面。首先，在图形方法中引入了一个转移区，可以对工厂内和工厂间的运输时间进行显式建模。其次，开发了一种分层路径搜索算法来加速路径探索，从而在保持精度的同时提高计算效率。第三，基于Q-learning的自适应策略根据工厂间状态动态指导作业删除和重新插入，增强了对不同问题规模的适应性。最后，集成禁忌搜索模块作为局部改进策略，以细化工厂级进度并防止过早收敛。对240个扩展基准实例的综合实验和一个真实世界的工程案例研究表明，EGMRL在解决方案质量和稳定性方面始终优于四种竞争算法。此外，结果表明，扩展的图形方法为解决具有其他实际约束的调度问题提供了有前景的新解决方案，例如人机协作和依赖序列的设置时间。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003024?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:57:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MCMAS：基于大语言模型的低碳工业园区因果驱动协同优化多智能体系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003127?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[低碳智能工业园区面临着可再生能源的高波动性、高度不确定的负荷需求以及多能源耦合系统的显著动态复杂性等挑战。然而，当前的调度系统严重依赖于专家知识和统计相关性，这通常存在准确性不足、效率低和决策透明度差的问题。为了解决这些问题，本文提出了一种能量因果驱动的数字孪生多智能体调度系统，称为MCMAS，旨在实现复杂操作条件下高精度、可靠和可解释的多能量协调优化。最初，提出了一种多能量因果动态模型，该模型通过将条件互信息与领域知识相结合来初始化因果模型，并应用因果干预来有效消除虚假相关性，从而准确表征系统的高保真因果拓扑。随后，设计了一种因果认知驱动的多智能体协同决策机制，其中集成了局部奖励、上游惩罚和下游激励的合作奖励函数指导智能体的全局合作策略，从而提高了调度系统的经济效率和可靠性。最后，设计了一种大型语言模型驱动的双重交叉评估机制，该机制将过程挖掘和反事实因果推理相结合，对调度策略进行双重交叉验证，从而量化置信水平，提高决策方案的可解释性。在上海一个具有代表性的智能工业园区进行的比较实验表明，与MPC和QMIX-MAS等基准模型相比，MCMAS将总运营成本降低了约37.04%，碳排放量降低了45.19%，夏普比率提高了37.3%。结果表明，MCMAS可以有效地协调不同场景下的多能源供应和动态生产负荷，降低运营成本和碳排放。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003127?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[航空航天复合材料结构导波健康指标提取的半监督和无监督学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003115?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[健康指标（HI）是诊断和预测航空航天复合材料结构状况的核心，可实现高效维护和操作安全。然而，由于材料特性的可变性、随机损伤演化和不同的损伤模式，提取可靠的HI仍然具有挑战性。制造缺陷（如脱粘）和在役事件（如鸟撞）使这一过程更加复杂。本研究提出了一个全面的数据驱动框架，该框架通过两种与多域信号处理集成的学习方法来学习HI。由于地面真实HI不可用，因此提出了一种半监督和无监督的方法：（i）一种多样性深度半监督异常检测（diversity DeepSAD）方法，该方法增加了用作假设损伤代理的连续辅助标签，克服了先前二元标签的局限性，能够对中间退化进行建模，以及（ii）一种退化趋势约束的变分自编码器（DTC-VAE），其中单调性标准通过显式趋势约束嵌入。使用具有多个激励频率的导波来监测疲劳载荷下的单加强筋复合材料结构。探索了时间、频率和时频表示，并通过无监督集成学习融合了每频HI，以减轻频率依赖性并减少方差。使用快速傅里叶变换特征，模型的适应度得分为81.6%（分集深度SAD）和92.3%（DTC-VAE），表明与现有基线相比，单调性和一致性得到了改善。所提出的独立于历史的框架，在预后指标的支持下——指导贝叶斯优化和激励频率无关的HI融合，能够为航空复合材料结构估计更稳健的HI。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003115?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[工业共生背景下的工业价值共生：回顾与展望]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002997?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工业共生被视为循环经济的关键推动因素;其目标是通过能源、材料、水和副产品/废物的密集工业间交换，建立封闭的资源循环，促进可持续生产。然而，在实现循环经济愿景之前，工业园区内的信息系统实践中缺乏以价值为导向的主张，现有的信息系统生产体系与成熟工业生态系统的进化前景之间仍存在显著差距。为了为下一次信息系统进化提供前瞻性的见解，本文通过回顾其正在进行的进化范式，首次讨论了工业价值共生体（IVS）。然后，本文分析了与IVS相关的几个前沿概念和定义，并给出了适当的内涵。为了细化其内在的成分多样性并描绘其运作本质，进一步构建了IVS的概念框架。最后，讨论了向IS 5.0实施IVS的途径，以及相关的推动因素、数字举措和潜在战略。分别总结了IVS的障碍、挑战和未来的研究方向。我们希望这项工作可以作为推进信息系统演进和发展的基石资源，为探索不足的研究领域中价值驱动的信息系统提供指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002997?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑结构变形的飞机装配间隙预测：基于CGAN的替代建模方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003152?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[飞机结构的精确装配仍然是航空航天制造业的一个关键挑战，因为装配间隙是影响精度的主要因素。本研究提出了一种替代模型，用于在存在结构变形的情况下快速准确地预测装配间隙。该方法首先创建一个全面的装配间隙数据集，通过装配建模和自动化工作流程整合几何偏差和结构变形。在此数据集的基础上，采用增强的PointNet++（PNP）网络从零件形状点云和工具运动中提取和融合多源装配特征。然后，这些融合的特征与基于条件生成对抗网络（CGAN）架构的生成网络集成，将间隙预测重新表述为条件生成任务。这两个网络的创新集成实现了从初始装配特征提取到最终装配间隙预测的端到端流水线。采用具有代表性的翼盒结构作为案例研究来验证该方法。训练好的模型直接从多源装配信息中有效地预测间隙场。实验结果表明，所提出的模型在显著提高计算效率的同时，实现了与虚拟装配方法相当的预测精度。这些发现强调了该模型的有效性，使其成为快速预测飞机装配差距的有价值的工具。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003152?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[将工人的调度自主性纳入灵活的车间调度：学习和平衡分散的任务排序决策与整体调度性能]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003176?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在具有车间组织的制造系统中，工作站之间的队列创建了一个间歇的流程，允许工人根据自己的需求和偏好安排进入队列的任务。由此产生的个体工人的调度自主权往往导致整个生产过程因失控而效率低下。因此，公司越来越多地使用算法调度系统为员工分配任务序列，从而大大降低了他们的自主性，对他们的工作表现和幸福感产生了负面影响。本文通过排序偏好（FJSSP）扩展了现有的灵活车间调度问题，通过使用学习排序（LTR）方法预测工人的任务排序决策，将以人为本的观点纳入其中。通过学习员工的个人任务排序偏好，可以根据任务特征预测处理顺序。本文提出的FJSSPS调度算法将工人学习到的排序偏好作为约束。考虑到工人学习到的任务排序决策，FJSSP仅优化任务分配，以保持工人对任务序列的自主权。本文的贡献有四个方面，即（1）提出了一种从工人那里获取测序决策数据集的方法，（2）证明了使用LTR成功预测人类和实际工人的任务测序决策，（3）制定了将工人的测序偏好作为约束的FJSSP变体，并在模拟研究中证明了其有效性，以及（4）将这些步骤整合到一个可解释的人工智能（XAI）和LTR支持的社会技术系统设计框架中。本文最后讨论了整体方法和未来的研究前景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003176?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过在线过滤进行安全强化学习，用于生产中疲劳预测的人机任务规划和分配]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003164?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[人机协同制造是工业5.0的一个核心方面，强调人体工程学以提高工人的幸福感。本文解决了动态人机任务规划和分配（HRTPA）问题，该问题涉及确定何时执行任务以及谁应该执行任务以最大限度地提高效率，同时确保工人的身体疲劳保持在安全范围内。疲劳约束的加入，结合生产动态，显著增加了HRTPA问题的复杂性。HRTPA中的传统疲劳恢复模型通常依赖于静态的预定义超参数。然而，在实践中，由于工作条件的改变和睡眠不足等因素，人类的疲劳敏感性每天都在变化。为了更好地捕捉这种不确定性，我们将疲劳相关参数视为不准确，并根据生产过程中观察到的疲劳进展在线估计。为了应对这些挑战，我们提出了PF-CD3Q，这是一种安全强化学习（安全RL）方法，将粒子滤波器与约束决斗双深度Q学习相结合，用于实时疲劳预测HRTPA。具体来说，我们首先开发了基于PF的估计器来跟踪人体疲劳并实时更新疲劳模型参数。然后，通过在决策过程中进行任务级疲劳预测并排除超过疲劳极限的任务，将这些估计器集成到CD3Q中，从而约束动作空间并将问题表述为约束马尔可夫决策过程（CMDP）。实验结果表明，我们基于PF的估计器实现了高预测精度和强噪声鲁棒性，PF-CD3Q在多个性能指标上优于其他算法，显著减少了过度工作的发生，并在训练后适应了看不见的疲劳约束。这些发现验证了我们的方法在复杂和动态的生产条件下的有效性，支持人类福祉和更可持续、更高效的制造范式的发展。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003164?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[离散制造车间作业状态预测的时空并行集成学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500319X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在复杂动态的离散制造环境中，准确预测车间运行情况（WOS）对于确保订单按时交付至关重要。然而，制造过程的时空耦合特性、车间性能的动态波动以及样本对预测模型的不同贡献使WOS预测更具挑战性。为了解决这些问题，本文提出了一种用于WOS预测的ST并行集成学习方法。具体而言，基于车间生产数据，构建了时间数据模型和动态图模型，以全面表征生产过程的ST特征。随后，本文提出了一种名为Adaboost-GLT的ST并行集成学习方法，该方法集成了三个ST弱学习器（GCN、LSTM和TGCN），以有效地捕捉ST特征。此外，设计了一种动态最优选择机制，在每个阶段自适应地选择性能最佳的弱学习器，使预测方法能够与制造过程的动态变化同步发展。此外，引入了一种考虑样本时效性和预测误差的样本权重更新策略，以提高Adaboost GLT在训练过程中对样本的注意力分配的合理性。最后，在真实的车间生产数据集上对Adaboost GLT的性能进行了实验验证。实验结果表明，Adaboost GLT可以充分利用ST特性，有效应对车间性能的动态波动，从而实现WOS的高精度预测。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S027861252500319X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过先验知识增强的模糊广义学习系统进行小样本加工质量预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003188?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[表面粗糙度是加工工件质量的关键指标，准确建模其与工艺参数的关系对于工艺优化和智能决策至关重要。模糊广义学习系统（FBLS）在非线性预测建模方面显示出相当大的优势;然而，由于规则库不完整和缺乏明确的物理机制，它在小样本条件下的性能可能会受到限制。为了应对这一挑战，本文提出了一种知识增强模糊广义学习系统（KEFBLS），该系统集成了双重先验知识来源——专家知识引导的模糊划分和基于物理的模糊规则结果——以提高预测精度和泛化能力。KEFBLS的有效性在现实世界的机器人磨削实验和公开的加工数据集上得到了验证，平均预测误差分别仅为10.3%和4.7%，比FBLS基线提高了20%以上的精度。这些结果突显了将特定领域的先验知识与数据驱动学习相结合的重要性，从而在有限的数据条件下实现稳健的性能。总体而言，KEFBLS为表面粗糙度预测提供了一个统一的知识和数据驱动的框架，可能适用于标记数据稀缺的其他制造工艺。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003188?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[设计用于制造零件检测中模型细化的综合主动学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002857?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了合成主动学习（SAL），这是一种用于制造零件检测的全自动模型细化策略，仅使用通过域随机化主动生成的合成数据进行训练。SAL通过识别其弱点（如特定类别、材料或物体尺寸），使用自定义评估器迭代更新检测模型，并生成有针对性的合成数据来解决这些弱点;它有选择地合成与主动学习相关的新有用数据，传统上，循环中的人类会选择数据进行标记。在每次迭代过程中，模型训练和数据生成同时进行，以提高效率。对两个工业数据集中的四个用例进行了评估，SAL达到了mAP@50与静态学习相比提高了2%至6%，静态学习是指在固定的、预先生成的数据集上进行训练。它还在表现不佳的类别中显示出显著的增长，导致各类别的表现更加平衡。另一个好处是，它在多个用例中使用一致的配置，避免了在先前的域随机化研究中常见的广泛超参数调优的需要。鉴于SAL在不同场景中的表现令人鼓舞，我们认为SAL可以扩展到更广泛的工业应用，在这些应用中，培训可以完全或主要基于合成数据。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002857?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[真实世界工业表面缺陷检测的全面调查：挑战、方法和前景]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002845?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工业表面缺陷检测对于维护当代制造系统的产品质量至关重要。随着对精度、自动化和可扩展性的期望越来越高，人们越来越发现传统的检测方法在满足现实世界的需求方面存在不足。计算机视觉和深度学习的显著进步大大增强了2D和3D模态的缺陷检测能力。一个重要的发展是从闭集到开集缺陷检测框架的转变，这减少了对大量缺陷注释的必要性，并有助于识别新的异常。尽管取得了这些进展，但对工业缺陷检测的连贯和当代理解仍然难以捉摸。因此，这项调查对2D和3D模式中的闭集和开集缺陷检测策略进行了深入分析，绘制了它们近年来的演变图，并强调了开集技术的日益突出。我们提炼出实际检测环境中固有的关键挑战，并阐明新兴趋势，从而为这一快速发展的领域提供当前和全面的前景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002845?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[以人为本的制造：重新思考、重新论证和重新设想]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002973?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[以人为本的制造业（HCM）强调包容、韧性和幸福感。最近的研究侧重于支持工厂车间的工人，假设在可预见的未来，人类仍将存在于生产中。与此同时，自动化和人工智能（AI）正在迅速改变制造业，重新定义人类角色。本文回顾了自动化的发展轨迹，分析了人类角色的演变，并讨论了塑造未来制造业的技术和社会因素。我们的讨论表明，人类角色将下降和变化，但不会很快消失。HCM应该从关注物理存在发展到将人类目的嵌入先进和引人入胜的制造系统。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525002973?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[“为制造零件检测中的模型改进设计合成主动学习[第84卷，2026年2月，第68-84页]”的勘误]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003097?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[作者很遗憾在已发表的文章第73页脚注中遗漏了以下信息：代码将公之于众。更正：代码可在以下网址获得：https://github.com/jacobhenningsson95/Synthetic_Active_Learning_Code &gt;.这篇文章不是一篇评论文章，而是一篇研究文章。作者对由此造成的不便表示歉意。原始文章的DOI：https://doi.org/10.1016/j.jmsy.2025.11.023]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0278612525003097?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:56:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>