<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：基于知识的系统</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/knowledge-based-systems</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[抗噪标签传播的无图核鉴别分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022488?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[标签传播（LP）和标签传播（LS）等半监督学习（SSL）技术利用少量已标记样本和大型未标记数据集。然而，这些基于图形的方法通常在表格数据上表现不佳，其中缺乏显式的图形结构并且特征关系是异类的。使用k近邻图或RBS核的传统自适应存在不稳定性、信息丢失和对标签噪音的敏感性。这项研究提出了核判别分析与不确定性建模（GF-KDA），标签细化框架，模型成对相似性直接在特征空间中，而不依赖于图的建设。该方法采用特征不确定性来减少不可靠属性的影响，并采用基于后验的置信机制来控制噪声标签扩散。在三个公共表格基准（成人收入，心脏病和信用风险）上的实验表明，GF-KDA在不同的标签噪声比（0-50%）和标记数据分数（10-30%）上始终实现更高的细化准确性和稳定性。结果突出了GF-KDA作为一种抗噪声和计算效率高的方法，用于表格域中的半监督学习。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022488?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多模式的框架通过联邦学习增强皮肤病变识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021859?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[皮肤癌仍然是全球最常见、最严重的健康状况之一，其原因是皮肤细胞不受控制的扩散。早期检测至关重要，因为诊断延迟与死亡率增加密切相关，因此及时识别对于积极的治疗结果至关重要。尽管人工智能（AI）在医疗诊断方面提供了变革潜力，但当前的方法面临着显着的局限性，包括高质量数据的稀缺、处理患者信息的隐私挑战以及准确识别皮肤病变的性能次优。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种新型的多模式自适应联邦学习网络（MAFL-Net），该网络在联邦学习（FL）环境中系统地集成多模式皮肤镜图像和结构化临床元数据，以改善皮肤病变诊断，同时确保患者隐私。该框架通过采用优化的ConvNeXt-Large主干网和通道注意力模块（CAM）来融合视觉和临床元数据流，以进行高级皮肤镜特征提取，而采用具有跳过连接和自我注意力机制（Sam）的一维卷积神经网络（1D-CNN）来解释临床元数据。通过后期融合策略将来自每个模式的不同特征表示进行组合，该策略保留高级模式特定特征并减少过早跨模式交互带来的噪音。此外，这项研究还引入了自适应联邦平均（AdaFedVID）算法，该算法能够实现高效的多模式协作学习，同时维护患者隐私。在HAM 10000、ISIC 2019和ISIC 2024数据集上对拟议的MAFL-Net框架进行了评估，分别实现了99.65%、98.87%和95.46%的卓越准确性，并且优于最新技术水平（SOTA）方法。总体而言，结果证明了MAFL-Net通过自适应FL技术增强的多模式数据的系统集成来识别皮肤病变的效率、可扩展性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021859?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MFF-Mixer：一种用于长期多元时间序列预测的多视角特征融合方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021896?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[长期时间序列预测在气候预测、电力负荷预测、交通流量估计等实际应用中起着至关重要的作用。现有的方法，特别是那些基于多层感知器（MLP）模型，通常集中在多尺度分解和融合的序列。虽然这些模型表现出很强的性能，但它们的分解策略仍然局限于时域，因此无法有效地捕捉多尺度序列的独特特征。此外，分解之前缺乏足够的特征提取进一步削弱了多尺度融合的有效性。为了解决这些限制，我们提出了一种新型的混合框架，该框架与现有的基于ML的模型显着不同。我们的方法采用了与全球通道无关且基于下采样的处理方案。具体来说，我们引入了一个Transformer块和一个一维卷积模块来首先处理序列，分别捕获全局和局部特征。然后通过门控融合单元融合这些特征。完成此处理后，该序列在频域中分解，然后使用MLP进行混合。最后，融合也在频域中进行。对多个现实世界数据集的广泛实验表明，我们提出的方法在各个类别中优于最近的最先进方法。代码可访问：https://github.com/hswerk/MFF-Mixer。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021896?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多尺度特征融合的动态框架，使用持续学习来识别多个大型语言模型生成的文本]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022403?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型的快速发展显着提高了人工智能生成文本的质量，使检测系统越来越难以与人类编写的内容区分开来。现有的检测方法，例如统计、语言、机器学习和深度学习方法，当应用于新的或以前未见过的大型语言模型时，通常会表现出性能下降。此外，由于它们的静态框架和无法适应生成性文本中出现的模式，它们往往会变得过时。为了解决这一限制，我们引入了一种新的动态融合框架，该框架集成了多尺度特征融合来捕获不同的文本模式，并采用弹性权重合并（EWC）进行持续学习，以适应新模型，同时减轻灾难性遗忘。据我们所知，这是第一次尝试为AI生成的文本检测开发这样一个动态框架。在TuringBench和DeepfakeTextDetect基准数据集上进行评估，我们的框架在区分各种语言生成模型架构中的人工智能生成文本和人类书写文本方面，平均准确率分别为95.78%和92.39%，分别优于标准模型5.88%和7.98%。持续的学习确保模型随着时间的推移保持自适应和准确，这对于动态环境中的实际应用至关重要。这种动态且自适应的方法为弹性的人工智能生成文本检测系统铺平了道路，该系统能够与生成性语言技术的快速发展相结合。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022403?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[您所需要的只是两个域：用于视觉表示学习的统一RGB-Wavelet Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022737?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉表示学习的最新进展利用Transformer架构在图像分类和密集预测等任务中实现了出色的性能。然而，传统的视觉变换器（ViT）往往与多尺度特征处理和细粒度细节的保存，由于池为基础的下采样和随机裁剪操作，这可能会导致信息丢失的斗争。为了解决这些挑战，我们提出了一种新的统一的双域框架，命名为RWT，它联合利用RGB和小波域表示来捕获全局依赖关系以及本地化的频率信息。在Ruby域中，采用多头自注意力来提取远程相互作用，而在子波域中，离散子波变换（DWT）通过将图像分解为低频（结构）和高频（纹理）分量来促进可逆下采样，然后通过深度可分离卷积进行处理。动态卷积核调整使模型能够适应不同的分解级别，确保高效的特征提取而无需池化伪影。此外，交叉注意力融合模块将全局Ruby特征与局部子波细节合并。ImageNet-1 K上的大量实验表明，RWT的性能优于最先进的模型，同时在CIFAR-10/100、Stanford Cars和Flowers-102等下游数据集上表现出卓越的可移植性。源代码可在http://github.com/Fuuu12/RWT上获得。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022737?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MMRepAgent：通过多模式报告代理框架进行可解释的股票盈利预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022312?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[股票回报预测在量化投资中发挥着关键作用，但由于分析复杂的财务数据和非结构化新闻内容的困难，对普通投资者来说仍然具有挑战性。虽然大型语言模型（LLM）提供交互功能，但它们通常需要用户拥有丰富的财务专业知识才能发出有效的提示。为了解决这些限制，我们提出MMRepAgent，这是一种自动化系统，使散户投资者能够生成全面的财务分析报告，而无需手动建模或查询工程。MMrepAgent通过模块化金融工具箱集成多源数据，该工具箱由四个关键组件组成：用于结构化市场指标的股票分解工具、用于通过SRL和SDPG进行语义事件建模的新闻分解工具、基于扩展Fama-French模型的回报预测工具（包含新闻影响和时间效应），以及通过事件驱动动态增强基于EGARCH的波动性建模的风险评估工具。这些模块的输出由大型语言模型合成，以生成包含文本见解、预测可视化和事件知识图的多模式报告。对现实世界数据集的广泛实验证明了MMRepAgent的有效性、可解释性和可用性，与竞争基线相比，回报预测准确性、风险估计质量和报告清晰度都有了大幅提高。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022312?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[超越同质性：超图学习的自适应跨频卷积]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021021?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[超图神经网络（HNN）因其对更高层相关性进行建模的能力而引起了相当大的关注，在多媒体数据分析中取得了成功，涵盖了多媒体融合和视觉识别等各个领域。然而，现有的HNN架构与同质比较低的超图作斗争，其中超图连接语义不同的节点，导致由于本地消息传递中的异同质干扰而性能下降。为了克服这一限制，我们提出了自适应跨频HNN（ACF-HNN）。我们提出的框架引入了三个关键创新：（1）多频段频率过滤，它有效地捕获跨频谱域的局部和非局部超图信号特征;（2）交叉频率融合方法，它自适应地平衡多频率信号，同时减轻异相干扰;（3）计算高效的空间实现，它避免了显式的频谱分解，增强了可扩展性。对涵盖同嗜超图和异嗜超图的九个基准数据集的广泛评估表明，ACF-HNN实现了最先进的性能，同时比大规模图表上的竞争方法至少快4.3倍。此外，视觉识别任务的跨域验证凸显了ACF-HNN在复杂多模式场景中的有效性。我们的代码可在https://github.com/goll123123/ACF-HNN上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021021?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于多视图集群的自适应加权引导的双层对比学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022658?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[通过利用视图之间的补充和一致的信息，多视图集群已经展示了巨大的前景。然而，有两个关键挑战阻碍了它在现实世界场景中的适用性：（1）如何有效地集成来自不同视图空间的一致和补充信息，同时减少低质量或有噪视图的干扰;（2）如何减轻被迫与低质量语义标签或特征对齐的高质量语义标签或特征来自不可靠视图的低质量标签或特征以实现最大的交叉视图一致性。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的框架，即自适应加权引导的多视图集群双级别对比学习（AWDC-MVP）。我们的框架首先引入了基于Transformer的自适应融合模块。该模块利用其多头自我注意机制来本质上过滤噪音并增加信息视图的权重。这一过程不仅产生高质量的全球共识表示，而且更重要的是，还产生了每个观点的动态重要性权重。随后，使用这些自适应权重来指导双级别对比学习：i）在特征级别，每个视图共识表示与全局共识表示对齐，ii）在决策级别，来自各个视图的语义标签与从全局共识表示中获得的对应标签对齐。这整个过程形成了一个强大的协同循环，其中自适应权重为两个对齐级别提供质量感知指导，而双层对齐提供丰富的分层监督以细化融合过程。在多个基准数据集上进行的大量实验证明了我们提出的AWDC-MVC框架的优越性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022658?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SFPL：基于随机方程的敏感性特征感知学习，用于时态知识图完成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022221?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于时态知识图（TKG）中的事实随着时间的推移而发生复杂的变化，时态知识完成图（TKGC）面临着重大挑战。现有的TKGC研究难以充分建模这些动态时间变化。他们还忽视了实体和关系随时间变化的频率，从而导致次优性能。我们提出了敏感性特征感知学习（SFPL）。利用随机微分方程（Stochastic Differential Equations）模拟连续时间变化的能力，SFPL探索了实体和关系随时间推移所表现出的独特特征。它通过时空特征交互方法进一步增强了对其特征属性的学习。具体来说，SFPL表示的时间变化频率的实体和关系作为“敏感性特征”，这是单独建模使用的敏感性。为了更好地代表时间对实体和关系的不同影响视角，SFPL利用了伊藤引理和福克-普朗克方程。它们使SPL能够更好地反映实体的状态和关系的优势。此外，SPL促进了事实的敏感性特征及其内在属性之间的互动。因此，它更深入地研究了特征属性的复杂表示。实验表明，SFPL在六个数据集上表现出出色的性能。与基线模型相比，它将平均倒数（MRR）提高了25.1%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022221?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FSMamba：一种双专家架构，具有快速的全球关注度和本地增强的状态空间曼巴，用于时间序列预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022671?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时间序列预测已成为许多实际应用的关键技术之一。实时序列通常显示两种不同的时间模式：局部短期波动和长期全球趋势。然而，现有方法忽视了局部和全局时态模式之间的协同建模，限制了模型性能的进一步提高。为了应对这一挑战，我们提出了一个集成Transformer-Mamba的双专家模型FSMamba。FSMamba包含两个互补的专家模块：Parity-Corrected Local Mamba（PCLM）作为本地专家，通过对输入序列执行Parity分解并引入Parity纠正机制，进一步增强了Mamba捕获序列内微动态的能力。快速全球线性注意力（FGLA）作为全球专家，通过具有结构重建的线性注意力机制，有效建模复杂度约为O（N）的序列中的长期依赖性和全局动态信息，弥补了传统注意力机制在效率和全球依赖性方面的不足。FSMamba通过这两个专家模块分别学习局部和全局时态模式，同时保持O（N）的计算复杂性，实现强大的多尺度建模能力。大量实验表明，FSMamba在长期和短期预测任务中都实现了SOTA性能。我们的代码可在https://github.com/fsmss/FSMamba上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022671?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FusionNet：一个具有偏见的多模式深度学习框架，用于检测嘈杂的社交媒体环境中的错误信息]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502204X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[发布到社交媒体上的社交错误信息是一个日益严重的社会问题，需要一种超越使用基于文本的检测技术的强大检测错误信息的方法。本研究中提出的研究论文提出了FusionNet;一种创新的多模式方法，使用所有三种形式的上下文（文本、图像和社交上下文）比其他检测方法更好地检测假新闻。FusionNet通过利用BERT进行文本语义、利用ResNet-18提取基于图像的特征以及利用图形神经网络（GNN）创建社会可信度模型，是检测假新闻的全面解决方案。为了进一步减少用户偏见并提高模型的公平性，FusionNet中集成了一个新的去偏置损失功能。FusionNet的评估中使用了四个独立的数据集，每个数据集都是独特的，并且代表了用户可能在社交媒体上与假新闻互动的不同环境。这四个数据集包括PolitiFact（样本：1207）、GossipCop（样本：13969）、微博（帖子：9592）和ReCOVery（文章：10500）。FusionNet的评估表明，它在许多不同指标上比现有的检测方法表现更好。具体来说，FusionNet在PolitiFact上的准确率高达98.88%，在微博上的F1-Score高达91.81%，这表明该模型有效地利用了多种形式的数据组合时发现的复杂关系。总体而言，评估结果表明FusionNet是检测社交媒体平台虚假信息的重大进步。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502204X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[揭示高级内聚结构：大型超图的高效（<em>k，g</em>）核计算和分解]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022294?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[Hypergraph提供了一个通用框架，用于分析具有更高级交互的复杂网络。本文引入了超图中内聚子图发现的（k，g）-核模型，通过引入同现约束来扩展传统的k-核模型。（k，g）-核识别子图，其中每个节点至少有k个邻居共存于至少g个超边缘，从而有效地捕获连通性和交互强度。为了有效地计算这些结构，我们提出了一种自上而下、内存效率高的算法。对现实世界超图的大量实验证明了（k，g）核模型的有效性和所提出算法的计算效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022294?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[针对有限标签文本分类的基于不确定性的一致性规范化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022610?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[半监督文本分类因其在标记数据有限的环境中利用未标记数据的能力而受到了广泛关注。虽然当前最先进的方法使用伪标签和同义词替换和反向翻译等增强技术的一致性正规化，但它们通常面临高计算成本和有限的增强多样性的问题。我们提出了SemiCR-VAE，这是一种新颖的框架，它使用具有基于不确定性的采样的变分自动编码器来从潜在空间生成多样化的、任务感知的增强。在包括新引入的氢能数据集在内的五个数据集上的实验表明，SemiCR-VAE实现了最高的平均准确率（74%）和F1得分（76%），平均准确率超过强基线3%，F1得分超过强基线4%。我们的方法具有调整超参数（λ s = 100，λ r l = 0.001，λ k l = 10，λ u = 0.5，T = 0.7）的鲁棒性，确保了在低资源环境中使用有限的标记数据进行有效的文本分类。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022610?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于子波核和大裕度网络的加权对抗学习用于类不平衡下滚动轴承的跨域故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022002?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现代工业系统需要在各种操作条件下进行可靠的故障诊断，诊断模型经常遇到特征稀缺、类别不平衡和域之间分布变化的问题。本文介绍了WALKMAN，这是一个统一框架，旨在提高这些限制下的诊断性能。所提出的方法结合了基于子波的特征提取以解决样本稀缺性、基于类分布调整决策边界的类感知大利润softmax，以及条件加权对抗训练以减少协变量和标签分布的差异。总的来说，即使在严重不平衡和变化的环境中，这些组件也能够学习区分性和可概括性的表示。对江南大学和机械故障预防技术公司的两个轴承故障数据集的实验发现，所提出的方法优于现有的无监督域自适应技术，特别是在长尾分布的场景中。所提出的框架不仅提高了故障分类的准确性，而且增强了针对少数类抑制和负转移的鲁棒性。由于其提高的准确性、稳定性和适应性，WALKMAN框架代表了现实工业环境中状态监测的实用解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022002?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[自适应NeuSpider-HAR：生物启发的神经优化，用于高精度人类活动识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022798?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[人类活动识别（HAR）是智能医疗保健、健身监测和智能人机交互的重要领域。在这项工作中，提出了NeuSpider-HAR，它集成了自适应信号预处理、深度特征提取和强大的生物启发优化框架，以提高活动预测的准确性。首先，应用自适应降噪（ANC）来去除背景噪音并增强加速度计和陀螺仪数据的信号清晰度。接下来，处理先进的瞬时频率和频谱分析（IFSA）方法，以从传感器信号中提取基于时频的特征。最后，对于分类，采用混合深度学习模型，将分离范式网络（DNF-Net）和自正规化神经网络（SNN）与缩放指数线性单元（SELU）激活相结合，以确保稳定和一致的学习。优化过程是使用生物启发的蜘蛛黄蜂优化（SWO）算法来增强的，该算法根据环境反馈和活动复杂性动态调整超参数和学习权重。使用Python软件对所提出的模型进行了验证，实验结果表明NeuSpider-HAR达到了最先进的性能，比较分析证明，数据集2 PAMAP 2与UCI-HAR和WISDM HAR等其他两个数据集相比，准确率更高，达到了0.9995，误差最小，有助于以更高的性能有效预测HAR。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022798?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ZRENet：一个3D引导生成框架，用于高度压缩的说话面部视频的零镜头恢复]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502249X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[H.264、HEVC和VVC等传统编解码器没有针对会说话的面部视频进行优化，导致超低比特率（10-40 kMbps）下的严重降级，并丢失纹理和身份线索。最近的生成方法通过传输紧凑的运动表示来解决这个问题，但在极端压缩下仍然难以满足空间一致性和细粒度身份细节。本文介绍了ZRENet，这是一个3D引导生成框架，用于对高度压缩的说话面部视频进行零镜头恢复。ZRENet通过几何感知的前一代和自适应恢复，利用来自压缩流的剩余空间和身份线索来恢复视觉质量。在第一阶段，3D引导空间一致先验网络（3D-SCPNet）使用预先训练的3D人脸模型和参考图像来生成姿势自适应、身份一致的先验，为恢复提供空间指导。在第二阶段，生成性动态纹理增强恢复网络（GDTE-FaceNet）使用多尺度自适应注意力融合压缩特征和生成性先验，重点关注高频面部区域，以增强空间连贯性和真实感。VoxCeleb 1和VoxCeleb 2的实验表明，ZRENet在感知质量和身份保留方面优于最先进的方法。这些结果凸显了将3D几何先验与生成建模相结合以实现超低比特率面部视频恢复的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502249X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于图像去噪的可学习混合分布先验]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022683?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在基于变分的图像去噪中，从混合分布派生的规则化器在保留图像细节方面发挥着至关重要的作用。然而，这种类型的混合分布先验尚未被纳入基于深度学习的去噪方法中。在本文中，我们提出了一种基于可学习的拉普拉斯混合分布的学习规则器的方法，用于图像去噪。我们的方法的动机是这样的假设：深层图像特征遵循混合模型的潜在分布。为了解决这一假设，我们通过考虑深层特征的最大似然估计的双重问题，提出了一个具有可学习权重的正规化器。这个问题中的二元变量代表注意力权重，可以使用具有展开技术的数字方案来学习。值得注意的是，我们的方法在混合先验分布和深度学习中流行的注意力机制之间建立了联系。此外，为了捕获多尺度特征，我们引入了一个多重网格求解器来优化我们的方法。这使得基于可学习混合分布网络（LMDNet）的编码器-解码器架构的公式化能够用于图像去噪。我们证明了我们提出的方法的有效性，通过比较它与几个流行的去噪方法。结果表明，我们的方法对图像去噪的优越性能。该代码可在https://github.com/ylyslzx/LMDNet上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022683?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多尺度超像素引导低等级表示的高光谱图像稀疏分解]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022774?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[稀疏解混合（SU）算法旨在使用半监督方法将高光谱图像（HSI）分解为端元及其相应的丰度。最近的研究表明，将超像素分割技术与低等级表示相结合可以有效地从HS中提取局部光谱空间信息。然而，单尺度超像素区域无法充分捕捉HS的复杂空间上下文信息，从而限制了SU算法的性能。此外，尽管现有的SU算法增强了活动端元的主导地位，但它们通常会失去相关性。为了解决这些问题，我们提出了多尺度超像素引导的稀疏去混合较低等级表示（MSLRSU）方法。具体来说，MSLRSU最初通过设置不同的分割尺度来捕获多尺度空间特征。随后设计了自适应加权策略来融合不同尺度的空间特征。最后，设计了端元分组策略以促进活跃端元的主导地位和相关性。在模拟和真实HSI数据集上的实验表明，所提出的MSLRSU方法在定性和定量结果方面都优于当前最先进的SU算法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022774?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过学习行为脱钩实现面向时频域耦合的知识跟踪]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022701?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[知识追踪（KT）通过分析学生的学习行为来确定学生的知识状态，是智能教育转型倡议的重要技术。KT最近的研究重点是内在认知机制的可解释性和代表性。然而，大多数现有的方法主要关注源自学生互动的时间特征，忽视了知识状态进化的动态本质。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，称为通过学习行为脱钩进行时频域耦合导向知识跟踪（TFKT）。该方法对学生知识状态的时间动态和频域特征进行建模，以捕捉他们的细粒度演变。特别是，我们首先将学生的学习行为脱钩为猜测、滑倒和正常反应，并通过双渠道机制提取有偏见的行为特征来捕捉知识构建的表达。随后，使用Chebyshev Kolmogorov-Arnold网络与门控剩余网络相结合来建模练习之间的多尺度相关性，建立初始知识状态空间。最后，具有可学习面具的因果傅里叶网络将知识状态投影到频域，将其分解为低、中、高频分量，使用单调注意力机制进行联合时频耦合，以在细粒度水平上模拟学生的知识状态变化。四个数据集的广泛实验验证了TFKT方法在建模学生知识掌握演变方面的可解释性和可行性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022701?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[医学图像分类基础模型的联邦半监督校准高效微调]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022622?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[联合学习为跨分布式客户端训练模型提供了一种保护隐私的范式，无需共享原始数据。然而，个人客户标记数据的稀缺对有效的本地模型训练构成了重大挑战。这项工作解决了标签客户端和未标签客户端共存的实际场景，将其框架为联邦半监督学习（FSSL）问题。我们引入FedSemiCET，这是一个联邦半监督校准的高效调整框架，用于使用基础模型进行医学图像分类。我们的框架由三个主要部分组成：首先，我们开发了分步聚合和平滑更新策略，以减轻客户端多样性的负面影响。其次，我们设计了一种多二元分类方法来评估关系;当与传统的概率估计相结合时，这可以为未标记的客户端产生更可靠的置信度分数，并减少了不准确的伪标签的影响。第三，我们采用具有很少可训练参数的校准有效调整方法，以降低联邦学习中的计算和通信成本。对三个医学图像分类任务的实验评估表明，我们的框架始终优于当前最先进的方法，同时保持稳健的概括能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022622?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HMEN：一种动态扩展的混合模块化网络，用于持续学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022166?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[持续学习（CL）旨在使机器学习模型能够从不断变化的任务流中持续学习，同时保留来自先前学习的任务的知识。然而，现有的方法与灾难性的遗忘和有限的跨任务知识转移斗争，阻碍了它们在复杂任务流中的表现。模块化网络提供了一个很有前途的解决方案，但其同构的模块结构和严格的扩展策略阻碍了灵活性和可扩展性。为了解决这些限制，我们提出了混合模块化扩展网络（HMEN），这是一种新颖的框架，具有具有多样化模块类型的分层架构和动态扩展机制。与依赖于结构统一模块的传统模块化持续学习方法不同，HMEN在每层集成了自动编码器（AE）和加权编码器融合自动编码器（WEF-AE）。WEF-AE采用加权融合策略将多个编码器结合在一起，实现更灵活的特征提取并更好地适应不同复杂性的任务。HMEN引入混合模块扩展策略（HMES），将部分模块扩展和完整模块扩展相结合，使网络能够根据任务需求动态优化其结构。我们根据持续迁移学习（CTrL）基准评估HMEN，该基准包括多个复杂的任务流。实验结果表明，HMEN在平均准确性、后向知识转移和前向知识转移等关键指标方面优于LMC和MNTDP。这些结果使HMEN成为动态环境中持续学习的稳健且可扩展的框架。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022166?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:51:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[UDG-Prom：用于跨域少镜头图像分割的统一密度引导语义提示]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022415?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[以Segment Anything模型（Sam）为例的大型视觉模型（LCC）包含来自广泛预训练的强大通用知识，但它们在高度专业化的领域往往表现不佳。由于数据收集和训练的成本高昂，为每个领域量身定制的大型模型通常是不切实际的。因此，一个关键挑战是如何利用Sam强大的知识库并将其有效地转移到新的特定领域任务，尤其是在跨领域或少镜头限制下。之前的工作利用了基础模型中的先验知识进行迁移学习;然而，它们通常针对特定任务，并且在更广泛的应用中表现出有限的鲁棒性。为了解决这个问题，我们提出了一个统一密度引导的语义预算框架（UDG-Prom），这是跨域少镜头分割（CD-ASS）的新范式。首先，使用多层自适应框架（APM）作为先验知识进行集成特征提取。然后，我们整合了一个任务自适应自动Meta提示（TA 2 MP）模块，以支持提取类域不可知特征并生成高质量、可学习的视觉提示。通过将可学习的提示与结构化模型和原型解纠缠相结合，该方法保留了Sam的先验知识，并通过类别和领域线索有效地适应CD-ASS。对四个基准进行的大量实验表明，我们的模型不仅超越了最先进的CD-FSG方法，而且在平均准确性方面实现了显着的提高。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022415?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于增强多源融合系统中模型安全性的知识驱动双触发机制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022178?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着深度神经网络（DNN）越来越多地部署在物联网（IoT）设备和自动驾驶汽车等边缘计算环境中，确保其安全性已成为一项重大挑战。本文提出了一种知识驱动的主动保护框架，该框架将不可见的频域触发器嵌入到输入数据中，从而实现细粒度和基于服务器的访问控制。该模型只能由授权输入激活，有效防止未经授权的访问和滥用。为了增强对二次训练攻击的鲁棒性，包括微调和迁移学习，引入了双触发机制和结构保持蒸馏策略。拟议的框架针对现实世界的知识密集型应用，例如自动驾驶汽车的自适应安全控制和多源工业监控，其中基于知识的访问治理至关重要。在基准数据集和多个DNN架构上的实验结果表明，该框架实现了强大的保护，精度下降不到1%。总的来说，这项工作提供了一个可扩展的有效框架，用于保护知识驱动和安全关键系统中的深度神经网络。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022178?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有扩散模型的零镜头多元化音频字幕]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022397?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多样性和零镜头能力在音频字幕中都受到高度重视。音频内容具有固有的模糊性，人们从不同的角度使用不同的词语来描述它。此外，高质量数据的稀缺在音频字幕中很常见，但传统系统却需要数据。尽管这两种能力都很重要，但它们的组合却没有得到充分的探索。此外，尽管扩散模型已被证明可以产生不同的音频字幕，但之前没有任何工作将它们应用于零镜头音频字幕。在这项工作中，我们建议用扩散模型来解决多样性和零冲击问题。我们确定了这种环境下的两个主要挑战：条件噪音引起的退化和由于模式差距引起的过度匹配。这些问题相互作用，陷入困境。为了解决这些问题，我们提出了一种条件瓦片策略和一种无音频适应方法。前者缓解了困境，而后者则使得在零射击设置下应用检索引导的朗之万动力学。对两个既定基准数据集（Clotho和AudioCaps）进行的大量消融实验证实了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022397?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TFTDM：具有下拉屏蔽策略的时频Transformer，用于时间序列自我监督学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022300?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时间序列自我监督因其在降低数据注释成本和增强各种下游任务的处理能力方面的优势而受到越来越多的关注。面具预测和对比学习等传统方法可能会干扰时间序列数据中存在的自然时间关系。然而，目前的研究主要分析时间域特征，忽视了频域在时间序列分析中的关键作用。在这里，我们介绍了时间频率Transformer与下降屏蔽（TFTDM）作为一种方法，在时间序列分析的自我监督学习。TFTDM将时间序列分解为三种形式：时间信号、频谱和相谱。随后，它使用新的软屏蔽策略（下降屏蔽策略）来执行序列重建任务。TFTDM利用抖动进行数据增强，将样本拆分为原始序列和增强序列，并引入了一种新型的时频Transformer框架来提取时间、频谱和相特征。随后，应用下拉屏蔽操作来生成时间序列的屏蔽版本，保留其原始模式。我们为三重对比损失构建正样本和负样本，以学习一个稳健的表示，该表示对纯增强不变性，但对语义变化敏感。这是通过将原始序列的时间域特征与增强序列的频域特征融合（反之亦然），创建具有挑战性的负样本来实现的。然后，模型通过协调掉落屏蔽数据的重建与融合特征的对齐来进行学习。在六个公共数据集上对五个基线模型进行的广泛比较实验表明，TFTDM显着优于其他最先进的竞争方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022300?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ReDiST：一个轻量级的剩余分析框架，用于智能系统中快速准确的无监督漂移检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022816?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[已部署智能系统的长期可靠性因概念漂移而受到严重破坏，导致高风险应用中的性能无声下降和灾难性故障。当前的漂移检测器迫使做出一种削弱性的妥协：从业者必须在对于实时流不切实际的缓慢、依赖标签的方法和缺乏检测复杂分布变化的灵敏度的更快的无监督方法之间做出选择。本文介绍了ReDiST（剩余分布漂移测试仪），这是一种新型的无监督框架，通过一种新的范式：区分性剩余分析来克服这种妥协。ReDiST没有直接比较复杂的数据分布，而是将漂移检测重新构建为对在合成时态任务上训练的轻量级探测模型的错误模式进行计算高效分析。这种方法有效地将复杂的多维转变转化为稳健的一维统计信号。对12个最先进的检测器在11个基准上进行的全面评估表明，ReDiST：（1）在统计上实现了与顶级监督集成相当的预测准确性，无需任何地面真相标签;（2）在所有数据集中的计算效率排名第一，运行速度比其最准确的监督竞争对手快58倍;以及（3）提供准确性、速度和无标签操作的强大组合，并通过广泛的内部信号和灵敏度分析进行验证。ReDiST提供了一种实用、可扩展的解决方案，用于构建稳健、自适应且可靠的智能系统，能够在动态的现实世界环境中有效运行。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022816?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[UniMedX：统一的Kolmogorov-Arnold理论指导框架，用于可解释医学图像分类和分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022105?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学图像分类和分割的人工智能在临床决策支持中发挥着至关重要的作用。然而，当前的模型往往具有概括性较差、缺乏可解释性以及对大型注释数据集的依赖性。在这项工作中，我们提出了UniMedX，这是一个基于Kolmogorov-Arnold网络（KAN）构建的统一且可解释的多任务框架，用于医学图像分类和分割。UniMedX引入了三个新颖的组件：用于稳定和区分性病变特征学习的Dual-KAN卷积模块（DKCM）、用于通过特征稳定和上下文融合增强定位的多尺度注意力模块（MSam）以及通过像素级归因将模型预测与人类诊断推理对齐的可解释分析模块（ILM）。利用基于KAN的功能分解，我们的模型实现了精确且分散的特征表示。大量实验证明了一致且显着的改进。在BraTS 2021脑肿瘤分割中，UniMedX的整个肿瘤平均Dice评分为0.879（95%CI：0.871，0.887），肿瘤核心为0.905（95%CI：0.898，0.912），肿瘤增强为0.875（95%CI：0.867，0.882）。在结肠息肉分割方面，我们在Dice中的表现优于nnU-Net v1 3个百分点。在其他分割数据集中，敏感性比Swin UNETR最多增加6个百分点。在分类任务方面，UniMedX的平均AUC98.2%。我们的工作提供了一种统一医学图像分类和分割的可解释解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022105?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[将隐私增强技术集成到可解释的人工智能中]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022695?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可解释人工智能（XAI）在减轻与黑匣子人工智能（AI）系统不透明相关的风险方面发挥着至关重要的作用。然而，尽管XAI方法具有优势，但已被证明可以暴露个人的隐私，这些个人的数据用于训练或查询底层模型。之前的研究已经证明了隐私攻击可以利用解释来推断个人的敏感个人信息。目前，缺乏针对此类针对解释的隐私攻击的有效防御，特别是当脆弱的XAI技术部署在生产环境中或在机器学习中用作服务系统时。为了解决这一差距，本研究调查了使用隐私增强技术（PETS）作为防御机制，抵御对基于特征的XAI方法生成的解释的属性推断攻击。我们根据经验评估了三种类型的PET，即跨越两类基于特征的XAI的合成训练数据、差异私人训练和噪音添加。我们的研究结果揭示了缓解策略的有效性水平，以及隐私、实用性和系统性能之间的权衡。在最好的情况下，将PET集成到解释过程中可以将攻击成功率降低49.47%，同时保留模型效用和解释质量。根据我们的评估，我们提出了将PETS有效集成到XAI的策略，以最大限度地保护隐私并最大限度地降低敏感信息泄露的风险。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022695?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过结构化抑制的一步负学习，用于具有有噪标签的鲁棒分类]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022075?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络在图像分类方面取得了重大成功，但对标签噪音仍然高度敏感，并且容易出现过拟合问题。为了缓解这个问题，近年来，负学习作为一种通过抑制非真类别预测来提高模型稳健性的策略受到了广泛关注。然而，现有的负学习方法通常依赖于显式选择负标签，这在优化效率和模型性能之间引入了一个关键的权衡：较少的负标签可能会导致收敛缓慢，而较多的负标签则容易错误抑制真实标签，从而引发不足。为此，我们提出了一种创新的通过结构化抑制（SONAL）的一步负学习方法，实现高效的负监督学习，而无需显式负标签选择。该方法根据模型预测分布构建类间关系矩阵。它通过Lasso正规化在结构上抑制其非对角线元素，动态抑制潜在令人困惑的类别，从而有效地引导模型在每次迭代中远离非真标签。此外，SOLL在端到端训练过程中引入了软标签动态优化策略，以减轻噪音干扰并挖掘可靠的监督信号。在许多标签噪音数据集下的实验结果表明，提出的SONL方法实现了更快的收敛，并表现出更强的概括能力，从而为其有效性和鲁棒性提供了全面的证据。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022075?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过大型语言模型少镜头、多思路提示设备维护知识图谱构建]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000109?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[设备运营与维护是确保设备正常运行的基础，知识的积累和再利用是高效运营与维护的关键支撑。知识图（KGs）作为知识存储和管理的高级工具，可以促进复杂的知识关联查询和快速问题本地化，从而大大提高运营效率。然而，传统的KG构建方法面临着局限性，例如严重依赖大量的手工数据注释、上下文理解不足以及提取复杂关系的准确性较低。为了应对这些挑战，本文提出了FSCoT-EMKG：一种将少镜头学习和思想链（CoT）提示与大型语言模型（LLM）相结合的方法，用于在设备O &amp; M领域构建KG。该方法将CoT和少数镜头学习示例集成到提示中，并结合关系本体来增强LLM执行高质量知识提取任务的能力，从而优化KG构建流程。该方法将知识提取专家的角色分配给LLM，明确定义他们在任务中的职责。然后，使用预训练模型MiniLMv 2对O &amp; M知识进行编码，以获得使用高斯混合模型计算的嵌入，以将嵌入分配给最可能的高斯分布。总结每个高斯分布以识别可用关系，构建特定于设备O &amp; M的关系本体。一种少量学习选择机制旨在选择高质量的示例，协助LLM理解知识提取任务。最后，引入分层自适应推理CoT，辅之以评分和错误纠正机制来验证三重组的合理性，从而构建高质量的KG。该方法使用重庆某汽车公司的新能源汽车O &amp; M数据集进行了验证。实验表明，FSCoT-EMKG的F1评分为84.73%，优于当前最先进的KG建造方法，并证明了其在建造设备O &amp; M KG中的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000109?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从文本到知识图谱：利用FaCitaGraphAR和AraBERT驱动的引文识别增强阿拉伯语法律研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021367?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[法律文件，包括法院判决、立法法案和合同，定义了权利、义务和程序，引用是它们之间的关键联系。然而，手动定位和解释这些引文既耗时又低效。为了解决这个问题，我们推出了FaCitaGraphAR，这是一个创新的阿拉伯语系统，可以自动化引文识别并生成它们关系的知识图。该系统包括四个模块：识别阿拉伯文本中法律引用的引用识别器模型、构建分层引用路径的引用定义模块、建立语义链接的关系建立模块以及提供交互式可视化的知识图生成模块。引文识别器模型是一个经过微调的AraBERTv 02模型，在通过自定义注释平台开发的专业阿拉伯法律引文库上进行训练。它在我们的数据库中的F1评分为97.11%，在ANERCorp数据集中的F1评分为93.81%，而整个系统在30份阿拉伯语法律文件中的F1评分平均为93.99%。FaCitaGraphAR应用于三个现实世界的用例，展示了其简化法律研究、实现基于引用的分析和支持基于证据的法律决策的能力，标志着阿拉伯法律领域人工智能应用的重大进步。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021367?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[iGC：针对多租户SSD的强化学习引导的智能垃圾收集策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125020519?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于多个租户之间的异类和动态I/O强度，多租户固态驱动器（MT-SSD）中的垃圾收集（GC）通常会导致严重的延迟放大和公平性下降。现有的GC策略主要关注单租户场景或静态通道分区，而它们无法适应工作负载的变化或确保多个租户之间公平的资源共享。为了解决这些问题，我们提出了一种基于强化学习的智能且租户感知的GC策略，名为iGC。在iGC中，我们首先设计了一种租户感知数据隔离方法，结合热/冷分离，以减少写入放大。其次，我们提出了一种基于Q学习的GC调度机制，该机制根据I/O压力和自由块可用性等系统状态指标自适应地确定GC的时机和攻击性。第三，我们实现租户感知的受害者块选择策略，该策略平衡租户之间的GC费用，同时最大限度地减少前台I/O干扰。实验结果表明，与FFTGC和SSDKeeper（最先进的方案）相比，iGC将平均响应时间减少了37%和15%，将第99百分位尾部延迟减少了46%和26%。此外，与相同的替代方案相比，iGC将租户间公平性提高了高达58%和38%，证明了其在动态多租户环境中的稳健性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125020519?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CLAD：通过对比学习针对操纵攻击的强大音频深度伪造检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022130?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[音频深度造假的日益流行构成了重大的安全威胁，需要强大的检测方法。虽然现有的检测系统显示出前景，但其针对恶意音频操纵的鲁棒性仍然没有得到充分的研究。为了弥合这一差距，我们对最广泛采用的音频深度伪造检测器对操纵攻击的敏感性进行了首次全面研究。令人惊讶的是，即使是音量控制这样的操作也可以显着绕过检测而不影响人类感知。为了解决这个问题，我们提出了CLAD（基于对比学习的音频深度伪造检测器）来增强针对操纵攻击的鲁棒性。关键想法是结合对比学习，以最大限度地减少操作引入的变化，从而增强检测鲁棒性。此外，我们还引入了长度损失，旨在通过在特征空间中更紧密地聚集真实音频来提高检测准确性。我们全面评估了最广泛采用的音频deepfake检测模型和针对各种操纵攻击提出的CLAD。检测模型表现出漏洞，音量控制、衰落和噪音注入下的错误接受率（FAR）分别上升至36.69%、31.23%和51.28%。CLAD增强了稳健性，在噪音注入下将FAR降至0.81%，并在所有测试中始终将FAR保持在1.63%以下。我们的源代码和文档可在工件存储库（https：//github.com/CLAD23/CLAD）中找到。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022130?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有注意力机制和降维的回归神经网络，用于准确的数据驱动天线建模]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000183?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[电磁（EM）模拟是现代天线设计中的重要工具，能够捕捉复杂现象，例如互耦合、介电和辐射损失以及环境影响。然而，这种准确性需要很高的计算成本。行为建模已被广泛采用以降低这些成本并加速EM驱动的设计过程。然而，由于维度诅咒等因素，开发涵盖广泛天线几何形状、材料、工作条件和频率的设计就绪模型仍然具有挑战性。这项研究提出了一种创新的数据驱动建模策略，利用基于长短期记忆（LSTM）的循环神经网络（RNN），并通过门控循环单元（UTE）和注意力机制增强。在我们的方法中，通过将频率视为序列参数来实现利用特定问题的知识，因此，所提出的方法更有效地捕获天线响应的依赖性。LSTM和GRU层对长期关系进行建模，而注意力层处理来自多个GRU层的输出，有选择地强调最相关的频率分量（例如与天线共振对应的频率分量），而不是平等地对待所有输入。这种动态加权使模型能够专注于关键频段，提高预测准确性并最大限度地利用可用训练数据。通过使用全局灵敏度分析的显式降维来实现进一步的细化，确保简化且高效的建模过程。这项工作的主要原创贡献包括频率特征的顺序处理（与现有的NN方法不同，包括RNN）和频率分量的自适应加权，以改进关键子范围的建模（例如，共振），与灵敏度驱动的域限制相结合。总的来说，这些创新提高了拟议建模方法的准确性，超出了最先进的基准技术的能力。它的性能已经通过涉及各种回归和深度学习模型的广泛比较实验得到了证明。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000183?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[深度Q网络中基于比较的即时排序]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022889?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这项研究调查了深度Q网络（DQN）如何在一个非常简单的环境中学习排序。排序算法可以分为两种方式：原地或不原地，基于比较或不基于比较。在这项研究中，我们专注于就地，基于比较的排序算法。该组包括气泡排序、选择排序和插入排序等基本算法。为了反映这些算法的关键操作，环境被设计为最小化。它只提供了两种可能的操作：“配对选择”（选择两个对象进行比较）和“交换”（当它们无序时交换它们）。代理没有决定排序何时完成;相反，环境会自动结束该剧集。这个简单的设计提出了两个关键问题：智能体能在这样一个受限的设置中学习吗？如果能，它会学习什么样的排序算法？我们的实验表明，DQN通过反复比较和交换相邻对来学习排序。在每次训练运行中，它都会发现一个特定的比较顺序，按照这个顺序可以对输入进行排序。这种行为类似于冒泡排序。结果表明，强化学习代理可以在最简单的条件下开发排序策略。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022889?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ESQAD：用于生成西班牙语问答的课程对齐数据集]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022890?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了ESQAD（教育西班牙语问答数据集），这是一个与国家课程一致的西班牙语问答生成（QAG）的开放获取资源。ESQAD包括6980道专家策划的考试题、340个文学理解项目、47个法律常见问题解答和913个在学术环境中验证的LLM生成的对。该数据集涵盖了各种语言和认知特征，包括主题分类、问题类型和布鲁姆级别的复杂性。我们分析子集的词汇多样性、认知意图和结构。自动生成的部分是使用Bloom-guided提示和大型语言模型（LLM）创建的，并通过计算指标和课堂验证进行评估。结果表明，认知水平控制对于事实回忆是可靠的，但对于更高级推理来说只是部分的。所有资源，包括数据集、代码和验证工具，都是公开的。ESQAD为资源不足语言的课程感知QAG提供结构化基准，并应用于教育NLP、问题生成和适应性学习。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022890?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过文本信息学习的超图增强级联预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022063?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[级联预测，也称为信息扩散预测，旨在利用观察用户的级联数据预测未来信息的扩散。近年来，深度学习的出现加速了级联预测的研究。然而，现有的方法仍然面临两个主要挑战：缺乏用户显式的社交关系以及用户转发行为和底层文本语义之间的模式分布转变。为了应对这些挑战，我们提出了Hypercast，这是一种基于图神经网络的跨模式级联预测模型。Hypercast通过序列超图编码级联的动态进化路径，并构建社交关系超图来模拟用户缺失的社交数据。随后，提出了文本编码和噪音增强策略，结合分层对比学习来优化跨模式表示一致性，从而增强模型在不同场景下的概括能力。多个数据集的实验结果表明，Hypercast在MSLE和MAPE指标方面都优于最先进的（SOTA）模型，证实了其有效性。这项研究为多模式级联建模提供了一种新颖的方法，在民意监测和个性化推荐系统中具有潜在的应用。我们的代码可访问：https://github.com/WYL51666/HyperCAST。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022063?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于子序列动态图结构的时序模体感知时间序列建模]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022427?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时间序列中的子序列级结构为表示学习提供了紧凑且富有表达力的基础，但大多数现有的基于GNN的方法都在全序列级操作，提取局部或静态特征或仅对序列间依赖性进行建模，而无法明确地捕捉单个序列内的此类重复时间模式。为了解决这个问题，我们提出了时态图案感知图注意力网络（TMA-GAT），它将序列建模重新定义为时态图案感知图表示学习问题。具体来说，原始序列首先被划分为子序列并编码以产生嵌入，深度集群模块在此基础上识别一组充当基本子序列的循环时间基序。然后，对于每个系列，我们构建一个个性化的时间主题图，其节点是时间主题实例，其边描述其时间转变和结构依赖性。应用图注意力机制来建模时间图案之间的结构依赖性和时间转换。通过显式捕获时间主题级别的转变，TMA-GAT有效地将短期和长期时间依赖性集成到所学习的表示中。对两项主流时间序列分析任务（包括长期预测和分类）的广泛实验表明，TMA-GAT始终优于最先进的基线。进一步的定性和定量分析证实了我们提出的模型的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022427?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过细函数修剪消除对Vision Kolmogorov-Arnold网络的后门攻击]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022877?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管Vision-KAN在各种视觉任务中取得了出色的性能，但其基于可学习激活函数系数的独特结构可能会引入新的安全漏洞，特别是在后门攻击的背景下。为了解决这个问题，我们系统地评估Vision-KAN针对后门攻击的稳健性，旨在发现潜在的弱点并为制定有效的防御策略提供见解。基于这一分析，我们提出了一种称为细功能修剪（FFP）的防御策略。该方法将目标扰动引入KAN层中的可学习激活系数，然后使用干净的验证数据进行不完全修剪和微调。这种方法有效地降低了后门攻击的成功率，同时保持了模型在干净样本上的性能。大量的实验结果证明了FFP的有效性，为提高基于KAN的模型对后门威胁的安全性提供了有价值的见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022877?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[效率的双重削减：通过训练时修剪超网和搜索空间来简化NAS]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022592?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于超级网规模庞大和搜索空间广阔，One-Shot神经架构搜索（NAS）经常面临过多的计算负担和数据包之间严重的协同适应。为了缓解这些挑战，我们提出PS2 NAS（在NAS中修剪超级网和搜索空间），这是一个统一的“双切割”框架，可以在训练期间联合修剪超级网及其搜索空间。对于超网修剪，我们提出训练时渐进式修剪（TPP），它将昂贵的“预训练-修剪-微调”循环合并为单个训练循环。TPP逐渐消除了冗余参数，产生了更轻的超网，训练成本降低，同时保持稳定的收敛。在每个修剪步骤之后，PS2 NAS都会使用高效的基于结构的完整性规则而不是基于代理的性能评估进一步修剪搜索空间。CIFAR-100和ImageNet-1 K上的实验表明，PS2 NAS能够以有竞争力或更高的准确性发现紧凑的架构。例如，它识别了一个6.7兆参数模型，在CIFAR-100上实现了79.34%的目标，在ImageNet上将DeiT-Base的参数减少了近70%，同时保持了相当的准确性。这种逻辑修剪删除了体系结构上降级的候选项（例如，存在信息瓶颈或注意力不足），加剧了子网络协同适应，并为剩余架构形成了更干净的优化格局。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022592?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[视觉文本增强：模式偏好意识的少镜头学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021574?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[CLIP等视觉语言模型的最新进展显示出少数镜头学习的巨大潜力，但由于监管有限以及跨异类模式执行统一优化目标的次优性，它们的性能在极低镜头场景下会下降。为了解决这个问题，我们提出了一个具有文本增强的模式偏好感知框架，以增强以视觉为中心的少镜头图像分类。通过将文本描述视为辅助训练样本，我们的方法可以在不生成合成图像的情况下实现有效且可扩展的增强。我们引入了一种名为“交替模式监督”（AMS）的训练策略，其中视觉和文本样本交替监督共享分类器以减轻梯度冲突。至关重要的是，我们识别出了一种基于不同特征几何形状的模式偏好现象，其中多维视觉特征倾向于交叉熵（CE）进行区分，而语义文本特征倾向于均方误差（SSE）进行多维对齐。在此基础上，我们提出了模式偏好损失分配（MPLA），它将每个模式与其首选目标对齐，并提高优化稳定性。对不同数据集和主干架构的广泛实验证实，MPLA与AMS相结合可以提高少量性能，并表现出强大的通用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021574?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一个可扩展的无监督框架，用于多语言和多领域审查数据的多方面标签]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022440?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[有效分析在线评论数据对于各个行业都至关重要。然而，许多现有的研究仅限于特定领域和语言，或者依赖于需要大规模标签数据集的监督学习方法。为了解决这些限制，我们提出了一个多语言、可扩展和无监督的跨域方面检测框架。该框架旨在对多语言和多领域审查数据进行多方面标记。在这项研究中，我们将自动标签应用于跨越各个领域的韩语和英语评论数据集，并通过大量实验评估生成标签的质量。首先通过集群提取方面类别候选项，然后使用负采样将每个评论表示为方面感知的嵌入载体。为了评估该框架，我们进行多方面标记并微调几个预训练的语言模型，以衡量自动生成标签的有效性。结果表明，这些模型实现了高性能，证明标签适合训练。此外，与公开可用的大型语言模型的比较凸显了该框架在处理大规模数据时具有卓越的一致性和可扩展性。人工评估还证实，自动标签的质量与手动创建的标签相当。这项研究展示了一种强大的多方面标签方法的潜力，该方法克服了监督方法的局限性，并适用于多语言、多领域环境。未来的研究将探索自动审查总结和人工智能代理的集成，进一步提高审查分析的效率和深度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022440?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有改进的转移学习和交叉注意Transformer模型的脊波神经网络用于医学图像去噪]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022026?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学图像去噪对于增强图像清晰度同时保留关键解剖细节至关重要，从而提高诊断准确性。尽管取得了进展，但现有方法仍面临局限性，例如计算成本高、适应性差、对大型数据集的依赖以及检测镰状细胞病等复杂疾病的准确性降低。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种Ridgelet神经网络，该网络与改进的基于ResNeXtt的交叉注意力Transformer（R-NextCAT）集成，用于增强医学图像分类。最初，采用带高斯过滤器的微波各向异性自动编码器（WAAGF-ResNeXt）进行降噪，保持基本的结构特征。随后是基于补丁的跨层非本地衰减U-Net，用于准确分割，该U-Net利用逐补丁特征分析和跨层融合。Ridgelet网络捕获高频方向性特征，而交叉注意机制强调重要区域，提高分类准确性。该模型实现了出色的性能，准确度为99.85%、精确度为98.69%和F1评分为96.68%，凸显了其稳健性和现实临床应用的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022026?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PDN-MVSNet：用于弱纹理重建的纹理优先信息多视图立体网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022634?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多视图立体声（MVS）仍然受到现实场景中两个相互交织的因素的挑战：低对比度或反射区域，其中特征金字塔未充分提取区分线索，以及在缺乏显式几何规则化的情况下，从粗到细阶段的不受控制的误差传播。我们提出了PDN-MVSNet，这是一个将纹理先验和几何结构结合起来的框架，因此重建可以利用每个位置提供信息的信号。首先，纹理先验多尺度特征提取器（TP-MFE）通过将可学习的特征与手工制作的先验融合来丰富结构，从而在线索较弱时提高区分力。其次，双法向深度调节器（DNDR）在深度和表面法向之间施加了双向一致性循环，将深度转换为法向并返回以细化两者，同时抑制尺度之间的漂移并产生边缘对齐的法向。第三，正态相似性自适应成本聚集（NS-ACA）模块使用正态协议重新加权成本量中的邻居支持，从而产生对照明变化、遮挡边缘和低对比度的鲁棒性。对DTU、BlendedMVS和Tanks and Temples的广泛评估表明了具有竞争力的平均性能：PDN-MVSNet在DTU上获得0.303毫米的总体准确性，在Tanks and Temples上获得64.64的平均F分，场景领先3/8。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022634?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[EchoNet：基于点云的3D动作识别的分层协作网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022919?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[动态点云为3D动作识别提供了固有的几何保真度，但其非结构化性质使得捕获复杂的时空模式具有挑战性。现有的方法要么依赖于局部邻居聚合，要么采用显式时空脱钩，要么采用并行全球建模。然而，它们经常受到时空意识有限、短期运动连续性碎片化以及缺乏等级进步的困扰。为了解决这些问题，我们提出了分层协作假设：动态点云的有效表示应该遵循从点到区域到全球层面的渐进抽象，同时保持跨层的语义一致性。在这一假设的基础上，我们引入了EchoNet，这是一个分层协作网络，由三个补充模块组成：用于捕获细粒度几何细节的点特征构造器（FC）、用于分层结构抽象的分层抽象合成器（LAS）和用于增强跨帧时间依赖性的时间上下文细化器（TLR）。此外，我们设计了一个多尺度区域频道注意力（MSRCA）模块，该模块通过将位置编码与多区域上下文集成来自适应地强调关键动作区域。NTU RB +D 60/120、UTD-MHAD和MSR SYS 3D上的实验表明，EchoNet实现了最先进或极具竞争力的性能，例如MSR SYS 3D上用于复杂动作识别的顶级准确率为97.07%。该模型在大规模场景中也被证明有效，在具有挑战性的NTU RB +D 120跨学科基准测试中获得了84.3%。虽然大规模NTU RB +D 120数据集的性能显示出进一步改进的潜力，但我们的分析强调了分层模型用于构建可扩展且高效的动态点云表示的前景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022919?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用分组和参数卷积的多尺度特征嵌入框架进行高效的时间序列插补]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022099?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[缺失值插补是多元时间序列分析中的一个关键挑战，因为不完整的数据会显着降低下游任务性能。尽管最近使用多层感知器（MLP）和基于变形器的模型的方法在捕捉非线性关系和长期依赖性方面受到了关注，但它们主要关注固有的时间特征，例如周期性和趋势，这限制了它们处理复杂的、交叉变量相互作用的能力。此外，这些模型通常利用简单映射或注意力机制，在平衡有效性和计算效率方面面临挑战，尤其是在随机分布的缺失值的情况下。为了解决这些限制，我们提出了一种两阶段网络架构，即参数分组卷积网络（PGConvNet），专门为时间序列插补而设计。通过将多元时间序列从1D扩展到2D并将变量信息映射到更高维度的通道中，PGConvNet有效地捕获了时间和变量间的依赖性。第一阶段使用多尺度分组卷积块（MSGBlock）来提取多尺度时间和多元相互作用特征，而第二阶段参数分组卷积块（PGCBlock）使用参数卷积动态适应缺失值的随机定位，捕获缺失数据点周围的相关变量和时间信息，代替传统的注意力机制。跨多个数据集的大量实验表明，PGConvNet在准确性和效率方面与现有方法相比实现了有竞争力的性能，同时引入了多维卷积方法进行多元时间序列插补，可以有效地解决复杂的插补场景。我们提出的方法的源代码可在https://github.com/Tmx158/PGConvNet上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022099?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用语义子图检索的文本到图查询]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022452?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[先进人工智能的出现凸显了图形数据库对于管理复杂关系和语义数据的重要性。自然语言到图形查询语言（NL2GQL）旨在通过自然语言搭建人类与图形数据库的交互桥梁，成为一个关键研究领域。然而，现有方法遇到了挑战，例如高质量训练数据集的可用性不足、查询翻译的准确性不佳、跨域概括能力有限以及对图形数据库语义检索的支持不足。本文介绍了一种新的框架，利用大型语言模型（LLM），以增强NL2GQL数据集生成和提高查询的语义准确性。此外，我们提出了一个创新的图形数据库架构，将基于向量的检索，有效的语义子图查询。实验结果表明，该方法实现了90%的查询生成的准确率，代表了30%的改进，在跨领域的任务，通过语义相似性检索的最先进的基准。与传统的图形引擎相比，统一的矢量图范例将查询吞吐量提高了一个数量级（10倍）。该代码可在https://github.com/anxiaozu/TGQ-SSR.git上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022452?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[在运营建筑中进行自动消防安全合规检查的知识驱动方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021902?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[建筑消防安全合规仍然是一项关键但需要劳动密集型的任务，特别是在运营阶段，此时入住后修改、设备退化或空间使用不当可能会出现新的危险。现有的自动化合规检查（ACC）方法主要集中在设计阶段并依赖于静态BMI数据，对动态、使用条件的适应性有限。这项研究提出了一种形式化的、基于知识的方法，用于在建筑运营期间自动化消防安全合规监控。所提出的方法将异类数据（包括建筑布局、现场图像和监管条款）集成在结合多模式感知、语义集成和基于规则的推理的统一推理架构中。跨三个合规覆盖类别的综合实验验证了感知推理管道，实现了布局提取（像素准确度= 0.90）和安全资产检测（mAP = 0.91）的高准确性。与BLEU和ROUGE指标的通用视觉语言基线相比，自适应领域的Fire合规性VQA在合规性描述准确性方面进一步实现了显着改进。结果证实了将观察证据转化为基于条款的合规决策的可行性。这项研究将ACC扩展到运营阶段，并为跨动态建筑环境的自动化、基于证据的合规性监控奠定了基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021902?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GAPatch：用于长期时间序列预测的图形感知基于补丁的变形金刚]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022804?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确的径流预测对于有效的水资源管理和缓解洪水风险至关重要，但径流过程固有的非线性和时空不均匀性使这项任务极具挑战性。虽然基于图神经网络（GNN）的方法在捕捉空间依赖性方面表现出了强大的能力，但其在长期预测中的性能仍然有限。相比之下，基于补丁的变形金刚擅长对长期时间依赖性进行建模，但其与通道无关的设计阻碍了交叉变量空间相互作用的描述，而交叉变量空间相互作用在多元时空预测中至关重要。为了克服这些限制，我们提出了GAPatch，这是一个基于图形感知的基于补丁的Transformer，可以联合建模局部时间动态和全局空间依赖性。该框架集成了重叠补丁表示、图形注意力网络（GAT）和补丁级Transformer编码器，以实现准确且可解释的预测。具体来说，首先将径流序列分割成重叠的斑块，以捕获细粒度的时间变化，同时减轻边界影响。然后构建两个互补的图结构：编码域不变先验的静态图（例如，河流网络布局）和自适应地建模时变站间相关性的动态图。GAT应用于两个图以提取节点级空间表示，并通过特征集成模块进行融合。融合的特征随后由基于PatchTST的时间编码器处理，其中自我注意力捕获短期波动和长期依赖性，从而产生高度精确的预测。拟议的GAPatch在黄流域八个水文站的每日径流预测任务中进行了评估，与其他高级预测模型相比，表现出更优越的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022804?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[经济数据预测中神经网络建模的知识驱动节点选择和改进的LASO正规化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000171?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[机器学习模型的复杂性往往伴随着规则化，预计规则化将会降低。神经网络模型的复杂性是独特的，因为它们同时面临基于梯度的估计的挑战。基于L1模收缩的正规化更受欢迎，因为它可以选择模型参数，但事实证明它无法有效地应用于基于梯度的估计。本研究提出通过修改梯度来开发收缩正规化（LASO）以保持其在基于梯度的估计中的有效性，这被称为修改的LASO（mLASO）。mLASO正规化是基于知识驱动开发的，用于执行节点选择。mLASO正规化允许根据节点建立的连接部分或完全取消选择节点。我们的模拟研究证明了mLASO正规化的一致性，它不受所使用的激活函数、数据分布类型或隐藏层中的节点数量变化的影响，这在NN模型架构中非常重要。它证明了它在降低模型优度标准值方面的有效性。根据经验应用结果，mLASO正规化被认为能够克服NN模型中过逼近的可能性，使NN-mLASO模型预测结果不受训练数据中异常值的影响。此外，mLASO正规化对模型的适合度标准有显着影响。这一有效性得出的结论是，mLASO正规化可以克服NN模型中过适应的可能性，并保证显着降低模型复杂性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000171?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[RISE：用于无监督跨模式哈希的语义引导的区分性和鲁棒性学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022762?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[无监督跨模式哈希（UCMH）解决了高效多模式检索的关键需求，但面临着根本性挑战：模式之间的语义差距和监督信号的缺乏。为了克服这些限制，我们提出了一个稳健的unsupervISEd跨模式哈希框架（RISE），该框架利用不变语义作为无监督跨模式学习的伪监督。我们的方法特点：（1）具有软签名哈希（SSH）层的特定模式编码器，用于生成统一的二进制表示;（2）语义集群辨别学习（SCDL）模块，通过对齐跨模式语义来构建伪原型，同时减轻集群内漂移和集群间模糊性;（3）自适应鲁棒原型监督学习（ARPL）模块，动态平衡不可靠伪标签的区分学习和噪音容限。对四个基准（即，MIRFLICKR-25 K、IIPR TC-12、NUS-WIDE和MS-COCO）证明RISE实现了最先进的性能，其性能优于现有的UCMH方法。消融研究验证了SCDL和ARPL在解决语义结构学习和伪标签噪音方面的互补作用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022762?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用分数S变换和具有置信引导一致性正规化的半监督学习的自动调制分类]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000031?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[自动调制分类（AMC）是认知无线电中的一个关键使能组件，支持自动识别接收信号的调制类型。最近，深度学习方法被广泛采用来提高AMC性能。鉴于标记调制信号的固有稀缺性，AMC的半监督学习和自监督表示学习方法取得了显着进展，旨在利用额外的未标记样本来提高预测模型的概括性。本文提出了一种新型的半监督AMC方法，其中利用自监督表示学习来提高特征表示和分类性能。具体来说，在从信号的两个强增强视图中获得的模型预测之间实施自我监督一致性正规化。每个预测都由可学习的置信度测量加权，使用来自与锚相同信号的弱增强视图的预测来估计，从而将一致性损失引导到更可靠的分支。采用三种语义保留增强策略来生成两个强增强视图和一个弱增强视图;使用分数S变换（FrST）将生成的视图转换到时频域。在各种标记样本制度下对RML2016.10A和RML2016.04C数据集进行的大量实验表明，所提出的方法显着优于竞争方法，特别是在标记数据极端稀缺的情况下。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000031?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MAR-GCN：一个用于基于线粒体的人类动作识别的元动作细化图卷积网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000043?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[图卷积网络（GCN）已被广泛应用于基于线粒体的人体动作识别中，表现出出色的性能。然而，虽然现有的基于GCN的方法有效地对人类骨骼框架内的多个尺度的分层关系进行建模，但其性能仍然受到缺乏语义信息指导的限制。该限制特别影响需要相同身体部位协调运动的动作的特征表示（例如，拍手和摩擦两只手）或涉及细微的时间变化（例如，阅读和写作）。为了解决这些问题，提出了一种基于图卷积网络的元动作细化模型（MAR-GCN），通过语义超边构建跨部分的人体元动作，并在多个维度上对特征进行细化，以实现最优的动作表示。具体来说，该模型主要由空间语义特征聚合图卷积（SSA-GC）模块和数据驱动的三重注意级联（TAC）模块组成。SSA-GC模块旨在捕获所构建的人类元动作的空间语义特征，有效地建模跨部位关节之间的长期依赖性。TAC模块采用数据驱动策略来探索和细化空间、时间和通道维度的特征，从而促进对单个动作样本的更具区分性的特征的学习。大量实验表明，提出的MAR-GCN的性能与最先进的方法相当，NTU-RB +D的准确率为96.5%，NTU-RB +D 120的准确率为90.3%，NW-UCLA的准确率为96.6%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000043?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用新型图Transformer和载体量化进行基于时间序列的桥梁损伤诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022828?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[结构健康监测（SHM）对于基础设施安全至关重要;然而，解释传感器生成的大量时间序列数据仍然是一项重大挑战。传统方法通常难以有效地处理此类数据，或者无法捕获结构组件之间复杂的长期依赖关系。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖的深度学习框架：具有载体量化和集合学习的图形Transformer（GT-VQ-EL）。与将传感器视为孤立点的标准方法不同，我们的方法将桥建模为图，保留了传感器的物理连接性。该框架分三个阶段运行：（i）图形Transformer分析全球振动传播，捕获整个结构的时空关系;（ii）载体量化将连续信号离散化为稳定的码本载体，充当减轻环境噪音的规则化机制;（iii）Ensemble Learning通过多数投票聚合来自多个子模型的预测，以确保诊断可靠性。我们验证了这种方法使用的合成数据从校准的有限元模型的Cua Rao桥在越南。GT-VQ-EL模型的测试准确率为93.62%，显著优于标准图神经网络（69.03%），图卷积网络（82.15%）和量化图神经网络（70.86%）等基线方法，而时间周期性和全局空间图神经网络达到89.62%。这些结果表明，将基于图的上下文学习与稳健的噪音过滤相结合，为监控复杂的民用基础设施提供了高度准确和可扩展的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022828?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[弱监督动作定位的脱钩时空预测模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022750?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[弱监督动作定位（WSAL）旨在仅使用视频级标签来识别和暂时定位未修剪视频中的动作实例。现有方法（例如，多实例学习、伪标签学习）主要专注于利用粗粒度的类别标签来推断细粒度的动作间隔。随着视觉语言模型的兴起，集成语言形态已成为WSAL的一个有前途的方向，重点是利用基于类的监督来增强细粒度动作实例的本地化。然而，当前的方法主要集中在将类标签映射到视觉表示上，而不是捕获动作序列本身内的语义关系。为了解决这些问题，我们提出了一个新颖的框架，该框架将视觉语义和类别语义知识结合起来，以实现细粒度的动作本地化。具体来说，我们引入了残余分层时空预测模型来学习特征语义的时间变化，当与基于类别的监督模块相结合时，可以实现更准确的动作定位。大量的实验和消融研究表明，我们的方法始终优于所有之前的最先进方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022750?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于双层超图特征融合的草图3D零件模型跨域检索方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000389?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于草图的3D零件模型的检索是机械零件检索的重要方法。针对3D零件模型跨模式转换为2D视图带来的信息丢失、视图特征的表达能力弱、3D模型与2D草图跨域匹配效果差等问题，本研究提出了一种基于双层超图特征融合的基于草图的3D零件模型跨域检索方法。首先，综合考虑复杂性和多样性，提出了一种3D零件模型的投影草图表示和筛选方法，显着减少了投影草图中的信息冗余和丢失。随后，开发了基于双层超图特征融合的3D零件模型特征提取方法，从多个3D模型投影草图中提取和融合特征，实现不同视角草图特征的深度融合和面向类别的语义增强。此外，提出了一种基于多损失度量学习的3D零件模型跨域匹配方法。将手绘草图和3D零件模型嵌入到同一个度量空间中，创建基于关节损失函数的3D零件模型检索的端到端训练框架，实现手绘草图和3D模型之间的高效匹配。ESB数据集的实验结果表明，与现有方法相比，所提出的方法在多个评价指标上都表现出了相当大的改进，证实了所提出方法的可行性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000389?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DSFMamba：双状态融合Mamba，用于自动驾驶中的长短期运动自适应流媒体感知]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502283X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于交通参与者之间的延迟引起的失准和复杂的运动模式，动态交通环境中的实时道路物体检测仍然是自动驾驶的一个挑战。传统的图像和视频对象检测方法优先考虑离线准确性;然而，它们面临严格的实时延迟限制。现有的流媒体感知方法通过预测未来状态来减少延迟，但由于计算限制和架构效率低下，它们通常仅限于建模短期依赖性（两到六帧），无法捕捉持续的运动趋势。为了解决这个问题，我们提出了双状态融合Mamba（DSFMamba），它使用Mamba的选择性状态空间模型（SSSM）来检测跨视频序列的长期时空依赖关系。DSFMamba通过Mamba的隐藏状态维护压缩的历史内存，实现了连续运动动力学的鲁棒建模，克服了以前方法的时间限制。对于突然的行为变化，我们引入了双状态门控融合（DSGF），它将Mamba的长期状态与短期状态（使用有效的线性注意力提取）相结合，以捕获意外机动所需的瞬态运动线索。一个可学习的门基于运动上下文动态平衡它们的贡献，允许自适应的长短期运动感知。我们还使用动态可变形核自适应融合（DDKAF）的尺度感知功能融合和多任务一致性损失（MCL）的信心定位对齐。DSFMamba在Argoverse-HD上实现了最先进的48.3%流媒体平均精度（sAP），比MSVMamba相对提高了+5.5%，FPS&gt; 30，在Our-Det数据集上的真实世界验证中具有额外的卓越性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502283X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[定制关联规则的增量提取]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021628?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[关联规则挖掘是发现事务数据库中共存模式的基本技术。然而，传统方法通常难以捕捉复杂的用户偏好，从而限制了它们在需要表达性前置和上下文感知后果的设置中的实用性。我们引入了矿脉模型，这是一个分层框架，它结合了用户定义的偏好并显式地表示关联规则之间的关系。“矿脉”一词隐喻地唤起了丰富的有价值材料，反映了我们逐步发现嵌入大规模交易数据中的信息模式的目标。该框架的核心是挖掘算法，该算法增量地提取信息后果并利用父子关系来提高可扩展性和可解释性。通过将支持和信心与特定于用户的约束相结合，该算法发现了针对不同分析需求量身定制的定制关联规则。对多个现实世界数据集的实验证明了该框架的计算效率、可扩展性以及揭示传统方法经常忽视的模式的能力。挖掘算法可以强大地处理不同大小和稀疏性的数据集，随着数据复杂性而扩展，并对用户行为产生可操作的见解。总体而言，矿脉模型和挖掘算法为偏好驱动的关联规则挖掘提供了原则性且有效的基础，广泛适用于推荐系统、行为建模和相关领域。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021628?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从基准到可解释性：时间序列分类深度学习的整体调查]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022853?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时间序列分类（OSC）是机器学习中的一项关键任务，在医疗保健、金融、人类活动识别和工业监控方面有广泛应用。基于手工制作特征的传统方法通常难以扩展性、鲁棒性和复杂时间依赖性的建模。这项调查对最近的基于深度学习的OSC方法进行了全面且以任务为中心的审查。我们系统性地涵盖整个流程，从数据特征和预处理策略到架构设计和学习范式。该评论涵盖了核心模型家族，例如卷积神经网络（CNN）、回归神经网络（RNN）、变形金刚、图形神经网络（GNN）和混合变体。我们还探索新兴范式，包括自我监督学习、多实例学习和针对时间序列数据量身定制的基础模型。与之前的评论不同，我们的工作系统地将模型架构和学习策略集成到统一的分类中，突出它们的结构关系，同时强调可解释性、可扩展性和领域适用性。我们进一步概述了构建可推广、高效且可解释的OSC系统的开放挑战和未来方向。这项工作旨在为开发用于时间序列分类的下一代深度学习模型的研究人员和从业者提供基础参考。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022853?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MDR：记忆提炼和复制，用于个性化对话生成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022865?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[个性化对话生成需要聊天机器人生成符合用户角色并与历史互动保持一致的对话内容。长时间的对话给个性化和一致的响应带来了困难，鉴于大多数当前系统通过直接编码源自各种角色的特征来生成响应，这变得更具挑战性。为了更好地利用编码特征与实际响应之间的相关性，本文提出了记忆蒸馏和复制（MDR）框架。对于话语特征编码，我们利用学生编码器通过知识蒸馏与教师编码器编码的响应特征保持一致和匹配，增强对潜在人物和复杂上下文的理解。对于响应生成，解码过程是定制的，以适应响应令牌的贡献程度。因此，MDR整合了用户的历史对话和个性化知识来构建最新的用户资料。在ConvAI 2和Baidu PersonaChat数据集上进行了广泛的实验，并通过自动评估与8种强大的现有方法进行了比较。结果验证了MDR在一致性、多样性和一致性方面的优势。值得注意的是，MDR在ConvAI 2上实现了BLEU-1 20.33和Koh-Con.S 38.06，在Baidu PersonaChat上实现了ROUGE-L 30.05和S-Dist-2 91.23。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022865?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[S-Explainer：基于合作合理化和多跳证据推理的自我解释NLP框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125017927?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[构建自我解释的NLP模型是可解释人工智能（XAI）中的一种强大方法。目前，选择性简化（SR）和多跳问题回答（MHQA）推理任务受到越来越多的研究关注。SR模型通常从输入文本中选择与下游预测任务相关的文本片段作为其预测的依据。MHQA推理模型首先从多个文档中检索与问题匹配的相关上下文，然后组合多个证据文档进行逻辑推理，最终形成推理路径并提供正确答案。然而，SR模型经常存在特征虚假相关和退化问题。MHQA推理任务很容易被多个不相交的文本片段或实体扰乱，导致推理链断裂并最终无法得出正确答案。为了应对这些挑战，我们提出了一个基于合作合理化和多跳证据推理的NLP自我解释框架（S-Explainer）。S-Explainer将SR和MHQA推理任务集成到单个研究框架中，通过合作博弈和两阶段细化选择方法有效提高任务性能并增强模型鲁棒性。在三个真实数据集上进行的一系列实验也验证了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125017927?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多特征相似性的异类图表示]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502266X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[经典的图表示学习方法受到节点之间和/或边之间不可忽视的变化的挑战，在这种情况下，现实世界的数据必须被建模为异类图。当前的研究通过元路径或通过投射到潜在空间的直接嵌入将异类图转换为同质图。本文提出了一种将复杂的各种类型数据转换为目标节点的多个同质图的方法。它通过多个特征相似度矩阵捕获不同邻居节点的语义特征信息，并以元路径上的结构特征信息作为补充。由于该方法利用原始异类图的语义和结构特征来表示最终同质图中的目标节点，因此它优于公共数据集上的大多数最先进的基线方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502266X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于会话的推荐的行为模式建模双重对比学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000250?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于会话的推荐（PSO）根据匿名用户的短期点击提供个性化预测，最近引起了广泛关注。如今，众多的SB模型忽视了显式和隐式反馈的联合提取，导致用户行为建模中存在偏差。与此同时，大多数方法未能充分利用会话内重复项目和点击顺序中的潜在信息，加剧了BR中数据稀疏性的负面影响。为了解决上述问题，我们提出了具有行为模式建模的双重对比学习（DCL-BPM）方法，该方法最大限度地利用短期会话信息，同时提取长期用户依赖性进行推荐。具体来说，我们首先使用GGNN和E-GNN分别提取隐式和显式反馈，有效地将它们组合起来构建准确的动态用户配置文件。然后添加过滤后的会话嵌入，以防止梯度不匹配导致的数据丢失。为了更好地捕捉用户偏好，我们设计了一个双重对比损失（DCL）框架，该框架通过重复数据删除和随机重新洗牌来构建负样本，强调训练期间正样本中项目频率和点击顺序的关键作用。DCL不受网络架构的限制，可以轻松适应BR中的不同场景。对三个代表性数据集的广泛实验证明了我们模型的有效性及其在现实世界应用中的实际价值。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000250?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[IGCDet：用于稀疏注释对象检测的独立引导联合训练]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022518?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对象检测模型可以通过完全注释的实例实现出色的检测性能。然而，由于高劳动力和时间成本，以及不可避免地发生缺失注释，要求每个数据集都有完整的注释是不切实际的。因此，注释的缺失可能会提供误导性的监督并损害培训过程。最近的方法通过应用Co-Mining取得了显着的效果。然而，联合挖掘中每个分支的独立性无法得到保证，在多视角培训期间忽视了有价值的信息。为了解决这个问题，我们引入了独立引导的联合训练模型（IGCDet），该模型利用图像独立分解来确保每个联合训练分支的独立性。该模型旨在尽可能广泛地从图像中捕捉不同的视角，识别缺失的注释并将其作为培训过程中的积极监督。此外，我们建议使用源自分类和回归组合的Joint-Confidence作为伪标签分数，有效地缓解与伪标签偏见相关的问题。大量实验验证了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022518?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用双视觉编码器和基于MoE的形态投影仪增强医疗MLLM]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000195?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学多模式大型语言模型（Med-MLLM）的最新进展主要集中在改进大型语言模型（LLM）主干、构建高质量的多模式数据集以及扩展模型架构。然而，其他关键组件，特别是视觉编码器和模式连接器，仍然没有充分研究。大多数现有的Med-MLLM完全依赖于单个视觉编码器的高级视觉特征，这可能会导致细粒度细节的丢失并引入视觉偏见。此外，使用单个MLP作为模式连接器可以在视觉和语言之间实现静态的单路径映射。这严重限制了模型实现稳健的模式对齐的能力，特别是在处理复杂和异类的视觉特征时。为了解决这些限制，我们提出了DM-SYS，这是一种新型特征融合模块。DM-SYS通过自适应加权和交叉注意集成了两个互补视觉编码器（CLIP和DINOv 2）的多级别特征，从而大幅增强视觉感知。此外，我们还介绍了MoE投影仪，一种新型的模态连接器上的混合专家（MoE）架构。它采用动态路由机制来选择性地激活最相关的子投影仪，从而实现更自适应和更精确的视觉语言对齐。在这些创新的基础上，我们开发了Agamotto，这是一款高效的Med-MLLM，参数仅为4.6B。实验结果表明，Agamotto在三个医学视觉问题回答（VQA）基准中的表现大大优于最先进的方法。这凸显了联合优化视觉编码器和模式连接器以提高Med-MLLM性能的必要性。该代码已在Github上发布：https://github.com/NyKxo1/Agamotto。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000195?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[稀疏移动人群感知中受物种关系启发的自适应节点聚合和数据推理]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000444?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[稀疏移动人群传感作为一种高效的数据收集范式，可以利用有限的传感数据重建完整的时空信息，在智慧城市的环境监测和资源优化方面具有重要的应用价值。然而，传统方法在数据完成任务中表现出显着的局限性。由于对复杂数据关系的挖掘不足，这些方法很难从稀疏数据中有效重建完整的时空信息，而处理大规模稀疏传感数据的高计算复杂性导致效率低下。为了解决这个问题，本文提出了一种受生物物种关系（Bio-GCN）启发的图卷积神经网络，用于完成稀疏传感地图。首先，通过模拟生态物种形成机制，将传感数据的时间、空间和非时空相关性分别建模为同域关系、准域关系和异形关系三种类型，并构建稀疏细胞图来捕捉复杂的时空特征。其次，设计了自适应的节点聚集机制，根据这三种关系动态聚集稀疏单元图的节点，形成稀疏区域图，从而通过减少节点数量来降低计算复杂度。最后，将自适应节点聚集模块集成到图卷积神经网络架构中，实现了稀疏单元图的高效完成。实验结果表明，Bio-GCN在鲁维奈尔和印度城市AQI数据集上的平均绝对误差、平均相对误差和均方误差明显优于基线方法，证明了其在稀疏数据完成方面的优越性。此外，自适应节点聚合机制显着提高了计算效率，并为大规模稀疏感知任务提供了实用的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000444?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[合成表格数据中的稳定性和实用性的桥梁：sableGAN模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600047X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[合成表格数据越来越多地用于解决医疗保健领域的隐私、稀缺性和监管限制问题。一些基于GAN的方法经历了训练不稳定、模式崩溃和少数族裔班级保护不足的问题。我们提出了sableGAN，这是ableGAN的一个实用变体，可以在没有明确的梯度惩罚或特征匹配的情况下提高稳定性。该模型使用二进制交叉熵损失、不对称收件箱更新和标签平滑，同时保留表格网格管道并在收件箱中使用Swish激活。我们在三个医学数据集（心理健康、胆结石、DIA）上与CTGAN、T-VAE-GAN、CTB-GAN、CGAN和经典的ALEGAN进行了评估。评估涵盖统计相似性（Jensen-Shannon Divergence和Kolmogorov-Smirnov测试）、机器学习实用性（Train on Syndrome、Test on Real / Train on Real Test on Syndrome）、隐私（区分性和成员资格推断AUR）和多样性（类别覆盖率和类别平衡KL）。sableGAN始终提供比经典ALEGAN更低的分布分歧和强大的KS结果。它保持了全类覆盖和接近零的类平衡误差，表明不存在模式崩溃。在标准协议下，实用程序在数据集中仍然具有竞争力。隐私指标几乎是随机的，最近邻分析没有显示接近复制生成的证据。这些结果表明，sableGAN为敏感表格数据提供了保真度、实用性和隐私之间的平衡。该方法为下游医疗应用提供了现有GAN基线的可靠且可扩展的替代方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600047X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GBGCN：用于多焦点图像融合的自适应颗粒球图表示和清晰度感知GCN]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000158?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多焦点图像融合技术旨在将不同焦距拍摄的图像组合成全球清晰的全焦图像。然而，传统方法和现有的深度学习方法在平衡全局语义建模与自然边界保留方面仍然面临挑战。为了解决这个问题，本文提出了一种将颗粒球计算与图卷积神经网络集成的新型方法，构建了双分支混合架构。在图卷积神经网络分支中，我们引入颗粒球计算理论来将图像表示为一系列自适应生成的语义单元（即，颗粒球），并采用深度清晰度图指导的迭代优化策略，将颗粒球分布与图像中的聚焦区域自然对齐。与此同时，清晰度感知图卷积网络旨在通过集成多维清晰度特征与门控机制来准确识别焦点区域。在卷积神经网络分支中，轻量级网络负责提取丰富的局部细节特征。两个分支通过多层次的功能交互机制实现深度协作。在四个公共数据集上的实验结果表明，与当前主流方法相比，该方法在定性和定量评估方面都表现出显着优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000158?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[低维不平衡回归的误差分布平滑]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000432?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在许多现实世界的回归任务中，特别是在工程和科学领域，数据集表现出不平衡的分布，其中数据密度与局部函数复杂性不匹配。这种不匹配会降低模型在复杂、代表性不足的区域中的性能，因为模型往往会过度适应简单、密集的区域，而忽略复杂、稀疏的区域。这项研究开发了一个框架来解决低维不平衡回归中的这一挑战。主要贡献有两方面。首先，引入复杂度与密度比（CDR）作为正式量化此类失衡的指标，捕捉局部功能复杂度和数据密度之间的比率。其次，提出了一种数据修剪方法--误差分布平滑（EDs）。EDS通过系统性地从过度代表、低复杂性区域中删除冗余样本来构建代表性数据集。该过程平滑了预测误差分布，并将模型训练集中在特征空间的具有挑战性的区域上。在非线性动态系统和现实世界机器人数据集上验证了DDS方法的有效性。在BDS处理的数据上训练的模型表现出卓越的鲁棒性，可以实现最大预测误差的数量级降低并大幅提高计算效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000432?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PSKNet：轻量级核心感知切片网络，用于边缘设备上的实时立体深度估计]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000535?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于资源限制，边缘平台上准确的实时立体深度估计仍然是一个挑战。有限的模型容量、模糊差异边界的轻量级成本量处理以及在从粗到细的管道中纠正局部错误的困难都是导致这个问题的原因。为了解决这些问题，我们提出PSKNet，这是一种专为边缘部署而设计的紧凑型立体声匹配架构。PSKNet通过三个关键组件实现了强大的准确性与效率权衡。首先，并行不对称特征提取器（PAFE）是一个轻量级特征提取器，它使用并行处理路径和剩余连接来捕获不同的局部结构，同时最大限度地减少计算。其次，SliceChange成本聚合模块（SSCA）是3D成本量堆栈中的逐切片成本聚合操作符，通过通道投影、通道分裂、小空间移动和非线性门控来增强边界清晰度并恢复精细细节。第三，Kernel-Aware残留增强器（KARE）是一个按像素的核预测器，它输出空间变化的权重，以有效地细化粗略的差异估计。对KITTI 2012和KITTI 2015基准的广泛评估表明，PSKNet在保持快速推理速度的同时实现了有竞争力的准确性。它还在SceneFlow、Middlebury、DrivingStereo和Virtual KITTI 2等数据集上生成清晰的差异地图，使其特别适合边缘机器人和汽车应用中的实时感知任务。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000535?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[LLMDNet：弱光条件下的自动采矿卡车物体检测网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000304?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确可靠的物体检测是自动采矿卡车感知系统的重要组成部分。然而，低光环境是露天矿山常见的工作场景，低光背景的干扰和物体信息的丢失给物体检测带来了重大挑战。现有的大多数基于YOLO系列的端到端弱光物体检测方法都是建立在跨层融合的分层交互之上的，其中信息在传输过程中往往会退化，从而阻碍了有效的多尺度特征集成。为此，提出了低光调制检测网络（LLMDNet）来增强此类条件下的对象表示和检测鲁棒性。它由一条稳健的特征融合路径组成，该路径是弱光调制网络（LLNN）和多层特征平衡策略（MFSA）的结合。LLNN中集成了三个关键组件，以渐进的方式增强对象表示。首先，弱光信息滤镜（LLIF）进行跨尺度差异运算，以减轻背景干扰并强调边缘细节。随后，应用信息注入模块（IIM）来促进深层和浅层特征之间的动态融合，实现丰富的语义交互。随后，定向注意机制（DAM）沿着水平、垂直和通道维度捕捉空间结构线索，以增强结构感知。为了进一步完善DAM处理的特征，重新引入了IIM，以确保跨规模更深层次的交互，提高检测前的表示能力。为了确保有效检测，在将多个尺度的特征输入检测头之前，使用MFBS以协调的方式集成多个尺度的特征。最后，构建了一个自定义数据集低光自动采矿（LAM），实现了低光条件下的自动采矿卡车的目标检测。并在LAM和Exdark数据集上进行了广泛的实验。LLMDNet在LAM和Exdark数据集上分别实现了86.1%和81.7%的平均精度@50（mAP 50）。与最先进的YOLA相比，使用拟议的LLMDNet的mAP 50在LAM上增加了1.9%。此外，与YOLOv 8相比，mAP 50分别显着改善了4.1%和3.3%。结果进一步证明我们的模型可以有效提高检测准确率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000304?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[统一跨模式激励下的MNER类别知识提炼]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000134?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多模式命名实体识别（MNER）旨在通过联合利用文本和视觉信息来识别和分类命名实体。尽管取得了重大进展，但现有的MNER方法通常专注于如何有效地对齐和融合文本和视觉模式，而对通过外部知识增强识别的关注有限。有鉴于此，我们在统一跨模式预算分配（CKD-UCMP）下引入了MNER的类别知识提炼，这是一种新颖的框架，利用提示来指导预训练模型的类别知识，并进一步利用这些知识来增强MNER。具体来说，我们设计了一个统一的跨模式提示机制，该机制将扩展类别与随机载体集成，以指导CLIP模型从文本和图像模式中提取类别知识。随后，采用师生提炼策略来利用这些知识来增强MNER。尽管有一些研究探索了利用外部知识增强MNER的策略，但他们的方法通常依赖于将此类知识直接连接到模型的输入中，而没有纳入必要的噪音过滤步骤，从而引入过多的无关信息。相比之下，我们的方法在训练期间动态细化类别知识，并在特征级别将其提炼为视觉和文本表示，从而最大限度地减少噪音的引入。我们在公共数据集上对所提出的方法进行了广泛的评估，结果证明了我们的CKD-UCMP方法的优越性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000134?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BiTrans-CDSR：通过联合用户项重叠建模进行跨域顺序推荐的双向知识转移]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000262?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[跨域顺序推荐（CDSR）系统旨在通过利用多个领域的知识来提高准确性。虽然现有方法独立关注用户或项目重叠，但有三个关键场景尚未探索：用户部分重叠与项目部分重叠、用户部分重叠与项目完全重叠以及用户完全重叠与项目部分重叠。我们引入了BiTrans-CDSR，这是一种新颖的框架，可以同时通过用户和项目桥梁实现双向知识转移。该框架采用大型语言模型（LLM）来生成伪跨域交互。我们提出了一个双桥对比学习机制，以调整用户的行为模式和项目的语义关系，和一个双向的相关感知Meta召回网络自适应加权基于用户和基于项目的信号检索高质量的伪项目。对三个现实世界数据集的广泛实验表明，BiTrans-CDSR在所有三种场景中的表现显着优于最先进的基线，NDCG@10和HR@10的平均改进分别为13.7%和15.3%。BiTrans-CDSR有效地弥合了以用户为中心的知识转移和以项目为中心的知识转移之间的差距，为复杂的跨领域推荐提供了更全面的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000262?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TranSpikformer：增强的基于变换器的尖峰神经网络，具有均匀的注意力增强和深度卷积位置编码]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000018?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与传统的人工神经网络（ANN）不同，尖峰神经网络（SNN）提供了一种受生物启发的节能计算模型。在本文中，我们开发了一种增强的基于transformer的尖峰神经网络，称为transSpikformer，具有均匀注意力增强（UAA）和依赖卷积位置编码（DCPE），提高了计算机视觉任务的时空信息处理。DCPE创新性地确保了自适应空间编码，同时保持SNN中的平移不变性，从而改善了时空数据以及语义图像特征的处理。此外，UAA还在每批中重新校准样本注意力，有效地减少了图像数据中对特定局部区域的偏差。我们的工作展示了各种数据集的模型性能的显着改进，包括CIFAR 10、CIFAR 100、CIFAR 10-DVS、DVS 128 Gesture和N-Caltech 101。值得注意的是，我们的方法大大提高了最先进的水平，在CIFAR 10-DVS和CIFAR 10上分别实现了95.9%和96.35%，比最高比较模型分别高出15%和0.74%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000018?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多峰融合策略的圆盘铸件动态视觉缺陷检测系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000699?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[盘类铸件的质量对保证汽车系统的结构安全性和运行可靠性起着至关重要的作用。虽然铸造工艺近年来取得了进步，但诸如孔隙、裂纹和不完整成形等表面缺陷仍然难以消除，阻碍了产品质量的提高。现有的缺陷检测系统往往不能满足高精度的要求，主要是由于多模态传感和动态决策的限制。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种动态视觉缺陷检测系统，该系统将机械臂与深度相机相结合，以实现对圆盘铸件的高效、准确的表面检测。提出的Multimodal Dynamics DefectFormer（M2 DF）模型在光盘铸造缺陷数据集上取得了显着改进，与领先的目标检测算法相比，F1评分提高了6.5个百分点，同时参数数量减少了60.36%。它还将mAP@50提高了5.4个百分点，并显着增强了对孔隙率和裂缝缺陷的检测。此外，还引入了改进的RTI *-PDF路径规划算法，以提高检测效率。该方法减少了搜索空间，加速向最佳路径的收敛，并产生平滑、短的路径。因此，该系统实现了更快、更可靠的路径规划。实验评估证实，所提出的系统在复杂的工作条件下保持了较强的鲁棒性和通用性。这些发现凸显了其作为铸造应用中智能缺陷检测的实用有效解决方案的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000699?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[群体间知识转移和表达提炼，以实现公平推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000237?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着在线平台上推荐系统的成功，人们越来越担心它们可能通过有偏见的推荐加剧社会不平等。由于消费习惯和文化行为等固有差异，男性和女性表现出不同的数据分布，导致结果不平等。一些使用虚假数据或施加算法约束的现有方法无法与现实世界的模式保持一致，可能会降低数据质量并对推荐性能产生负面影响。为了解决这个问题，我们研究了如何从数据和算法方面解决不公平问题。具体来说，为了从数据端缓解性别导致的数据不平衡，我们提出了一种组分布对齐机制。该机制通过生成和注入跨群体增强样本来在性别群体之间传递偏好知识。为了解决数据端表示的局限性，在算法端，我们提出了面向公平的表示提炼。通过自适应对比度训练，我们优化增强样本，以实现公平的表示并与原始分布的有效集成。对三个现实世界数据集MovieLens-1 M、LastFM和Tall的实验清楚地表明，我们提出的框架显着增强了推荐公平性，尤其是在性别差距更显着的Tall数据集（男性：女性=1：6）。实验结果表明，我们的方法有效地降低了公平性差异指标，与最先进的方法相比，DP下降了8.87%，EO下降了9.03%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000237?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[班级去偏见教师进行无源物体检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000717?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[无源对象检测（SFOD）旨在将已标记源域上的预训练模型适应未标记目标域，而无需访问源数据。现有的SFOD方法主要采用自训练范式，使得自适应检测器的性能严重依赖于伪标签的准确性。为了提高伪标签的质量，一些方法利用对比学习来增强特征表示，并且已被证明可以实现性能提升。然而，这些方法忽视了类不平衡的问题，这可能会导致罕见的类特征更接近语义相似的大型类，从而阻碍模型学习高度区分性的特征表示。为了解决这个限制，我们提出了一个班级去偏见的教师框架。具体来说，我们在对比学习中创新性地引入了班级失衡校准模块。该模块联合优化样本间和样本-原型双重对比损失，提高了同一类内特征的相似性，同时迫使不同类均匀分布在特征空间中。此外，我们设计了一个区域感知特征聚合模块，该模块选择性地聚合来自教师和学生模型的区域特征，以增强特征表示。这有助于生成高质量的正/负样本对以进行对比损失。在多个域适应场景中进行的大量实验表明，我们的方法优于现有的SFOD方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000717?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过深度学习中基于投影的梯度修正改进Adam优化器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000110?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络（DNN）因其能够对数据内的复杂关系进行建模而被广泛用于大规模学习任务。自适应矩估计（Adam）优化器是训练DNN的热门选择;然而，其概括性能在具有挑战性的数据集上可能不太理想。为了解决这一局限性，我们提出了三个修改的Adam变体（Adam-V1、Adam-V2和Adam-V3），其中结合了受准牛顿和共乘梯度方法启发的基于投影的梯度修正机制。这种修正引入了弯曲意识，而不需要完整的海森计算，提高了收敛稳定性并减少了停留在尖锐或概括性较差的最小值的倾向。所提出的方法在低维和多维任务上进行了系统评估，包括单变量和二元非凸函数、二维图像分割、使用MNIST上CNN的图像分类、CIFAR- 10和更具挑战性的CIFAR-100数据集，以及CIFAR-10上基于ResNet的架构。此外，还使用MIT-BIH心律失常数据集通过心电图心跳分类评估了非平稳现实世界信号的稳健性。实验结果表明，与基线Adam相比，存在一致的改善。在MNIST训练的CNN模型上，Adam-V2实现了97.93%的最高准确率，超过了标准Adam（96.48%），并凸显了在低维环境中将梯度修正与自适应步进大小调整相结合的好处。对于在CIFAR-10上训练的CNN，Adam-V3获得了73.59%的验证准确率，相对于Adam（72.44%）提高了概括性。在更复杂的CIFAR-100数据集上，提出的变体在准确性和F1评分方面始终优于基线Adam和最近的自适应优化器。在CIFAR-10上使用ResNet-50模型，Adam-V1达到了79.9%的最高准确率，而Adam-V3达到了0.704的最佳F1评分，在更深层次的网络架构中表现出了强劲的性能。这些结果表明，弯曲感知的梯度修正可以以最小的额外计算负担增强深度学习任务的收敛速度、稳定性和概括性。提出的优化器为浅层和深层架构提供了实用优势，为现有的自适应优化方法提供了简单有效的改进。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000110?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HFLMND：通过恶意节点检测实现稳健高效的分层联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000146?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[分层联邦学习（HFL）因其通信效率和成本效益而受到广泛关注。然而，在多维、大规模、零信任的分布式边缘网络中，HFL极易受到来自不同层恶意节点的攻击。大多数现有的联邦学习（FL）防御方法都集中在两层结构上，无法解决HFL中复杂的跨层攻击。HFL的安全研究尚处于起步阶段，缺乏全面的防御。我们通过提出HFLMND来应对这些挑战，HFLMND是一个轻量级且强大的防御框架，旨在通过准确识别恶意节点来增强HFL的安全性和弹性。特别是，我们设计了一种节点相似度特征提取方法，从客户端和边缘服务器提交的模型参数中提取多个特征，例如cos相似度和欧几里得距离。随后，我们根据这些特征应用分层集群策略来检测恶意节点。此外，我们还集成了历史可疑评分纠正机制，通过积累历史检测结果来提高检测的准确性和稳定性。评估结果表明，HFLMND可以有效检测和防御HFL中的各种攻击，并且在多次攻击中平均检测准确率超过90%，对全局模型性能的影响可以忽略不计。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000146?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种用于沙尘退化图像增强的轻量级双视网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000523?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决当前的监督沙尘图像增强网络需要大量参数并消耗大量计算资源和存储空间的问题，我们提出了一种轻量级双视图沙尘图像网络。提出的双视图细化编码器和原始编码器旨在提供互补的特征信息，从而最大限度地提高提取特征的多样性。在编码器阶段，引入无参数特征调制模块并有选择地嵌入到编码器分支中，以增强特征提取能力。在解码阶段，设计了上下文注意力集成模块，通过自适应地利用基于方差的加权和远程像素依赖性来提高图像对比度并增强区域细节。这些模块共同增强了特征表示和网络重建能力，同时显着减少了参数负担。实验结果表明，该网络可以在保证性能的同时，以更少的网络参数有效增强沙尘图像。此外，所提出的算法很好地推广到浑浊和浑浊的水下图像增强。处理后的图像还提高了车辆和行人等目标的检测准确性，表明其强大的应用潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000523?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于知识蒸馏的原型引导循环联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000201?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种新型的联邦学习（FL）框架，称为原型引导的具有知识蒸馏的循环联邦学习（PCFedKD），以解决分布式机器学习中数据异类的挑战。与传统FL模型不同，PCFedKD融合了全球和本地原型，以实现个性化模型训练，同时确保高效的全球知识共享。该框架利用循环培训方法，客户顺序参与知识提炼（KD），以在培训轮中保留和完善知识。KD能够在客户之间高效地传递知识，提高学习准确性并减少通信负担。此外，原型的使用提供了特定于类的数据表示，这有助于将全球知识与本地客户特定的数据分布保持一致。全球原型捕获客户之间的共享知识，而本地原型则指导客户特定的个性化，从而改进模型适应性和性能。总而言之，PCFedKD建立了一个轻量级且保护隐私的FL范式，通过原型引导的循环蒸馏共同增强全球共识和本地个性化。大量实验表明，我们的方法显着优于基准模型，在不同数据集（包括具有特征和标签变化的数据集）中实现了更高的准确性、更快的收敛和改进的可扩展性。结果凸显了所提出的框架在现实世界的异类FL场景中的实际适用性和稳健性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000201?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图的查询集群支持分组查询关注]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000559?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[Grouped Query Attention（GQA）是多查询注意力的一种广义形式，通过为给定查询启用共享键值对来最小化模型的大小。这种方法有助于更快的解码器推断。然而，查询之间的差异可能会在键值对中引入不确定性，导致注意力模型的消息传播有效性下降。这个问题的一个潜在解决方案是根据查询的接近度将查询聚集到共享关键字-值对的组中。本文提出了一种新颖的框架来增强GQA，利用图方法来对相似查询进行集群。它自适应地引导关键值对的融合，以减少模型参数，同时保留推理性能。三种不同的集群方法，即k-means、匈牙利算法和Blossom算法，均被用来实例化基于集群的GQA（CGQA）。这种方法通过应用于两个现实世界的问题来验证，分别解决自然语言理解和自然语言生成的任务。进行的比较实验分析表明，所提出的方法优于现有的GQA方法，增强了基础注意力模型的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000559?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于视觉位置识别的高级自适应特征增强和注意力面罩引导聚合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000298?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉位置识别（VPR）是一项基本功能，支持智能代理的自主感知和定位，以及网络图像的地理位置检索。通过比较视觉特征来推断查询图像的地理位置，VPR在地图构建和增强现实等应用中发挥着至关重要的作用。然而，动态遮挡、视角变化和环境干扰等因素容易导致全局特征匹配不稳定，从而限制VPR鲁棒性。为了解决这个问题，我们提出了一种集成高级自适应特征增强和注意力口罩引导聚合（HAM-VPR）的增强VPR框架。这种方法在预训练的DINOv 2模型的高级Transformer块中集成了一个轻量级AdapterFormer模块。这增强了语义适应性，保留了细粒度特征，并减少了参数冗余，最终生成结构化图像分割特征图。这有效地弥合了预训练的视觉模型和VPR任务之间的表示差距。同时，轻量级注意力模块生成隐式面具来指导全局特征聚合，抑制不相关区域，同时放大区分区域表示。两阶段训练策略实现了掩蔽和分割特征的无缝融合，无需重新提取基本特征即可实现自适应优化。这显着增强了全局特征的辨别能力和稳健性。此外，我们基于GSV-City数据集构建了具有有效区域注释的VPR-City-Mass数据集，为掩蔽机制提供了现实世界的参考。实验结果证明了多个VPR基准数据集的卓越性能，并在大规模数据上获得了准确的测试结果，有力地验证了我们方法的优越性。该代码可在https://github.com/wlh-coder/HAM-VPR上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000298?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用图结构和语义依赖性增强用户冷启动推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000249?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于图形的协作过滤（GCF）通过建模高级用户与项目关系，在推荐系统中取得了显着进展。然而，传统的GCF方法是“可转换的”--它们依赖于预定义的嵌入，因此如果不进行完全的再培训就无法处理新用户。虽然最近的归纳方法结合了基本图信号来适应新用户，但它们通常很难为具有极其稀疏交互的用户生成个性化表示，因为它们的聚合机制可能对有噪信号敏感，并且次优地捕获复杂的关系语义。为了解决这个问题，我们提出了图形结构和语义依赖性（GSSD）框架，这是一种通过多方面信号集成增强冷启动用户表示的新颖方法。首先，我们采用课程学习策略来构建稳健的初始嵌入。培训首先关注高受欢迎用户，为他们分配更大的嵌入规范，并逐步转移到包括稀疏用户，从而增强整体模型稳定性。至关重要的是，这种基于大纲的细化为用户嵌入建立了强大的基础，从而能够在用户-用户依赖图中传播丰富的个性化语义。为了减轻该图中的受欢迎程度偏差，在应用Cosine相似性指标之前，通过从每个用户的个人资料中减去全局平均项载体来计算边缘权重。认识到仅使用社区聚合就有可能过度平滑用户表示并模糊其独特配置文件，因此我们采用了混合训练目标。该目标将BRP损失与逐层对比学习损失相结合，以显式地保留高级结构信息并强制执行表示唯一性。此外，自适应任务加权策略动态平衡损失成分，提高优化效率。大量实验表明，GSSD在标准（转换）和冷启动（感应）设置中始终优于最先进的基线。在归纳式场景下，它在Recall和NDCG中实现了平均超过8%的改进，有效丰富了稀疏用户表示。这些结果表明，我们的方法不仅成功地缓解了冷启动问题，而且可以很容易地在各种推荐场景中采用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000249?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[生物启发的时间差和空间频率游戏网络用于视频伪装对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600050X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视频图像对象检测（VCOD）带来了时间动态性、多尺度空间不均匀性以及目标和背景之间明显的特征不可互换性所带来的巨大挑战。我们从人类视觉认知（采用迭代多尺度信息游戏来揭开隐藏实体）中汲取灵感，提出了TSGNet，这是一个为VCOD量身定制的生物驱动的时间差异和空间频率游戏网络。该架构包含一个双分支编码器，以提取不同分辨率的语义和文本特征，并由一个通道对比度增强子模块进行增强，该子模块放大了微妙的区分线索。分层空间-频率可变形聚合器将自适应空间可变形卷积与双向频域注意力协同融合，促进稳健的多尺度特征融合。补充地，时间差异建模单元利用多移动时间尺度来捕捉复杂的动态演变，而多尺度一致性比较机制则通过交叉分辨率对齐迭代地细化预测。对包括MoCA-Mass和CAD在内的既定VCOD基准的严格评估证实了我们的卓越地位，而对视频显着对象检测、视频对象分割和医学息肉分割数据集的跨领域概括强调了其在计算机视觉范式中的适应性和更广泛的适用性。代码和结果将在https://github.com/Hello-GYu/TSGNet上发布。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600050X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[解开域样式以增强跨域综合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000468?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[领域概括的目的是使在多个源领域上训练的深度神经网络能够有效地概括到不可见的目标领域。在这项研究中，我们提出了一个统一且新颖的图像分类领域概括框架。与仅适应域不变特征或增强风格的现有方法不同，我们的方法通过三个新颖的模块隐式地分离风格和语义表示：（1）动态映射模块，其隐式地保留风格信息，同时保持语义一致性，（2）空间重组加权模块，其通过注意力引导的重组选择性地强调领域自适应空间语义，以及（3）分布队列对齐模块，用于对齐跨域的高级特征分布以减少域移动。与被动对齐领域或抑制领域特定线索的现有作品不同，我们的框架积极利用这些来实现稳健的概括。跨三个标准域概括（DG）基准（即Digits-DG、PAC和Deliver-Home）的广泛实验表明，我们的方法实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000468?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[分布式音乐情感回归的目标条件三路径一致性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000614?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[音乐情感识别系统需要捕捉情感混合物的细致入微的表示，这是一项离散标签或二维价-唤醒坐标经常无法完成的任务。我们提出了三重路径一致性（TPC），这是一个用于从音频中学习情感分布的目标条件训练框架。我们的实现TPCNet采用了一个具有交叉注意力的紧凑型CNN-BiLSTM前端和一个支持三个协调路径的编码器-解码器骨干：一个从音频特征生成logits的预测路径，一个将地面实况分布解码为分层特征锚的目标路径，以及一个重新编码这些锚以实施多级对齐的一致性路径。这种三角一致性约束确保了整个网络的语义一致性，而无需外部教师。我们优化了分布标签的Kullback-Leibler方差，并将其与化合价觉醒回归的均方误差进行比较。在四个基准（S9 k、Cal 500、MTG-Jamendo和PMEmo）上进行的实验表明，通过一致性相关系数和斯皮尔曼相关性来衡量，在分布形状一致性方面具有竞争力或最先进的性能。这些结果是通过PPC主干网仅向紧凑的19.39兆参数系统添加26万个可训练参数来实现的，从而实现了轻量级部署。统计显着性测试证实，PPC的优势在于建模结构完整性，而不是逐点准确性。结果确立了PPC作为情感感知多媒体系统的实用框架。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000614?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于时间和频谱肌电特征及机器学习的手势识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022907?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[手势识别在人机界面、康复、医疗诊断、情感识别等多种应用中非常有趣。尽管该领域取得了进展，但由于几个因素，包括sEMG信号的非平稳行为、伪影的存在、以及识别信息量最大的特征和选择适当的分类器的困难，特别是在处理大量手势时。在这项研究中，我们提出了一种从表面肌电信号（sEMG）识别手势的方法，旨在通过作用于此类系统的不同阶段来解决其中一些因素。为了解决EMG信号的非平稳行为，我们采用了优化窗口大小和步进大小的策略。我们总共提取了24个特征，其中19个来自时间域（TD），5个来自频域（FD）;选择这些特征是因为它们在实时应用程序中的有效性和简单实现。在分类之前，我们使用互信息技术进行特征选择，识别最具区分性的特征，这些特征将用作八个不同分类器的输入。在两个公开可用的数据集上评估了所提出的方法的性能，即Mendeley数据集和Ninapro DB 1，其中包括从40名受试者记录的10个手势。反向传播神经网络（BPNN）的准确性达到96.5 ± 4.48%，线性鉴别分析（LDA）分类器的准确性达到95.4 ± 5.78%，Mendeley数据集的最佳结果。对于Ninapro DB 1，LDA在52个动作和27名受试者中的平均准确率为93.05 ± 3.24%，而BPNN在52个动作和27名受试者中的平均准确率为92.47 ± 3.32%。这些结果仅侧重于受试者内分析，单独评估每个受试者的系统性能，而不考虑受试者间的变异性。应用这些方法后，目标是通过评估每个特征域的性能来识别所选特征中最相关的特征。结果表明，TD特征优于频域FD特征，并且获得的性能接近使用所有特征获得的性能。为了增强模型的可解释性，Shapley Additive exPlanations（SHAP）用于评估每个特征的贡献和重要性。我们的方法与最先进方法的比较研究表明了我们的方法在改进基于sEMG的手势分类方面的功效和有效性。所提出的方法为实时应用提供了一个有前途的基础，特别是在人机交互和假肢控制系统中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022907?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通用专家指导的多组图提示学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000092?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[提示学习最近在通过实现高效的任务自适应和更好的概括来增强图形神经网络（GNN）方面表现出了巨大的前景。然而，现有方法通常使用单个提示，这限制了它们在不同图形任务中的表达能力和适应性。为了克服这一限制，我们提出了多组图提示（MGGP）框架，该框架引入了多个可学习提示组，在GNN内协作工作，以捕获不同的语义模式和任务线索。为了有效整合这些提示组的多样化输出，我们进一步设计了专家指导的聚合机制。该专家模块动态权衡和组合每个组的预测，充当元推理器，以任务感知的方式选择和集成信息，显着优于投票或平均等天真聚合策略。在完全监督和少数镜头设置下对各种节点和图形分类基准进行的广泛实验表明MGGP实现了卓越的准确性和鲁棒性。我们的方法使现有的图提示学习方法具有多视角推理能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000092?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过稳定性感知的初始训练和密度引导的渐进过滤器衰变加速深度神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000808?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[识别深度神经网络中的计算冗余组件构成了网络压缩的基石。与仅根据过滤器与全局重心的偏差对过滤器进行排名（可能会扭曲参数分布）的面向幅度的方法不同，我们引入了一种新颖的框架来充分利用参数空间内的潜在特征相关性。首先，对于未经训练或不完全训练的网络，我们引入网络稳定性的概念来量化整个训练时期的架构相似性，并自适应地为搜索最佳网络架构提供明确的指导，而无需对整个模型进行全面训练。因此，我们产生了一个种子模型，比那些用随机权重初始化的种子模型富含了更可靠的信息。其次，分析参数分布特征，并为每个过滤器构造超球。然后，我们量化其超球附近每个过滤器的密度，并根据高密度过滤器表现出高“可替换性”这一标准来识别冗余过滤器，这可以通过微调技术恢复。第三，为了确保知识从原始模型稳定、顺利地传输到修剪后的模型，我们采用了渐进过滤器衰减技术，将信息权重逐渐集中到保留的过滤器。我们对两个现实世界的数据集进行了广泛的实验，以证明我们提出的方法相对于最先进算法的优越性。例如，在CIFAR-10上，我们的方法在ResNet-110上将FLOP减少了62.8%，准确性甚至提高了0.13%。在更大的ILSVRC-2012数据集上，我们实现了FLOP减少53.5%，而ResNet-50上的Top-1准确率仅下降0.87%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000808?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DACNN：用于方面术语提取的双注意卷积神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600081X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[ABSA技术通过准确识别评估对象及其情绪倾向，为质量评估和民意监测提供关键数据支持。作为ABSA的核心组件，ATE在小样本场景中面临着有关多义词精确语义区分的主要挑战。为了解决传统方法中静态表示引起的语义模糊问题，我们提出了DACNN模型。这种创新的方法集成了双重注意机制，通过门控单元动态优化它们的融合，并采用CNN来准确识别多义词的上下文含义。由此产生的模型演示了动态语义捕获功能与自动上下文相关的语义理解。实验结果显示，笔记本电脑数据集的F1得分为84.37%，比基线提高了5-10个百分点。在50-200个样本大小中，验证集F1始终优于训练集0.47-5.87个百分点，显示出出色的抗过拟合能力。跨域传输测试显示85.5%的性能保留率，验证了模型的概括能力。该解决方案通过轻量级架构设计，支持每秒超过300个术语的实时语义解析，有效解决了工业应用中的多义词提取挑战。该研究不仅实现了上下文自适应的动态语义捕获，还建立了可扩展的、轻量级的NLP技术范式。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600081X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用伪重叠和伪分组池功能增强时间序列和图像域中的特征压缩和重建]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000766?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度学习技术因其学习高效潜在表示的能力而被广泛用于压缩和重建图像和时间序列特征。在这项工作中，我们引入了两类池化函数--伪重叠和伪分组--并将它们集成到自动编码器中，以改进特征提取和潜在空间组织。与传统的池化方法不同，这些函数自适应地调节特征聚集，允许在压缩期间更好地保存结构信息。我们评估了图像（MNIST、FashionMNIST、CIFAR 10、SVHN、CIFAR 100、ImageNet）和时间序列数据集（Vasicek、J-Vasicek、GMB、J-GMB、MRD、J-MRD）上提出的池机制，证明了增强的重建准确性。比较实验表明，伪重叠和伪分组优于传统的池化层，尤其是在结构复杂的数据集中，凸显了精心设计池化操作以获得最佳性能的重要性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000766?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[红外小目标的物理驱动特征脱钩：双几何引导专家网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000122?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[红外小目标检测（ISTD）对自治系统提出了一个关键的状态估计挑战，其核心挑战在于可靠识别被复杂背景杂波遮挡的弱、低对比度目标。传统的深度学习方法会受到目标和背景之间特征纠缠的影响，限制了检测效率和稳定性。为了解决这个问题，我们提出了双几何引导专家网络（DGGENet），这是一种建立在专家混合（MoE）范式之上的新型架构。DGGENet的创新集中在其目标背景脱钩模块（TBDM）上。TBDM采用几何引导的动态路由机制，充当自适应门控网络。该门持续分析输入特征，动态建立两个专业专家组：一个专门负责目标渠道，另一个专门负责后台渠道。每个组都充当专门为其分配的特征子空间的子网络。在鲁棒主成分分析（RPCA）原则的指导下，组间专家迭代在协作特征细化期间促进低等级背景和稀疏目标表示。随后，交叉融合模块充当状态反馈，实现优化表示之间的语义一致的交互。这种闭环交互对目标与背景的相关性进行了显式建模，确保最终输出的全局一致性和稳定性，并产生有效解纠缠的特征表示。综合评估表明，将TBDM集成到U-Net架构（如DGGENet）中在既定基准上实现了卓越的性能，在NUDT-SIDGE数据集上获得了出色的mIoU分数，分别为96.10%和69.39%。在IRSTD-1 K数据集上获得了出色的mIoU分数。此外，TBDM被证明是一个多功能的即插即用组件，持续增强了各种ISTD框架，并强调了其在各个检测范式中的广泛适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000122?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SLATSCOG：通过联邦数据生成和临时增强的拆分学习的安全身份验证框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000481?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着移动设备的迅速普及，确保安全的用户身份认证变得越来越重要。利用基于运动传感器的隐式行为特征的移动用户认证技术在加强验证安全性、提高效率和增强整体用户体验方面具有巨大潜力。然而，现实世界的应用程序面临着以下挑战：有限的训练样本往往导致模型过度匹配和推广能力较差，由于传感器信号干扰和复杂的时间依赖性，从有噪的数据中提取关键行为特征很困难，集中式训练范式无法保护隐私，使敏感的用户数据面临风险。为了解决这些问题，我们提出了一种创新框架SLATSCOG，它集成了一系列优化策略，以在三个关键方面增强整体系统性能：数据生成、特征提取和隐私保护。(1)为了解决数据稀缺问题，经过训练的联合扩散模型生成高保真度、用户标记的加速计和陀螺仪数据，丰富数据集、保护隐私并增强模型准确性和通用性。(2)为了更好地提取特征，高级管道将物理信号发生器（PSG）与SLATE（具有辅助时间增强的分裂学习）架构（通过分裂学习和辅助增强来建模时间依赖性）结合起来提取显着的物理特征，增强模式捕获、减少噪音并适应多样化的交互。(3)混合去中心化框架平衡了隐私和性能：联邦学习支持基于本地扩散的数据生成，而分裂学习通过模块化计算训练身份验证模型，确保分层隐私保护。来自1513名用户的实验结果表明，SLATSCOG在保护数据的同时保持快速收敛和高准确性，适合实际部署。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000481?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有可验证性和稳健性的安全聚合，以实现隐私保护联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000547?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现有的联邦学习（FL）安全聚合方案在保护客户端本地模型参数的隐私和验证聚合结果的正确性方面取得了一定进展。他们通常使用秘密共享（SS）技术来处理退出客户端，但有两个限制：一是处理退出客户端和验证聚合结果的计算成本很大。其次，它没有考虑影响全球模型稳健性的虚假份额问题。因此，本文提出了一种具有可验证性和鲁棒性的隐私保护联邦学习（PPFL）安全聚合方案来解决上述问题。首先，通过屏蔽技术对本地模型参数进行加密，确保客户端本地模型参数的机密性。其次，通过采用可验证秘密共享（VD）技术，不仅可以高效处理丢失客户端，还可以主动过滤恶意客户端提交的伪造份额，从而确保聚合过程的稳健性。最后，我们引入VHH机制来取代原来的复杂验证算法，从而以轻量级的方式实现聚合结果的准确验证。安全分析表明，该方案可以保护客户隐私和训练完整性。实验表明，与不考虑故障共享检测的现有方案相比，该方案的计算效率提高了约34%。同时，当恶意客户端达到30%时，计算负担也趋于稳定，更适合移动设备和跨组织协作等资源受限的场景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000547?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一致损失函数中的变量变换]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022361?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[（严格）一致损失函数中变量变换的经验使用很广泛，但缺乏理论理解。为了解决这一差距，我们开发了一个理论框架，为此类转换后的损失函数建立（严格）一致性的正式描述。我们的分析重点关注两种相互关联的情况：（a）仅应用于实现变量的变换和（b）联合应用于实现和预测变量的双射变换。这些案例扩展了专门应用于预测变量的既定转换框架，正如奥斯本的启示原则所正式化的那样。我们进一步开发了（严格）识别函数的类似特征。由此产生的理论框架广泛适用于统计和机器学习方法。例如，我们将该框架应用于Bregman和预期损失函数，以解释用转换损失函数训练的模型的经验结果，并系统地构建新的可识别和可启发的函式，我们分别将其称为g -转换期望和g -转换期望。该框架在模拟和现实世界数据中的应用说明了其在不同环境中的实际用途。通过将理论见解与实际应用相结合，这项工作提出了在复杂预测任务中设计损失函数的原则方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022361?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[应用于信息混乱检测模型的XAI方法评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000493?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[从社会角度来看，错误信息、错误信息和错误信息等信息障碍会造成严重后果。由于它们的复杂特征或相互关联的特征，识别它们尤其具有挑战性和困难。基于BERT的深度学习架构很有前途，因为它们能够检测信息障碍，但它们可能会受到微调数据或内部机制引起的偏见的影响。可解释的人工智能方法可以帮助更好地理解此类分类器。为此，我们做出了以下贡献：（i）我们为较长新闻文章提供有关信息混乱分类和解释性的见解，因为它们迄今为止受到的关注有限;（ii）我们将SHAP、LIME和Vanilla属性应用于基于RoBERTa的检测模型和包含可见和不可见数据的特定领域数据集;（iii）我们通过使用多个定量评估类别和指标对这三种XAI方法进行评估。分析的类别包括正确性、完整性、一致性、连续性和对比性。该评估揭示了源自数据集的潜在偏见，并评估了SHAP、LIME和Vanilla填充剂解释黑匣子的适用性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000493?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于平衡一致性指数的概念漂移检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022713?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[概念漂移是一种数据分布随时间变化的现象，在数据分析领域构成了重大挑战。目前的概念漂移检测方法主要解决数据分布的变化。然而，这些方法在检测微妙或渐进的漂移方面效果有限，尤其是在处理不一致的信息系统时。为了解决这个问题，我们提出了一种基于平衡一致性指数（ECI）的漂移检测框架，称为DC-BES，专门用于捕获微妙的漂移。（i）我们引入了一种名为ECI的统计参数，该参数综合考虑了决策分布中的差异和冲突，可以有效地捕捉全球层面的差异，准确反映地方层面的差异。（二）我们详细实施了DC-BES。为了评估DC-BES的性能，我们进行了实验，包括在合成和UCI数据集上与其他方法进行比较。结果证实了其优越的整体性能，突出了其在检测概念漂移方面的增强灵敏度和实用优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022713?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:05:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于多视图立体视觉的具有体积姿态位置编码的几何引导变换器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022749?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种新的基于学习的多视图立体（MVS）框架，该框架有效地利用了Transformer架构和几何关系来增强3D重建。我们利用DINOv2的冻结骨干来提取鲁棒的多视图补丁特征。我们方法的一个关键组成部分是Frustum交集引导选择（图）算法，该算法从不同视点几何地选择最相关的图像块，以增强FPN生成的每个成本体积立方体。这些匹配的块和体积立方体在感知变换器框架中用作多模态融合和成本体积正则化的标记，在从图中导出的注意力计算中加入偏差项以提高效率。为了进一步增强几何意识，引入了从图1和图2中生成的补丁立方体邻接矩阵中导出的图拉普拉斯谱来捕获全局结构。该频谱与成本子体积和相机姿态的位置3D空间信息相结合，通过可学习编码网络（LEN）进行处理，以产生优化的体积姿态位置编码（VPPE）。在三个基准数据集上进行的广泛实验表明，我们的方法在3D重建方面取得了具有竞争力的性能，验证了所提出技术的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022749?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:04:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[双流特征聚合和双引导上采样，实现高效的多重曝光校正]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022841?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[曝光不当的图像会显著降低视觉质量，限制了它们在机器学习任务和现实世界场景中的适用性。为了解决这个问题，已经开发了多曝光校正方法来增强不同曝光条件下的图像。然而，现有的方法涉及复杂的架构，导致高计算成本和大量参数，使其不适用于实时应用。为了克服这些局限性，我们提出了一种高效的多重曝光校正网络，称为EMECNet。EMECNet有效地从低分辨率图像中提取用于曝光校正的亮度特征和用于保留精细细节的细节特征，并在曝光信息的指导下有效地聚合它们。随后，通过所提出的双引导上采样对聚合特征进行上采样，该方法探索强度和亚像素信息，以实现精确的高分辨率恢复。在ME和SICE数据集上的实验结果表明，EMECNet实现了最低的计算成本和参数计数，在效率和性能方面都优于最新技术。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022841?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:04:43 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>