<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：基于知识的系统</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/knowledge-based-systems</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[UECNet：利用区域级提示进行暴露纠正的统一框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001085?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在现实世界场景中，复杂的照明通常会导致图像曝光不当。大多数现有的修正方法假设整个图像的曝光退化均匀，从而当多个曝光退化共存于单个图像时，导致性能次优。为了解决这一限制，我们提出了UECNet，这是一个由地区级提示指导的统一暴露纠正网络。具体来说，我们首先通过提示调整获得五个特定于降级的文本提示。这些提示被反馈到我们的曝光承诺生成（ESG）模块中，该模块生成空间自适应的区域级描述符来描述局部曝光属性。为了有效地将这些特定区域的描述符集成到曝光纠正管道中，我们设计了预算引导的令牌混合器（LMA）模块。LMA实现了多维视觉特征和区域级提示之间的全局交互建模，从而动态引导纠正过程。UECNet是通过将ESG和LMA整合到U形Transformer主干中而构建的。此外，我们还引入了SICE-DE（基于SICE-based Diverse Exposure），这是一个从著名的SICE数据集重组而来的新基准数据集，以促进有效的培训和全面评估。SICE-DE涵盖六种不同的暴露条件，包括具有挑战性的严重过度/暴露不足和不均匀暴露。大量实验表明，拟议的UECNet在多重曝光修正基准方面始终优于最先进的方法。我们的代码和SICE-DE数据集将在https://github.com/ShuchengXia/UECNet上提供。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001085?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用语义感知元路径扩散和双重优化增强异类图学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001280?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[异类图学习旨在从多种节点类型、边和元路径中提取语义和结构信息，学习保留核心特征以支持下游任务的低维嵌入。为了解决异类图学习中语义挖掘不足和学习协同性弱的核心挑战，本文提出了一种集成语义感知元路径扰动和协作双重学习优化（SMCD）的异类图学习方法。该方法首先在原始元路径的基础上构建辅助元路径，然后设计两种增强方案来生成增强视图：对于语义级增强，基于语义相似度进行边缘扰动，并通过扩散模型用辅助元路径的语义增强核心元路径的语义;对于任务级增强，它利用扩散模型和语义权重为核心元路径图中的每个节点选择前k个语义相关节点，重构元路径图结构。然后，采用两级注意力聚合图编码器输出最终的节点嵌入。最后，自我监督和监督（即，采用灵活适应标签分布的双学习协同优化策略对目标进行优化，既平衡了表征的区分性和通用性，又适应了标签稀缺程度不同的场景。在三个公共数据集上的实验结果表明，我们提出的方法在节点分类和节点集群任务中都取得了显着的优势。我们的数据集和源代码可用。1]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001280?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有非平稳时间序列动态概念漂移抑制的可推广异常检测框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001231?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在实际应用中，工业数据流异常检测方法的性能往往会因概念漂移而下降。核心瓶颈在于现有算法难以动态感知数据分布变化与异常模式之间的耦合关系。本文提出了一种基于动态漂移感知和扩散增强（DDADE）的时间序列异常检测通用框架。通过实时距离监控和自适应模型增量学习机制，实现概念漂移和异常事件的协同检测。具体来说，这项工作的创新之处如下：首先，设计了基于工业增强型Mahalanobis距离的漂移检测模块，用于实时捕捉特征空间中的协变量漂移。其次，提出了基于扩散增强的异常检测模型，可以根据漂移检测结果进行增量学习或动态调整阈值。实验表明，在几个包含漂移场景的代表性工业模拟数据集中，该方法的性能优于基线模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001231?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DOREMI：优化文档级关系提取中的长尾预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001024?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[文档级关系提取（DocRE）由于依赖于跨句子上下文和关系类型的长尾分布，而许多关系都缺乏训练示例，因此面临着重大挑战。在这项工作中，我们引入了DOcument-level relationextraction optiMizing the Long taIl（DOREMI），这是一个迭代框架，通过最少但有针对性的手动注释来增强未充分代表的关系。与之前依赖大规模含噪数据或启发式去噪的方法不同，DOREMI积极选择信息量最大的示例来提高训练效率和鲁棒性。DOREMI可以应用于任何现有的DocRE模型，并且可以有效减轻长尾偏差，提供可扩展的解决方案来提高罕见关系的概括性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001024?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DKC：数据驱动和知识引导的因果发现，并应用于医疗保健数据]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001279?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高效的因果发现对于构建可靠的因果图至关重要，这些因果图在随机实验不可行的领域提供可操作的见解。这项研究引入了DKC，这是一种新型的因果发现算法，它利用观察数据和先验知识来可靠地学习因果图，支持医疗保健等复杂领域的决策。传统的因果发现方法通常完全依赖于观察数据，当数据集有噪音、大小有限或涉及复杂的因果关系时，这会降低其有效性。此外，现有的方法很少以灵活的方式纳入先验知识，从而限制了它们在现实世界场景中的适用性。DKC通过支持硬和软约束的定制评分标准将因果先验有效地纳入发现过程来应对这些挑战。该框架分三个阶段运行：（i）估计变量的拓扑顺序，（ii）根据可能性对候选边进行排名，以及（iii）使用提出的分数执行受约束的因果搜索，以平衡模型契合度、复杂性和先验知识。我们建立了理论保证，证明分数在统计上是一致的，并随着样本量的增加而收敛到真正的因果结构。对不同规模的合成数据集以及现实世界的医疗保健数据的广泛实验证实，DKC在结构准确性和稳健性方面优于最先进的基线。通过协调数据驱动的见解与先验知识，DKC为跨不同领域的因果推理提供了值得信赖的基础。它在临床问题中的应用凸显了它指导关键决策的潜力，而它的一般框架确保了在任何需要可靠、有知识的因果推理的领域中的广泛用途。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001279?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多模式双注意力图对比学习推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001474?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多模式推荐系统，包含丰富的内容信息（例如，图像和文本）融入用户行为建模中最近引起了极大的关注。当前的工作成功地将图神经网络（GNN）和对比学习结合起来，以提高推荐准确性并缓解固有的稀疏数据问题。然而，从其他领域借用的视图增强策略（例如边或节点删除）往往会扭曲原始的图结构，导致意外的语义漂移和次优的表示学习。此外，之前的工作主要集中在优化模式间权重，而忽略了用户特定的模式偏好和通用模型生成的模式特征的适应。为了解决上述问题，我们提出了一种新型的多媒体对比学习框架（UTGO）。具体来说，我们首先通过利用用户和项同质GNN来编码用户和项表示。然后，我们顺序地、自适应地采用设计的注意力内和注意力间机制，根据主要损失调整每个模式特征值，并考虑将它们与不同的模式视角融合。此外，还引入了语义和结构对比学习任务，以缓解稀疏数据而不破坏原始数据结构。对现实世界数据集的广泛实验证明了与最先进的基线相比，OutGO的优越性。该代码可在https://github.com/MrShouxingMa/OUTGO上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001474?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于药物-靶点相互作用预测的多视图融合特征表示学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001073?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[药物-靶点相互作用（RTI）的预测对于药物发现至关重要。异类图神经网络（HGNN）通过对复杂的生物网络进行建模，克服了与传统实验方法相关的高成本和时间限制，提供了一种高效的计算方法。然而，现有的HGNN主要依赖于基于元路径的拓扑学习，通常忽视了节点之间的属性相似性和固有的结构一致性。这种单视角学习机制限制了它们利用多源异构信息的能力，导致泛化性能较差，特别是在稀疏数据场景下。为了解决这些问题，本文提出了MV-HGNN，多视图融合模型。它从三个互补的角度学习药物和蛋白质的全面特征嵌入：1）视图特定拓扑嵌入模块，通过图传播和聚合捕获拓扑驱动的表示; 2）结构一致性感知跨域对齐模块，通过挖掘原始节点特征来识别潜在的结构一致性，从而补偿稀疏网络中丢失的拓扑信息; 3）潜在空间语义正则化聚合模块，其通过在细化的潜在嵌入空间中拉近语义相似的节点来增强具有稀缺样本的泛化。从这些拓扑，结构和语义视图中学习到的互补功能通过自适应注意机制融合。DTI预测任务被制定为一个分类问题上构建的药物-蛋白质对（DPP）图。实验结果表明，MV-HGNN在多个指标上明显优于现有的基线方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001073?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FedCLIP-Distill：面向多领域视觉识别的异构联邦跨模态知识提取]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001267?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多领域视觉识别中的联邦学习（FL）由于数据分布的异构性和领域的变化而面临着巨大的挑战，严重影响了现有方法的语义泛化能力。为了解决这些挑战，我们提出了FedCLIP-Distill，这是一个新的框架，它采用双域知识蒸馏（KD）和对比关系蒸馏（CRD）来利用CLIP在异构FL环境中强大的视觉语言对齐。我们的方法采用了一个集中的CLIP教师模型提取强大的视觉文本语义到轻量级的客户端学生模型，从而实现有效的本地域适应。我们提供了理论收敛分析，证明我们的蒸馏机制有效地减少了领域差距并促进了非IID设置下的鲁棒收敛。对Deliver-Caltech 10和DomainNet基准测试的广泛实验表明，FedCLIP-Distill优于其他方法：它在Deliver-Caltech 10上实现了98.5%的平均跨域准确率，在DomainNet上实现了80.50%的平均跨域准确率。在不同的异类情况下（例如，Dirichlet a = 0.5，比FedCLIP高9.52%），表明在异类场景下准确性和概括性有显着提高。源代码可访问https://github.com/Yuankun-Xia/FedCLIP-Distill。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001267?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过图弯曲重新思考异性图学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001528?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[图神经网络的性能在异嗜图上受到限制，因为异嗜连接阻碍了与下游任务相关的监督信号的传输。近年来，现有的大多数基于节点对异嗜性的作品都将异嗜性图“转化”为特殊的同嗜性图，这往往会增加同嗜性连通性并去除异嗜性边，从而将高度异嗜性图转化为高度同嗜性图。他们只考虑节点对之间的标签差异，而忽略了邻居之间标签分布的变化。他们需要提供一些启发式先验或复杂的设计，以缓解对异性恋信息传播缺乏基本理解，从而导致异性恋不一致问题。为了解决异相不一致问题，我们基于最优传输理论，扩展了弯曲的定义，提出了异相曲线图表示学习框架（HetCurv），以优化信息传输结构并同时学习更好的节点表示。HetCurv通过异相弯曲感知异相图上监督信号的变化，并学习特定下游任务的最佳信息传输模式。大量实验表明，与各种节点分类基准的最先进基线相比，所提出的方法具有优越性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001528?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于脑肿瘤分类的患者生存时间预测的新型混合机器和深度学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000663?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[脑肿瘤构成了重大的健康挑战，需要高效和自动化的检测方法来及时准确地诊断。MRI扫描的手动检查通常会受到肿瘤同质性的阻碍，包括大小、形状和位置的变化，这可能会延迟评估并降低准确性。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种混合深度学习框架，即多层极限学习机-渐进相邻层协调对称级联网络（MELM-PacSEN），旨在将预处理的MRI扫描精确分割和分类为垂体、脑膜瘤、神经胶质瘤肿瘤和整个肿瘤区域。MELM-PACSEN将多层极限学习机（MELM）的快速学习功能与PACSEN的多尺度特征融合集成，以准确地描绘复杂的肿瘤边界。深度离散子波自动编码器变换（DDWAET）从分割的肿瘤图像中提取关键强度、纹理、形态学和基于子波的特征。此外，战术单元算法（Tua）通过实现全局搜索和高效数据管理来增强优化和稳定性，提高模型稳健性。对于生存预测，多核条件感知神经网络（MKCANN）使用自适应患者特定核将患者分为短期、中期或长期生存组。实验评估表明，所提出的模型具有优越的性能，准确率和Dice得分分别为99.15%/99%（BraTS 2018），99.52%/99.97%（BraTS 2019）、98.94%/99.78%（BraTS 2020）和99.72%/99.63%（BraTS 2021），超过了3D-UNet和ResUNet+等广泛使用的架构。这些结果表明肿瘤边界定位增强、肿瘤类型识别增强以及生存组预测准确。该框架通过提供精确、可靠和高效的肿瘤分析，为支持神经肿瘤学的临床决策提供了巨大的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000663?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:08:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图神经网络的相似性代理辅助进化神经结构搜索]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600153X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经架构搜索（NAS）是神经网络架构自动化设计的范式，具有推进深度学习领域的巨大潜力。NAS通常会产生巨大的计算成本。提出替代模型通过预测适应度值来取代时间密集型评估。然而，它们的准确性或稳定性问题有限。为了解决这些问题，本文提出了SiGNAS，这是一种代理辅助的进化NAS方法，通过评估候选架构与最佳基准之间的相似性来预测架构性能。此外，SiGNAS将架构映射到潜在特征空间中，并采用图神经网络作为代理模型来捕获相似性。此外，传统的静态传输策略被新型的图卷积网络传输和聚合机制取代，通过基于相似度的特征集群增强表现力。实验结果表明，SiGNAS在DARTS搜索空间中在CIFAR-10上发现了一种高性能架构，测试误差为2.52%。此外，它在NAS-Bench-101上通过1，000个查询实现了94.22%的准确率，并在NAS-Bench-201上仅通过200个查询识别出最佳架构。这些结果表明，SiGNAS比大多数现有的NAS算法具有显着优势，可以有效探索搜索空间并准确识别高性能神经网络架构。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600153X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于联合MR图像重建和超分辨率的多对比度特征交叉纠缠网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001115?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[重建和超分辨率（SR）通过利用辅助对比度信息从欠采样的对应物恢复目标对比度，为加速多对比度磁共振（MR）成像提供了有效的解决方案。尽管最近的进展已经探索了重建和SR的联合优化，但大多数现有框架仍然采用浅级联或独立解码分支，从而未能充分利用这两个任务之间固有的互补性和分层相关性。此外，辅助对比度信息通常以各向同性和粗粒度的方式集成，忽略了解剖区域之间的方向和特定结构的依赖性，从而削弱了其为目标对比度重建提供区分性指导的能力。为了解决这些局限性，我们提出了一种多对比度特征交叉纠缠网络（MFCE-Net），该网络促进了跨模式和任务的全面特征交互。详细地说，我们首先引入一个多分支特征引导模块，以促进跨模式的多尺度和方向感知特征传输。此外，在设计的自上而下的架构中，我们引入了一种注意力机制，允许SR分支捕获全局结构，同时通过提出特征表示增强模块来保留精细纹理。最后，我们设计了一个特征纠缠交互（FEI）模块，该模块采用跨空间和通道维度的交叉加权机制，以促进重建和SR任务之间的深度特征共享和相互强化。在fastMRI、BraTS 2019和临床内部数据集上使用各种先进的多对比度MR成像方法进行了大量实验，结果证明了我们模型的优越性。该代码发布于https://github.com/coolggq/MFCE-Net。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001115?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于图像字幕的无所不知的自下而上的双流对称网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001097?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于变换器的图像字幕模型通过各种有效的学习方案取得了令人满意的性能。我们认为，真正全面的学习模式（定义为全知学习）包括两个部分：1）作为输入的低冗余度分层知识库，2）作为架构的自下而上分层网络。而以前的字幕模型主要关注网络设计，忽视知识库的构建。在本文中，我们的分层知识库由实时特征的个性化知识和共识的上下文知识构成。同时，我们设计了一个自下而上的双流对称网络（BuNet）来逐步学习分层特征。具体来说，分层知识库包括来自本地领域的单图像区域和网格特征以及来自广泛领域的上下文知识令牌。相应地，BuNet分为本地自我学习（LDS）阶段和广泛领域共识学习（BCD）阶段。此外，我们还探索了噪音脱钩策略来说明上下文知识令牌的提取。此外，区域和网格之间的知识差异表明，BuNet的纯粹“对称网络”无法有效捕捉区域流中存在的额外空间关系。因此，我们在BuNet的LDS阶段设计了相对空间编码来学习区域空间知识。此外，我们采用轻量级主干来降低计算复杂性，同时为全知学习提供简单的范式。我们的方法在MS-COCO和Flickr 30 K上进行了广泛测试，它比某些字幕模型获得了更好的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001097?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于鲁棒Bayesian分类的信息驱动的拓扑映射框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001218?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[平衡预测准确性与模型可解释性仍然是人工智能和机器学习的一个根本挑战。Bayesian网络分类器（BCC）通过利用有向非环图（DAB）显式地表示概率依赖性来解决这个问题。当前的BCC分为两类：单拓扑方法，它在现代数据集中与类间分歧和类内异类作斗争，以及多拓扑集成方法，它通常采用过于简化的集成策略并依赖于忽视协同效应和全球一致性的成对依赖性指标。为了克服这些局限性，本文提出了一种基于熵驱动的拓扑映射Bayesian分类器（ETMBC）。它引入了一种以双熵最小化为指导的新颖的两阶段学习策略：特定于类的熵捕获跨类分布的一般依赖性以处理类间分歧，而特定于实例的信息则对测试实例内的特定依赖性进行建模。对于分类，我们开发了一种新型的拓扑映射方法，通过联合优化Jensen-Shannon分歧以进行结构一致性评估和拓扑信息获得来动态集成来自多个DAB的预测，从而在没有预定义规则的情况下有效地解决类内的同质性和依赖不对称性。对跨越具有不同属性的各个领域的50个公开可用数据集进行的广泛实验评估表明，ETMBC在01损失、偏差、方差、均方误差和统计测试方面始终优于最先进的单拓扑和多拓扑学习器。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001218?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MEU-miner：具有并行性和自适应top-k的位集引导多维高效用序列模式挖掘]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000584?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高效用序列模式挖掘（HUSPM）旨在发现有价值的序列行为，以支持电子商务分析和Web交互建模等领域的决策。尽管扩展了多维设置，但现有方法仍然受到与上下文无关的修剪的限制，该修剪会膨胀候选集并降低运行时性能，基于列表的实用工具存储的内存占用随着维度的增长而膨胀，以及缺乏并行执行和自适应Top-k控制，这些共同限制了大型数据集的可扩展性。为了应对这些挑战，我们提出了一系列方法-MEU-Miner、PMEU-Miner和TKMEU-Miner-用于在商用硬件上实现可扩展的多维HUSPM（MDHUSPM）。MEU-Miner将位集驱动的上下文匹配与维度级效用界限（DUB）结合起来，以实现安全修剪，并支持匹配载体和界限的增量更新/缓存; DUB是一个由上下文格的反单调性保证的安全上限，确保没有有效的多维高效用模式被修剪。PMEU-Miner采用共享内存并行设计（具有工作窃取和细粒度关键部分的线程池）来获得大量的多核加速; TKMEU-Miner通过具有边界引导提前终止的自适应堆提供无阈值Top-k挖掘。我们的实验跨越19个数据集，包括13个现实世界数据库和6个合成数据库。对19个数据集的广泛实验表明，与最先进的MDHUSPM基线相比，MEU-Miner实现了高达66倍的加速，并将候选项减少了高达80%; PMEU-Miner通过多线程搜索将挖掘加速高达180倍; TKMEU-Miner在不同的k值下比Top-k竞争对手高出10倍至40倍。随着维度的增加，我们的框架还保持稳定的内存使用，从而提高了最新技术水平，并在上下文丰富的顺序数据中实现快速、可重复的模式发现。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000584?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[半监督医学图像分割的相互掩蔽图像一致性和特征对抗训练]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000924?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[半监督医学图像分割（SSMIS）旨在通过有效利用未标记的数据来减轻大量像素/体素注释的负担。虽然依赖伪标记或一致性正规化的流行方法已经显示出希望，但由于特征多样性有限，它们通常容易出现确认偏差。此外，用于扩大训练规模的现有混合抽样策略经常生成偏离现实世界分布的合成数据，这可能会误导学习过程。为了应对这些挑战，我们引入了一种名为相互掩蔽图像一致性和特征对抗训练（MCAT-Net）的新型框架。我们的方法通过多视角策略增强模型多样性，促进全球与本地的一致性以提高概括性。具体来说，MCAT-Net包括一个共享编码器和双分类器，它们利用互特征对抗训练来注入扰动，确保子网络分歧和决策边界平滑。此外，我们集成了两级数据增强策略：Cross-Set CutMix在样本间级别操作以捕获全局数据集结构，而Mutual Masked Image Consistency在样本内级别操作以细化细粒度的局部表示。这种组合使得能够同时捕获整个数据集和各个部分-对象关系的成对结构。对三个公共数据集的广泛实验表明，与最先进的方法相比，MCAT-Net实现了更卓越的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000924?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[<math xmlns:mml="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" altimg="si1.svg" class="math"><mrow><mi mathvariant="normal">PYRA</mi></mrow></math>：数据科学软件的高级入门]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001553?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于其跨学科性质，数据科学软件的开发特别容易出现广泛的潜在错误，这些错误很容易悄无声息地损害最终结果。已经提出了几种工具，可以帮助数据科学家识别最常见的低级编程问题。然而，这些工具通常无法检测数据科学管道中典型的更高级、特定领域的问题，其中微妙的错误可能不会触发异常，但仍可能导致不正确或误导性的结果或意外行为。在本文中，我们介绍了PYRA，一个静态分析工具，旨在检测数据科学工作流中的代码气味。PYRA建立在抽象解释框架的基础上来推断抽象数据集，并利用这些信息来标记16类潜在的代码气味，这些气味涉及误导性的可视化，可重复性的挑战，以及误导性，不可靠或意外的结果。与关注语法或风格问题的传统链接器不同，PYRA通过特定于域的类型系统进行推理，以识别特定于数据科学的问题-例如不正确的数据预处理步骤和过程的误用-这些问题可能会通过数据操作管道悄悄传播。除了静态检查之外，我们还设想像PYRA这样的工具成为开发循环中不可或缺的组成部分，分析报告指导纠正并帮助评估机器学习管道的可靠性。我们在现实世界的Glyter笔记本基准套件上评估PYRA，展示其在检测实际数据科学问题方面的有效性，从而增强数据科学软件的透明度、正确性和可重复性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001553?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[OACI：图像字幕的对象感知上下文集成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001176?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[图像字幕是视觉理解的一项基本任务，旨在为给定图像生成文本描述。当前的图像字幕方法正在逐渐转向完全端到端范式，该范式利用预先训练的视觉模型来直接处理图像并生成字幕，从而消除了分离对象检测器的需要。这些方法通常依赖于全局特征，而忽略了对局部特征的精确感知。缺乏对对象的细粒度关注可能会导致次优原型特征被周围噪音污染，从而对对象相关字幕的生成产生负面影响。为了解决这个问题，我们提出了一种称为对象感知上下文集成（OACI）的新颖方法，该方法捕获单个对象的突出原型，并通过利用整个场景的全局上下文来理解它们的关系。具体来说，我们提出了一个对象感知原型学习（OAPL）模块，该模块专注于包含对象的区域以增强对象感知，并选择最有信心的区域来学习对象原型。此外，还设计了类亲和力约束（CAC）来促进这些原型的学习。为了了解对象之间的关系，我们进一步提出了一个对象上下文集成（OCI）模块，该模块将全局上下文与本地对象原型集成，增强了对图像内容的理解并改进了生成的图像标题。我们对流行的MSCOCO、Flickr 8k和Flickr 30 k数据集进行了广泛的实验，结果表明，将全局上下文与本地对象细节集成显着提高了生成字幕的质量，验证了所提出的OACI方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001176?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[REAL-SORT：用于实时多对象跟踪的释放感知]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001164?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多目标跟踪（MOT）的最新进展加速了自动驾驶和人机交互的进展。检测跟踪方法由于其计算效率和简化的架构而仍然占主导地位。然而，这种范式面临着两个关键挑战，即跟踪准确性与实时效率之间的权衡：（i）空间线索通常在不同场景中表现出不一致的可靠性，限制了其有效性;（ii）连续帧之间的错误关联经常导致跟踪失败，破坏长期稳健性。为了解决这些问题，我们提出了时间感知简单在线和实时跟踪器（REAL-SORT），它有效地利用空间和时间关系。关于空间关系，我们引入了两种关联策略，其中结合了遮挡感知的跨场景特征提取和基于相对位置的匹配。在时间方面，ID恢复模块（RST）利用多帧信息来估计ID丢失概率，从而实现稳健的轨迹恢复。DanceTrack、MOT 17和MOT 20基准测试的广泛实验表明，我们的方法在HOTA、IDF 1和AssA指标上优于现有的最先进跟踪器，特别是在具有挑战性的场景中表现出色。此外，REAL-SORT具有很强的通用性，在集成到各种领先的跟踪框架中时可以持续提高性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001164?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AdaptTrack：感知场适应，具有对比注意力，以实现稳健的视觉跟踪]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001127?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[虽然基于变换器的方法具有先进的视觉对象跟踪，但现有的方法由于依赖于固定的感知场、有限的辨别能力和不足的预测建模而经常难以应对复杂的场景。当前利用注意力机制和特征学习技术的解决方案已经取得了进展，但在适应动态场景和保持强大的目标辨别力方面面临固有的局限性。我们提出AdaptTrack，这是一个创新的基于Transformer的跟踪框架，系统地解决了现有方法中的三个关键局限性：捕获目标特定信息的次优感知场适应、混乱环境中目标背景区分不足以及具有挑战性的场景中的预测建模不足。该框架引入了三个关键技术组件：（1）自适应感知场引导网络，通过场景感知场配置动态优化特征提取，（2）对比引导上下文注意力机制，通过结构化对比学习增强辨别力，以及（3）预测状态转换网络，通过概率状态建模提高鲁棒性。通过这些创新，我们的方法有效地解决了当前方法的局限性，通过动态场适应，显式对比度建模，和强大的状态预测。广泛的评估证明了七个基准测试的最新性能（GOT-10 k上的77.3% AO，LaSOT上的73.3% AUC，TrackingNet上的85.4% AUC），同时保持32.6 FPS的实时效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001127?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[RGNN 3D：用于3D MRI胶质瘤分级的混合放射体图神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000869?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[神经胶质瘤是一种复杂且通常致命的脑肿瘤，其诊断需要进行广泛的医学检查。尽管如此，准确分级和分类神经胶质瘤仍然很困难，因为同一肿瘤内的不同区域可能表现出不同的特征。放射组学（一种临床相关特征提取方法）与机器学习（ML）的集成在解决这一问题方面变得越来越受欢迎，但仍存在一些研究空白。为此，这项研究提出了一种新型的深度神经网络RGNN 3D，它将图形神经网络与LSTM层相结合，在3D磁共振成像（MRI）数据中精确分级神经胶质瘤。为了训练我们提出的模型，我们精心提取了112个放射性生物标志物。利用生物标志物，RGNN 3D构建了一个图表，通过其层传递重要信息，并通过其集成的记忆细胞仅保留相关信息。提出的框架达到了98.58%的准确性，与之前最先进架构的性能保持一致，并超越了之前基于辐射组学的ML模型。我们进一步采用了一种可解释的人工智能方法（LIME）来突出最重要的特征，帮助放射科医生做出更明智的决策。简而言之，RGNN3D为自动识别胶质瘤的潜在临床应用提供了可靠和强大的计算机辅助解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000869?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PDPA：一种基于预算的双重人格感知方法，用于产生同理心反应]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001334?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[保持个性一致对于提高同理心对话系统的性能至关重要。然而，现有的角色感知同理心反应生成方法在角色信息提取中通常表现出两个基本局限性：（1）信息丰富性和上下文一致性之间的固有权衡，（2）单向提取策略只考虑对话历史中的一个对话者。为了解决这些限制，本研究提出了一种利用预训练语言模型（PLM）和大型语言模型（LLM）的方法，根据参与者ID，从训练集中每个参与者的所有历史话语中提取密集的角色信息。在此基础上，我们引入了PDPA，这是一个预算驱动的框架，可以联合建模用户和代理观点。具体来说，设计了一个具有三个特殊标记的新颖提示模板，用于在特征提取过程中明确区分人物信息与对话历史。此外，还构建了一个人物感知的异类图，以增强话语结构、性格特征、完整对话历史和外部知识的聚集。最后，为了确保在生成过程中有效使用细化的角色信息以及重要的上下文细节，使用了配备动态指针网络的对话解码器。实验评估表明，所提出的模型在从EMPATHEICDIALOGUES基准测试中获得的两个数据集上始终优于强基线。特别是，与其主干BART相比，PDPA在情感分类准确性方面取得了显着提高，在LLM生成的角色信息辅助下提高了4.73%，在PLM生成的角色信息辅助下提高了4.36%，凸显了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001334?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HDC-Net：一个具有分层双流融合和跨令牌交互的多模式遥感语义分割网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001590?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多模式遥感图像的语义分割旨在整合来自不同传感器的互补信息，实现高精度的土地覆盖分类，代表了遥感图像解译的一个关键方向。然而，大多数现有方法都采用同质融合策略，例如简单的特征级联或统一关注机制，无法满足不同表示级别之间的动态需求。在浅层中，缺乏精确的空间对齐常常导致精细细节的丢失和边界模糊，而在深层中，这些方法很难有效地理清跨模式语义关系并建模全局依赖关系。为了克服这些局限性，本文提出了一种用于多模式遥感语义分割的分层双流融合和跨令牌交互网络（HDC-Net）。该网络遵循分层的异类设计。在浅层编码阶段，引入交互式和共享注意力融合（ISAF）模块来实现像素级空间对齐和特征增强。在更深的层中，开发了分层跨令牌交互Transformer（HCFormer），用于全局语义建模和跨模式关系解纠缠。此外，金字塔形融合桥（PFB）旨在有效连接深层和浅层特征。最后，信息融合解码器集成了深度语义、跨模式桥连特征和浅层空间细节，以生成高保真分割地图。对三个公共基准数据集（ISPRs Vaihingen、ISPRs Potsdam和WHU-OPT-SAR）进行的广泛实验证明了所提出方法的有效性、稳健性和概括能力。该实现可在https://github.com/lzp-lkd/HDC-Net上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001590?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:07:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多尺度分散森林：数据约束下故障诊断的领域概括方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001322?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[目前，基于深度学习的智能故障诊断技术已广泛应用于制造业。然而，由于各种限制，旋转机械的故障数据往往是有限的。此外，在实际工业环境中，旋转机械的操作条件根据任务要求而异，导致不同操作条件下的数据存在显着差异。这种变异性对少数故障诊断提出了重大挑战，特别是在需要跨不同操作条件进行域概括的场景中。为了应对这一挑战，本文提出了多尺度分散森林（MSF）：一种数据约束下故障诊断的领域一般化方法。首先，设计多尺度子波散射预定义层，从输入样本中提取鲁棒的不变特征，将这些散射系数级联，然后用作原始样本数据增强后的新样本。然后，设计具有跳过连接的深度堆叠集成森林来处理转换后的多尺度样本，允许早期信息跳过层并提高模型的特征表示能力。最后，开发了基于相似性指标的加权学习策略来实现每个森林的诊断结果，将权重分配模型集成到集成框架中，以增强各种操作条件下的领域概括性能。MSF模型是在工业环境中使用计算机数字控制（NC）机械工具机心轴轴承数据集进行全面评估的。实验结果表明，该方法不仅在没有额外源域支持的情况下在少次故障诊断中表现出强大的诊断和概括性能，而且优于其他最先进的少次故障诊断方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001322?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SCSN Net：Siamese卷积尖峰神经网络用于使用显微图像检测儿童成神经细胞瘤]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001000?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这种高度危险的脑肿瘤被称为儿童成神经细胞瘤（MCB），主要影响儿童，并导致显着的死亡率。传统上，诊断的标准方法涉及组织病理学。然而，组织病理学很复杂，耗时更多，并且需要专业的专业知识，这增加了误诊的风险。因此，实现了名为Siamese卷积尖峰神经网络（SCSNNet）的新模型来克服误诊问题。来自IEEE数据端口的显微图像被称为输入，去噪由韦纳过滤器完成。然后，通过EfiSegNet技术对去噪后的图像进行分割。然后，该系统采用位置方向数（LDN）结合Haar Wavel分析和基于柱状图的描述符，从输入图像中推导出基本特征。然后，这些提取的特征被转发到分类阶段，建议的SCSNNet框架在该阶段运行。SCSNNet集成了Siamese卷积神经网络（SCNN）与Deep Spiking神经网络（DSNN）的优势，能够稳健地识别儿童成神经细胞瘤（MCB）。该模型区分了健康组织和MCB病例，在对k组9进行评估时，实现了强大的性能，准确率为92.28%，真阳性率（TPR）为93.21%，真阴性率（TNR）为91.48%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001000?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GEOMR：集成图像地理特征和人类推理知识进行图像地理定位]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001346?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[全球图像地理定位旨在准确预测捕获给定图像的地理位置。由于地球面积巨大，地理特征分布不均匀，这项任务仍然极具挑战性。传统方法在处理全球规模数据时表现出明显的局限性。为了应对这些挑战，我们提出了GEOMR，这是一个有效且自适应的框架，它集成了图像地理特征和人类推理知识，以提高全球地理定位准确性。GEOMR由两个模块组成。第一个模块通过联合学习多峰特征从图像中提取地理特征。第二个模块涉及在两阶段过程中训练多模式大型语言模型，以增强其地理定位推理能力。第一阶段学习人类地理定位推理知识，使模型能够有效利用图像中存在的地理线索。第二阶段的重点是学习如何使用参考信息来推断正确的地理坐标。在IM 2GPS 3K、YFCC 4K和YFCC 26 K数据集上进行的大量实验表明，GEOMR的性能显着优于最先进的方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001346?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[可靠的胸部X光报告生成的因果推断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001206?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于正常区域和异常区域之间的极度不平衡，胸部X射线图像的自动报告生成带来了重大挑战：大多数图像区域都不显着，而只有少数区域表现出临床相关异常，导致报告中普遍存在“正常”描述。传统的基于关联的生成模型通常会学习偏向正常模板描述的有偏见的映射，而无论实际图像内容如何，从而损害临床可靠性。为了解决这个问题，我们提出了一个因果推理框架Cairo Rx，该框架明确地建模了从视觉证据到检测到的病理并最终报告文本的因果路径，并解释了潜在的虚假关联。我们的方法在图像区域级别引入了因果图，其中在报告生成期间估计病理的存在或不存在并作为中介变量进行干预。我们采用两阶段过程：首先利用检测模型来推断异常区域的病理状态，然后训练报告生成视觉语言模型，以产生主要根据干预的病理状态而不是直接的图像到文本相关性的报告。此外，还利用反事实数据增强技术来确保生成的陈述受到因果控制。为了进一步提高生成性能，在基于因果关系的模型的基础上，采用强化学习对模型进行优化。实验结果表明，与传统的基于关联的方法相比，我们的基于因果关系的框架在IU-X射线和MMIC-CXR数据集上分别实现了23.1%和19.8%的大幅平均改进。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001206?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:06:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[潜在扩散和光谱专家模型指导的高光谱和多光谱图像融合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000638?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高光谱图像（HSI）光谱丰富，但空间分辨率较低，而多光谱图像（PSO）提供高空间分辨率。因此，将两者融合以生成高分辨率HSI是一个有前途的方向。现有方法面临两个核心挑战：在原始数据域中运行的扩散模型缺乏高分辨率的潜在先验，这阻碍了有效的频谱空间耦合并限制了融合准确性，而对带向不均匀性和频谱间隔相关性的考虑不足往往会导致跨间隔频谱冲突并降低频谱保真度。为了解决这些问题，本文提出了一个集成变分自动编码器（VAE）和扩散模型的两阶段框架。VAE经过预训练以学习先验约束的高分辨率HSI潜在表示，而潜在空间中的扩散模型优化低分辨率HSI，将先验信息与生成的特征深度耦合。同时，设计了高频细节多头注意力（HFDMA）和低频结构多头注意力（LFMA）：HFDMA通过局部窗口自注意力捕捉微星的高频细节，而LFMA通过窗口平均池提取低频结构，增强空间特征提取。此外，HSI根据Cosine相似度分为三个频谱子区间，频谱专家混合（MoSE）为每个区间分配专用网络以缓解跨区间冲突。帕维亚大学、帕维亚中心和Chikusei数据集的实验表明，该方法在PSNR、Sam、SSIM、RSSE和ERGAS方面优于最新的方法，显着改善了融合图像的空间细节和光谱保真度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000638?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GRF-MMPS：基于使用多模式生理信号的图剩余融合的情绪驱动决策网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000080?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管基于生理信号的人类决策预测模型日益发展，但现有模型忽视了情绪对决策的显着影响，并且通常仅限于单峰方法。为了解决这两个缺点，我们提出了一种基于图残留融合的情感驱动决策网络，使用多模式生理信号（GRF-MMPS）来实现对人类决策的预测。首先，为了提取脑电信号的空时频特征以及心电图和EDA信号的时频特征，分别设计了基于图卷积网络和卷积神经网络的特征提取模型。随后，为了解决当前依赖简单级联的多模式生理信号融合方法的局限性，我们提出了一个图剩余融合模块。该模块分层融合了单峰、双峰和三峰特征，从而能够提取模式内和模式间特征。最后，为了有效地将情感信息集成到决策预测中，我们开发了一个多任务学习模块，该模块通过在情感识别和决策预测任务之间共享参数来实现这种集成。比较实验结果表明，我们的决策预测模型达到了最先进的（SOTA）性能。具体而言，它的准确性比最强的多模式生理信号融合基线高出2.34%，准确性高出1.22%，召回率高出2.14%，F1评分高出1.91%，并在相同的四个指标中比最弱的多模式生理信号融合基线高出16.90%、13.72%、13.58%和16.23%。消融研究进一步强调了GRF-MMPS中每个模块的不可或缺性，强调了决策模型中情感整合和多模式融合过程中图剩余融合的关键作用。我们论文的代码可在https://github.com/qimingzitainanla/GRF-MMPS上免费获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000080?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[实时高保真动态场景重建的去耦合3D高斯飞溅方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000651?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[近年来，神经辐射场（NeRF）已成为一种有效且真实感的解决方案，用于从有限的二维（2D）图像集隐式重建三维（3D）场景。此外，3D高斯飞溅（3DGS）通过显式表示显着提高了渲染质量和速度。然而，动态场景的重建仍然是一个重大挑战。为了解决这个问题，我们提出了一个创新的框架，实时重建和渲染的动态场景。首先，我们解耦合的动态和静态区域的基础上的局部几何变化和自适应地确定最佳的分割阈值，在数据驱动的方式，根据一个动态分数。接下来，我们使用传统的3D高斯方法重建静态区域。最后，对于动态区域，我们引入了一个变形场的运动一致性约束，以执行动态高斯的运动轨迹的时空连续性。大量实验结果表明，该方法比现有方法具有更高的渲染质量和更快的渲染速度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000651?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[RMViM-Net：具有图形交互关注的剩余多路径视觉曼巴，用于医学图像分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000705?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学图像分割在计算机辅助临床诊断中发挥着重要作用，但现有方法在平衡长期依赖性建模和细粒度细节提取方面仍然面临挑战。卷积神经网络（CNN）在捕获局部特征方面有效，但缺乏全局建模能力。Transformer架构可以对长期依赖性进行建模，但其高计算复杂性阻碍了它们在高分辨率医学图像场景中的使用。最近，Vision Mamba架构因其线性计算复杂性和捕获长期依赖性的能力而受到关注，但它仍然受到固定扫描模式和功能交互不足的限制。为了解决这些局限性，本研究提出了一种改进的基于视觉Mamba的网络，名为RMViM-Net，用于高效、准确的医学图像分割。作为关键组件，开发了五维多路径扫描（5D多路径扫描）模块，该模块跨越多个子空间并行构建多方向扫描路径，增强定向空间建模能力。此外，还引入了残余增强的多路径视觉状态建模（RMViM）块，通过合并可学习的残余连接来减轻深度状态空间中的特征退化，从而改善病变边界和精细结构细节的建模。此外，提出了图形交互关注（GIA）机制来建立区域特征节点之间的拓扑连接，有效提高跨区域的动态特征聚集和空间上下文的语义一致性。在ISIC 2017、ISIC 2018、CVC-ClinicDB、ACDC和Synasse等五个公共医学图像分割数据集上进行的实验表明，与现有的最先进方法相比，RMViM-Net实现了卓越的分割性能和概括能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000705?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[M<sup>3</sup>-UNet：用于内膜-媒体复杂分割的多频率、多规模和多任务U-Net]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000420?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由动脉粥样硬化引起的心血管疾病是全球死亡率的主要原因。要可靠测量关键风险指标颈动脉内膜-中膜厚度（CMT），就需要从B型超声图像中精确分割内膜-中膜复合体（MHC）。然而，这项任务面临着两个相互交织的根本性挑战。在特征层面，超声图像固有的低信噪比（SNR）降低了特征表示，使提取的特征没有足够的辨别能力来编码组织边界和纹理。在结构层面，不同病理状态下的ICM的实质形态变化挑战了模型的几何适应性和结构捕获能力。本质上，现有方法的性能瓶颈源于这些挑战的耦合，其中不可靠的底层特征严重抑制了复杂结构的有效建模。为了解决这个问题，我们提出了M3-UNet，这是一种采用顺序脱钩策略的分段架构。它的主干首先通过使用多频八度卷积（MFOC）细化特征来抵消表示退化。在此基础上，多尺度融合模块（MSFM）通过有效捕获多尺度信息来实现对复杂、可变结构的稳健建模。基于这些高质量特征，以边界细化模块（BRM）为中心的多任务框架通过增强边界信号来解决像素级边界模糊性。全面的实验表明，M3-UNet在其高效的核心组件的支持下，在两个公共ICM分割数据集上实现了最先进的（SOTA）性能。此外，该模型在形态不同的动脉腔分割方面的卓越性能验证了其广泛的概括能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000420?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过分叉强度驱动和异类图优化的视网膜血管分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000882?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[自动视网膜血管分割在临床疾病诊断和计算机辅助诊断系统的开发中发挥着至关重要的作用。然而，现有的方法往往专注于设计强大的深度神经网络架构，而未能充分考虑血管的曲线结构和布局特征，例如其曲线结构和分叉。这导致数据集的性能次优，并阻碍了血管分割的实际应用。为了解决这些挑战，本文提出了一种用于视网膜血管分割的空间布局细化网络（WR-Net）。具体来说，我们首先设计分叉空间强度变换，以分叉点为核心重建血管图的空间架构，生成分叉空间强度图像。然后，我们引入一个强度增强单元来引导网络使用强度图像来学习血管的拓扑分布。最后，我们设计了一个异类图的拓扑细化，根据分割结果对血管像素进行分类，然后将血管图像映射到一个异类图中，利用节点和边的异类来更深入地挖掘血管结构和全局依赖性。使用各种数据集对WR-Net进行了评估，包括视网膜血管数据集DRIVE、STARE和X射线冠状动脉血管造影数据集DSA 1。实验结果表明，与现有方法相比，该模型在血管布局分割准确性方面取得了显着提高，在跨数据集分割中表现出鲁棒的概括性和稳定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000882?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MR Hormer：用于诱导性草药与目标相互作用预测的多尺度异类图Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000055?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[预测草药与靶点相互作用（HTI）对于揭示中药（中医）的药理机制和加速新药的开发具有关键作用。尽管深度学习方法在该领域表现出了巨大的潜力，但现有方法仍然面临着一些挑战，包括建模中医实体之间复杂关系的困难、隐藏偏见问题以及对未见数据的概括性较差。这些挑战阻碍了模型有效捕捉生物医学实体之间复杂相互作用的能力，并导致在预测新发现的元素（例如分子或蛋白质目标）时表现令人失望。为了应对这些挑战，我们首先构建了一个中医目标异类信息网络（TTHIN），以对中医中异类实体的复杂关系和固有特征进行建模。基于TTHIN，我们提出了MRHormer，一种用于HTI预测的基于多尺度关系的异类图Transformer。我们引入了稳健的局部注意力，以减轻类型特征差异和将新节点添加到图中时的布局扰动引起的隐藏偏差。然后，我们提出了多关系的全球关注点，以捕获高级特征和长期依赖性，特别是对于归纳学习场景中的冷启动节点。此外，为了促进未来的研究，我们构建了三个为基于异类图形的HTI预测研究量身定制的数据集。对这些数据集的实验表明，与感性链路预测设置下的其他模型相比，MRHormer实现了最先进的性能。该模型还在公共数据集上实现了有竞争力的结果，证实了其稳健性和可推广性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000055?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TPTD：一个值得信赖的隐私保护真相发现计划，用于提高基于团队的移动人群感知的质量]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000936?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于团队的移动人群感知（MC）是一种用于大规模感知任务的流行数据收集范式，其中工作人员在团队中进行沟通和合作，有效地调动足够的劳动力来执行任务。在这种情况下，招募值得信赖的团队，同时保护每个团队的数据隐私是最关键的问题之一。然而，数据评估和隐私保护之间的矛盾提出了一个重大挑战，因为数据评估寻求利用尽可能多的信息，而隐私保护的目的是隐藏它。此外，在线招募未知团队面临探索-剥削困境，探索识别不确定的团队，而剥削招募已经识别出值得信赖的团队。此外，团队可信度经常表现出非平稳性，由于多种因素而不稳定地变化，使其评估变得更加复杂。为了应对这些挑战，我们提出了一种受信任且隐私保护的真相发现计划，名为TPTD，用于在基于团队的CS中进行质量增强的可靠数据收集。首先，我们引入了基于团队的安全数据集成机制，以获取可靠的数据，同时保护隐私。与此同时，团队招募被描述为组合多臂强盗问题，应用基于信任的汤普森抽样来平衡探索与利用。最后，我们提出了一种基于一致性可靠性的团队识别机制来减轻可信度不稳定的影响。实验表明，我们的TPTD方案在数据收集方面比现有方法高出17.3%，在团队识别方面比现有方法高出25%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000936?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[采用空间频率探索的ASM引导深度感知弱监督伪装对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000687?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[当前的RGB-D伪装对象检测（COD）方法主要依赖于密集的像素级注释，这受到高标签成本的限制。本文中，我们研究了一种使用潦草注释来降低注释成本的弱监督RGB-D COD。首先，我们设计了一个基于多模式ASM的标签优化（MSLO）策略。该策略通过双像素级和图像级优化，细化Segment Anything Model（Sam）生成的初始结果，从而产生高质量的伪标签。其次，我们提出了空间频率探索模块（SFEM），该模块通过从空间和频率域挖掘重要特征来增强特征表示。此外，我们还构建了多模式跨层融合模块（MCFM），旨在实现多模式特征的有效融合，充分捕捉多尺度上下文信息。大量实验表明，我们的方法优于大多数完全监督的GB/RGB-D COD方法，并优于最先进的弱监督的GB COD方法。相关代码和结果可在https://github.com/zcc0616/SAM-guided-RGB-D-COD.git上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000687?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用大型语言模型的微调在资源稀缺环境中进行基于方面的情感分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000213?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究探讨了使用微调的开源大型语言模型（LLM）进行基于Aspect的情绪分析（ABSA），将其性能与英语和德语数据集的最先进（SOTA）方法进行比较，重点关注低资源场景。四个ABSA子任务方面类别检测（AID）、方面类别情感分析（ACSA）、端到端ABSA（E2 E）和目标方面情感检测（TASD）的结果表明，微调的LLM比当前的SOTA方法更好地处理有限的训练数据场景，在各种数据集大小之间实现一致的性能。尽管简洁的提示与有效的微调相结合通常就足够了，但快速的公式和超参数调整会影响性能。为了评估通用性，我们在多种语言、领域和LLM架构上进行了消融研究。研究结果证实，性能提升超出了初始设置，支持多种不同语言和领域的微调LLM的稳健性。我们在Rest-16和GERestaurant数据集上建立了新的SOTA结果，并强调了在有限的培训材料下为ABSA应用程序微调LLM的实际可行性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000213?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ELStar：一个弹性的长期和短期多兴趣用户建模网络，用于农业新闻推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000286?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[农业新闻推荐系统在缓解迅速扩张的媒体格局中的信息过载方面发挥着至关重要的作用。然而，现有的新闻推荐方法通常将用户兴趣建模为单个或固定数量的特征表示，这在应用于农业领域时带来了重大挑战。首先，用户通常表现出跨越农业多个子领域的不同兴趣，因此不足以通过单一统一的表示来捕捉用户偏好。其次，当前依赖于固定规模多兴趣建模的方法缺乏灵活性，无法适应不同职业角色的农业用户所表现出的不同兴趣广度。第三，农业领域的用户利益表现出不同程度的稳定性，表现为长期基本偏好和短期上下文利益共存。为了解决这些问题，本文提出了ELStar，这是一个弹性的长期和短期多兴趣用户建模网络，用于农业新闻推荐。ELStar从全球兴趣池中挖掘用户的长期兴趣，并采用具有多样性意识的选择和聚合策略来弹性地生成长期用户表示。此外，还引入了自加性注意力机制，根据用户最近的点击行为捕捉用户的短期独特兴趣。最后，提出了一个目标感知匹配网络，通过集成长期和短期多兴趣表示来生成个性化的新闻推荐。对两个现实世界农业新闻推荐数据集的广泛实验验证了我们提出的ELStar与各种最先进的新闻推荐基线相比的优越性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000286?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FedAATKE：自适应聚合和有针对性的知识交换，以实现高效的通信个性化联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600078X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[个性化联邦学习（PFL）已成为一种有希望的范式，可以缓解分布式学习中客户端之间的数据同质性。然而，现有的PFL方法通常存在两个关键限制：（i）频繁模型聚合引起的过多通信负担，以及（ii）由于知识共享效率低下而个性化有限。为了解决这些问题，我们提出了一个新颖的框架FedAATKE。中心思想是将每个客户端模型分解为个性化的头部和共享的身体。在每轮通信中，轻量级聚合放弃计划会定期跳过某些全球聚合步骤。当跳过聚合时，客户端将其身体模型的紧凑的基于哈希的签名上传到服务器，然后服务器识别最大不同的客户端对以进行身体交换。该机制促进了异类客户端之间有针对性的知识转移，同时减少了冗余通信。在执行聚合的回合中，我们进一步引入了一种方差感知加权方案，该方案根据局部参数更新的幅度设置聚合权重，从而产生比传统的基于数据大小的平均响应性更强的全局更新。对多个基准数据集的广泛实验表明，FedAATKE在模型准确性和通信效率方面始终优于最先进的基线。特别是，与强大的个性化FL方法相比，FedAATKE将平均测试准确率提高了0.3-3.4个百分点，并将服务器聚合轮数和由此产生的通信成本减少了高达82%，证明了其在带宽有限、高度非IID联邦环境中的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600078X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[将catherine上下文感知队友建模与风险约束在线规划集成，以实现Ad Hoc团队合作中的Meta强化学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022786?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[临时团队合作（AHT）涉及在没有事先协调的情况下与之前未知的队友合作。由于队友策略多样化、组合任务、互动稀缺和合作视野短，这限制了意图推断并增加了协调不当风险，因此它具有挑战性。最近的工作通过基于上下文的元强化学习和队友建模来解决这些问题，这些建模可以从交互历史中推断潜在上下文。然而，基于相关性的上下文推断在对称性、随机性和战略耦合下仍然容易受到虚假相关性的影响，而标准元RL通常是风险中性的，并且对低概率、高成本的失败惩罚不足。为了应对这些挑战，本文提出了一个合作响应框架，该框架将因果队友建模与风险感知的在线适应集成在一起。提出的因果关系上下文感知团队建模模块采用时间因果表示学习来区分外部混杂因素与内在团队策略，提高意图推断的准确性和稳健性。在此基础上，风险约束的在线规划方法完善了通过离线元强化学习初始化的政策，通过减轻低概率但高风险结果的影响来平衡探索和安全性。理论分析和大量实验表明，与最强基线相比，提出的框架的队友预测准确率提高了+6.7%，交互步骤提高了-10.1%，不安全行动率提高了-73.3%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022786?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MeLoRA：基于概率测量的低等级自适应，具有高斯变分推断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000626?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）的全参数微调给边缘部署带来了令人望而却步的计算负担。参数高效微调（PEFT）已成为一种关键范式，它仅优化特定于任务的参数子集，而不是完整的权重矩阵。在广泛使用的PEFT方法中，低+Rank Adaptation（LoRA）及其变体因避免额外的推理成本而受到相当大的欢迎。然而，确定性LoRA方法仍然容易受到数据噪音和灾难性遗忘的影响，从而在完全微调时造成持续的准确性差距。为了解决这些限制，我们提出了MeLoRA，这是一个使用高斯变分推断重新制定微调目标的概率框架。我们的关键创新在于将这种概率公式应用于低等级适配器上下文。MeLoRA将适配器参数视为受可学习高斯分布控制的随机变量，从而将优化从点估计转移到分布的均值和协方差。这种方法自然地捕捉参数的不确定性，并充当自适应正规化器，增强鲁棒性。我们进一步采用内存高效、低等级的协方差矩阵参数化来保持实际效率。对自然语言理解（NLU）、自然语言生成（NLG）和常识推理任务中的多个预训练模型进行了广泛实验，验证了MeLoRA的有效性。结果显示MeLoRA比基线方法实现了显着改进，例如在常识推理基准上微调LLaMA 2 - 7 B代表着0.51%的相对改进，而在E2 E上微调GPT-2 Medium则使ROUGE-L增加0.6%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000626?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[数据交互式mamba驱动SAR-光学融合去云]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000456?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与光学数据同步的合成孔径雷达图像能够重建被云层和阴影遮蔽的遥感图像，因为它们具有穿透云层的能力。然而，现有的SAR-光学融合技术的云去除是少数，主要是针对全球云去除，导致在密集的云区域的特征重建不足，并在无云区域引入伪影。此外，目前的方法缺乏独立的学习，从个人的方式，并未能建立全面的关联数据恢复时，SAR或OPT信号很弱。为了有效解决上述问题，本文提出了一种新颖的模型（MDFuse-CR）。首先提出了基于状态空间模型的数据交互式视觉曼巴（DI_ViM），然后结合可逆神经网络（INN）创建了双分支互补个体特征提取模块。其次，引入了从云影检测算法推导出的云影自适应损失函数，旨在最大限度地减少处理对无云区域的影响。再次，采用预训练方法去除SAR和OPT图像中的噪音。最后，证实了在没有Transformer的情况下该方法在云去除效率和推理速度方面的优越性。在公共数据集SEN 12 MS-CR上的实验结果表明，该方法具有优越的性能。与次优方法相比，MDFuse-CR的平均PSNR和SSIM值分别提高了1.4%和2.8%，而平均MAE和Sam值分别降低了5.4%和1.8%。源代码可访问https://github.com/Jing220/MDFuse-CR。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000456?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CLEDA：基于多模式学习和领域适应的跨语言漏洞检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000791?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于源域和目标域之间存在语义差距和分布差异，跨语言软件漏洞检测仍然是一个重大挑战。为了解决这个问题，本文提出了CLEDA，这是一个基于多模式学习和领域自适应的跨语言漏洞检测框架。CLEDA集成了三种补充模式：令牌序列、动态执行路径和代码属性图，以全面捕获代码的语法和语义特征。对于每种模式，设计了特定的特征提取器：使用预训练的模型来处理令牌序列，使用Transformer编码器来表示动态路径信息，并将图注意力网络应用于模型代码属性图。为了缓解跨语言的分布差异，本研究设计了一种以班级平衡为驱动的跨领域自适应学习策略，以增强模式间的一致性。在本研究中，采用C/C++作为源域，而Java作为目标域。最后，融合多峰特征进行脆弱性预测。在基准数据集上的实验结果表明，与其他最先进的方法相比，CLMDA实现了F1分数从14.26%到55.32%的改善，马修斯相关系数表现出近70%的最大增加。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000791?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CART：具有自适应重新规划的大型语言模型的可追溯零镜头规划框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022233?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于大型语言模型（LLM）的代理已被证明有助于解决与现实世界相关的各种规划问题。最近的研究重点是使用LLM将目标分解为子任务并生成计划，以及使代理能够获取当前观察并迭代生成下一组动作。由于复杂多样的场景中存在不完整的信息，现有方法设定统一的规划模式和任务目标具有挑战性。因此，基于LLM的代理的持续规划能力受到各种方式的限制。例如，任务判断条件和奖励稀疏，要求动作精度高，或者规划行为受到时间限制。因此，为了提高基于LLM的规划代理在现实世界场景中的规划性能，我们提出了一个通用规划框架：构造者、参与者、推理者和跟踪器（CART）。CART用于指导基于LLM的规划代理在不同任务环境中执行统一的规划行动。具体来说，我们介绍了一个LLM任务分解和规划方法在不完全信息环境中，然后将其映射到一个路径搜索的情况下，解决推理问题。当触发重新规划节点的条件满足时，我们设计的历史规划轨迹可以引导智能体从合理的节点快速恢复规划。我们在多个基准测试，如MineDojo，ALFRed，ScienceWorld和LandWar上的实验表明，与基于策略和基于策略控制的方法相比，所提出的基于LLM的具有推理和跟踪模块的规划器实现了更高的规划性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022233?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[采用优化方法的深度神经网络，用于通过谱法进行疫苗接种和治疗的非线性分数禽流感模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600002X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这项研究为禽流感传播动力学提出了一个分数阶数学模型，通过分数求导结合记忆效应，以捕捉现实的疾病进展。进行了全面的动力学分析，包括基本繁殖数的推导和Ulam-Hyers稳定性的研究。采用位移视图-斐波那契运算矩阵（SVFOM）方法进行数值逼近，得到收敛性分析的支持，并使用Adams-Bashforth-Moulton（ABM）格式进行验证。进行敏感性分析是为了确定控制疾病传播的最有影响力的参数。此外，深度神经网络（DNN）使用ABM生成的数据进行训练，以评估其相对于数值方法的预测能力。最后，采用基于平均减法的优化（ASBO）技术通过优化关键流行病学参数来最小化基本繁殖数。结合分析、数字和机器学习框架为理解和控制禽流感动态提供了一种稳健的方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600002X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用可学习原始差异的生成性合成零镜头学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000225?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[成分零镜头学习旨在从图像中识别对象和属性类别，包括训练期间未观察到的新型属性-对象组合。一个关键的挑战是在没有监督的情况下正确识别未见的成分，同时避免依赖类别名称和视觉内容之间不一致的关联。这个问题主要是由于使用直接绑定到类标签的固定文本嵌入而引起的。为了克服这些挑战，我们提出了一种新颖的框架，可以在不依赖文本标签的情况下学习原始差异。我们的方法将基于嵌入的策略与生成式框架集成，这种方法在组合学习中受到的关注有限。具体来说，通过比较共享嵌入空间中的视觉和文本表示来识别基元类。为了提高视觉特征质量，我们引入了一种特定于区域的特征聚合策略，可以有效捕获属性相关信息。此外，为了缓解零镜头学习场景中的数据稀缺性，我们设计了一个生成模块，该模块使用基于度量学习的三重组和具有可学习类特征的特征差异建模来合成未见的特征。该模块能够在统一的视觉空间中进行特征合成，减少对现有方法中常用的文本驱动知识的依赖。然后使用合成的特征来联合细化视觉和文本表示，从而提高概括性能。对四个广泛使用的基准数据集的广泛实验表明，我们的方法优于最先进的方法。该代码将在发布后发布。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000225?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于深度神经网络的软共识单位成本和权重学习新方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000821?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文解决了群体决策共识建模中存在的两个持续挑战：单位共识成本的量化和专家权重的确定。这些参数对于评估共识成本至关重要，但传统上依赖于主观的主持人判断，从而不可避免地引入偏见并损害决策的客观性。为了克服这些限制，我们开发了一种新颖的深度学习方法，通过深度特征提取来进行共识成本建模。我们提出了一个基于深度神经网络的共识成本模型和软共识达成框架。该框架旨在开发一种数据驱动机制，该机制从决策数据中自主学习客观共识成本参数和专家权重分布。提出的模型消除了人类在参数确定中的主观性，首次应用深度学习来在最小成本共识研究中学习这些关键参数。通过仿真实验和案例研究验证了所提出模型的有效性。还检查了模型的鲁棒性和有效性。这项工作为共识模型中的参数确定提供了新的数据驱动基础，从根本上提高了群体决策的优化能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000821?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用航空图像监控电网的注释助手]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000985?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[监控电网对于确保可靠的服务和防止事故至关重要。这种监督由飞行器执行以收集图像;随后，这些收集的图像由专家注释器处理和分析。由于手动处理大型数据集等成本很高，我们提出了一种新颖的混合方法，该方法利用深度学习来减少和优化注释工作量。该方法使用注释者提供的标签来训练神经网络，该神经网络提出注释建议并逐渐减少手动工作量。我们的工作与主动学习密切相关，但有一个关键区别：所有数据都必须标记和验证，以保证正确性。因此，我们的方法侧重于减少注释时间，而不是最大限度地提高模型性能。我们的混合方法通过在高置信度图像上建议注释来帮助注释者，这些图像只需要验证，而不是从头开始创建。使用所提出的方法，注释者可以比之前的全手动标签过程至少快2.67倍完成任务。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000985?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[量化和缓解推荐系统中的沉默螺旋：模块化概率框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000274?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在线评级系统是许多网络应用程序不可或缺的构建模块，但它们普遍受到数据偏见的影响，这些偏见扭曲了我们对用户偏好的理解。这种偏见的一个关键来源是“沉默螺旋”（SoS）现象，认为自己的意见属于少数的用户往往会保留这些意见，从而导致非随机缺失数据。虽然初步研究已经开始探索这个问题，但现有的推荐系统SoS模型无法捕捉现实世界的复杂性，例如评级近度、用户多样性（例如，“铁杆”用户不受社会压力的影响），以及对同意与反对意见的不对称反应。此外，这些模型往往缺乏正式的理论保证。为了填补这一空白，我们引入了Bi-HCP，这是一个模块化概率框架，用于量化和减轻SoS影响。Bi-HCP模拟了分裂的用户群体（铁杆与墨守成规）及其对感知的意见气候的双向（不对称）反应。该框架是（i）表达性的，捕捉了之前工作中错过的新颖因素;（ii）模块化的，允许扩展或替换其组件以支持未来的研究;（iii）理论上有基础，具有其广义期望最大化（GEM）推理算法的收敛性的正式证明。四个大规模公共数据集的实验结果表明，我们的模型比最先进的基线显着提高了推荐准确性，展示了对这些细致入微的SoS效应进行显式建模的实际好处。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000274?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[克服BERT在不确定性方面的局限性：多类别医学文本分类的新颖两阶段解决方案]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000596?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[来自变形金刚的双向编码器表示（BERT）在自然语言处理（NLP）任务中实现了最先进的性能，但在多类医学文本分类中难以实现不确定性管理，其中重叠的类别和特定领域的关键术语构成了挑战。BERT的注意力机制可能会将焦点分配到不相关的上下文模式中，从而降低其优先考虑医学重要术语的能力。为了解决这些限制，我们提出了一个两阶段决策框架，其中结合了“不确定边界”机制，以基于优化的不确定性阈值来分离高置信度（“某些”）和低置信度（“不确定”）情况。基线BERT模型处理高置信度案例，而不确定案例则由集成Word-Class Probabilities Embedding（WCPD）的增强BERT模型处理，以改善特定领域的表示学习。我们在三个数据库（Ohsumed、PubMed和Drug Review）上评估了我们的框架，并进一步检查了其在多种预训练语言模型设置下的稳健性。使用标准BERT作为主要支柱，结果显示Ohsumed的准确性一致提高，从0.770提高到0.773（p &lt; 0.05），PubMed的准确性从0.973提高到0.975（p &lt; 0.1），从0.596提高到0.609（p &lt; 0.05），在不确定子集上获得更大的收益。这些发现表明，基于置信度的划分和模型专业化增强了BERT的分类性能，同时有效地处理医学NLP中的不确定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000596?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PANS：一种新颖的两极调整噪音缩放方法，用于联邦学习中保护隐私的情感分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000912?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[联合学习（FL）通过实现去中心化模型训练，同时保护多个客户端的数据隐私，在情绪分析（SA）中受到了关注。SA的FL中的隐私保护通常涉及向模型更新添加噪音。这种噪音掩盖了个人贡献，确保敏感数据在培训期间不会暴露。传统方法将均匀的噪音应用于所有数据，但这种方法忽略了数据敏感度的不同水平，这可能会导致次优性能。我们提出的方法“极化调整噪音缩放”（PANS）通过根据数据的情绪极化动态调整噪音水平来解决这个问题。所提出的方法PANS通过利用随机响应局部差异隐私（RR-SDP）和逐位量化等技术来确保隐私，而不会损害性能。对于实验结果分析，使用了两个数据集IMDB和MovieLens 1 M。拟议的方法表明SA在ROC-AUC值、准确性、精确性、召回率和F1评分方面的显着改善范围为0.5%至5.6%。此外，通过p值、效应大小和置信区间来确定统计显着性，凸显了我们的方法在维护强大隐私保护同时增强模型性能方面的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000912?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[信息粒化和模糊<em>C</em>-均值集群驱动的动态雷暴捕获和路径成像]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000560?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大气电场（AEF）携带的模糊天气属性的挖掘，特别是雷暴发生时间的准确估计，具有巨大的挑战性。本文首次提出了一种基于模糊C-均值（RCM）集群的雷暴时间窗口捕获方法。信息颗粒，即通过将具有一阶差、统计量和时间属性的时间序列AEF信号（AEFS）作为数据进行处理，构建将雷暴描述为主要天气的模糊集，并通过流式细胞仪算法进行聚集。结合标记的AEF案例，确定多个粒度中的最佳信息粒度。然后，对目标颗粒应用阿尔法切割，以捕获通过该切割获得的代表雷暴优势的颗粒元素的时间起点和终点。这些时间点对应于可能的雷暴时间窗口和相应的AEFS分量。根据专家知识和天气变化规则对窗口合理性进行第一步评估。只有通过第一步评估并随后通过设计的基于专家经验融合的方法评估为雷暴主导的组件，最终才会被评估以用于在空间域中对雷暴云点电荷移动路径进行成像。结果表明，该方法在多种情况下准确捕捉时间窗口，并可靠地成像雷暴运动路径。这种可解释的动态捕获方法与那些基于AEFS分区的等时天气评估相比具有显着优势，有助于实时和高效的雷暴监测。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000560?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PCNA-IDS：车联网中的集成轻量级入侵检测系统，具有联合对比学习和差异隐私]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000894?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[车联网（IoV）已成为智能交通系统的重要组成部分，确保安全性和可靠性对于保护车辆用户和交通基础设施至关重要。入侵检测系统（IDS）作为抵抗网络攻击的关键技术之一，近年来受到越来越多的关注。目前，IoV中基于两阶段联邦学习（FL）的IDS已占主导地位。然而，这些IDS无法为整个IoV提供全面的保护。为了解决这些问题，本研究提出了一种基于联邦对比学习和差异隐私的IoV集成IDS，即PCNA-IDS。该系统通过保护车辆用户的隐私，有效检测多次车内和车外攻击，增强了车联网的安全性。具体来说，本研究最初设计了一个基于渐进特征提取（PFE）块和邻居注意力（NA）、RIA的轻量级网络，用于IoV中的攻击检测。其次，引入了基于差异隐私的联邦对比学习框架，以加强CPA网络的训练，保护车辆用户隐私。第三，为了使训练后的网络能够更好地部署在资源受限的边缘设备上进行实时攻击检测，本研究采用8位动态量化技术进一步压缩模型参数。在涵盖车内和车外攻击的两个数据集上进行了广泛的实验，验证了PCNA-IDS的高速性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000894?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[零校准警戒估计的解纠缠多峰域综合网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000961?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[警惕性估计对于保持人机交互任务的最佳性能至关重要。大多数现有的警戒估计方法依赖于大量的标记校准数据来训练特定受试者的可用模型，这极大地限制了其实际适用性。为了应对这一挑战，我们提出了一种用于零校准警戒估计的分离多峰域综合网络（DMSEN），从而消除了对单个校准数据的需要。具体来说，采用图卷积网络（GCN）和长短期记忆（LSTM）网络将来自不同领域的脑电图（EEG）和眼电图（EOG）数据投影到各自的特征空间中。模式配置-融合机制旨在对齐和集成跨模式的特征，减轻模式的同质性并促进提取和融合每个模式固有的警戒相关特征。此外，还开发了一种解纠缠的领域对抗机制，以将领域不变特征和领域特定特征脱钩，显式抑制领域特定信息，同时有效地提取领域不变特征以提高模型的可概括性。实验结果表明，所提出的DMDNN优于比较方法，验证了其有效性。这些发现凸显了拟议方法在现实世界场景中实际部署警戒估计的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000961?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多视图子空间集群的联合结构先验和多样性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000602?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多视图子空间集群（MSC）因其利用多视图数据特征信息的能力而引起了广泛关注。然而，现有的方法通常有两个主要局限性。首先，他们未能充分利用表示矩阵中固有的结构先验（例如，低等级和局部光滑）。其次，他们没有充分利用不同观点的多样性。为了解决这些问题，我们通过数值实验确认了表示矩阵中低排序先验（L-previor）和局部光滑先验（LS-previor）的存在，并提出了一种新型的多视图子空间集群模型，该模型联合利用结构先验（L和LS先验）和多样性（JLLSD）。具体来说，我们将表示矩阵分解为一致性项和多样性项。对于一致性项，联合使用张量核规范和总变分（TV）规范来协作利用L和LS先验，从而鲁棒地提取交叉视图一致性信息并抑制噪音。对于多样性项，我们引入了用于正规化的唯一l 2，1规范，以探索其稀疏结构并保留关键的视图特定特征。对12个基准数据集的广泛实验证明了JLLSD优于最先进方法的性能。该代码可在https://github.com/yuzhixinstar/JLLSD上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000602?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[构建基于趋势的信息颗粒以增强长期时间序列分析和预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001243?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种在数字时间序列上构建一组基于趋势的五重组信息粒的方法，并应用这些信息粒进行长期预测。这组信息颗粒不仅可以更直观地捕捉局部特征和边界信息，还可以为未来的预测提供更多有用的知识，从而提高预测的稳健性。有三个关键创新。首先，提出了一种基于趋势的动态粒度方法和相应的评价指标，其中将合理粒度原则与趋势分割相结合。通过波动性和趋势一致性分析自适应优化数据粒度，克服了固定窗口限制并改进了特征表示。其次，将遗传算法与粒子群优化相结合，开发了混合优化算法，提高了全局搜索效率和分割精度。动态惯性权重调整机制进一步稳定了分割结果。第三，设计了一个混合Transformer-LSTM模型来处理信息颗粒，通过多头注意力和位置编码将LSTM在捕获长期依赖关系方面的优势与Transformer的全局特征提取结合起来。这种集成提高了预测准确性和时间模式识别。这些组件共同解决了长期预测中的重大挑战，特别是管理复杂的时间动态和确保扩展范围内的一致性。在区间预测分析中，我们的信息粒度方法可以使用更紧凑的颗粒来实现所有数据集至少80%的覆盖率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001243?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用大型语言模型和数字孪生表示推理文本到图像检索]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000572?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[文本到图像检索旨在从大规模集合中识别与给定文本查询在语义上相关的图像。现有的嵌入相似性方法依赖于捕获表面级别相似性的全局特征匹配，限制了它们处理需要推理对象属性、空间关系和场景语义的隐式查询的能力。虽然最近的一些方法采用多阶段处理管道来增强跨模式理解，但它们仍然难以应对复杂的隐式推理任务。此外，这些方法通常返回整个图像，而不本地化满足查询约束的特定对象，使得它们不适合要求细粒度检索的应用程序。为了解决这些限制，我们定义了一个新的任务，称为推理文本到图像检索，一个新的任务，超越简单的相似性匹配。我们的目标是检索不仅是相关的图像，但也在他们满足隐式的，基于推理的查询的特定对象。为了解决这个问题，我们提出了一个两阶段的框架称为DTIR（数字孪生图像检索）。它通过引入中间数字孪生（DT）表示来为LLM推理搭建视觉和文本模式。具体来说，DTIR首先将图像转换为DT表示，DT表示是对对象语义、属性和空间关系进行编码的文本描述，同时保留细粒度的视觉上下文。随后，基于LLM的代理执行推理和分层检索，以根据DT表示确定目标图像以及图像内的对象。为了评估基于推理的检索能力，我们构建了一个新颖的基准数据集RT 2 I，其中包括1260个需要推理的查询-图像对。在RT 2 I上，DTIR实现了37.38%的Recall@1，比最强基线相对提高了61%，并在4个传统基准上建立了新的最先进结果。代码和数据集可在https://github.com/oneoflzx/DTIR上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000572?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于边缘计算中高效视频对象检测的自适应区域编码]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000675?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着计算机视觉技术的快速发展，智能摄像机已广泛应用于各个领域，导致对视频对象检测的需求不断增长。然而，这项任务面临着高带宽消耗、高传输延迟和大计算负载等挑战，这严重限制了其在边缘计算环境中的实时性能和实际应用。为了解决现有方法在平衡压缩与准确性方面的局限性，本文提出了一种用于视频传输优化的自适应感兴趣区域（RTI）编码机制。当前的动态ROI编码方法虽然能够减少冗余数据，但通常依赖于静态固定的量化参数（QP），从而导致粗粒度策略。这迫使一个次优的权衡，往往留下数据量高的简单内容或妥协的检测精度复杂的对象。为了克服这些问题，我们提出了一个自适应感兴趣区域编码（AROIE）机制，它引入了一个细粒度的，内容感知的QP选择策略。AROIE提取关键视频内容特征（包括对象类别、大小、运动、光照条件和重叠情况），并采用深度强化学习动态调整QP，从而优化视频传输。实验结果表明，该机制基于内容特征自适应地选择量化参数，在保持高检测精度的同时减少了约40%的视频数据量，在VisDrone2019数据集上获得了0.43的mAP分数，在KITTI数据集上获得了0.84的mAP分数。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000675?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于双分支生成式对抗网络的异常检测正无标记学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000729?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[正未标记（PU）学习下的异常检测仍然具有挑战性，因为只有少数异常被标记，而大多数数据仍然未标记，并且可能被未知异常污染。现有的PU学习方法通常依赖于不精确的类先验估计或有偏差的合成样本生成，这可能导致优化不稳定和检测性能下降。为了减轻这些限制，我们提出了PUGANomaly，这是一种基于双分支生成对抗网络（GAN）的异常检测的新型PU学习方法。PUGANomaly将异常检测和PU学习集成在统一的架构中。通过结合自训练机制和联合异常评分策略，PUGANomaly从异常相似性和正常不相似性的角度迭代细化伪负样本和模型参数。此外，我们设计了一组特定于PU的损失函数，以显式地强制增加正常和异常表示之间的分离。为了进一步加强区分能力，引入了辅助分类器来学习标记的异常和伪正态样本之间的决策边界，然后通过集成学习模块将输出与基于重建的异常分数融合。在MNIST、FashionMNIST和Alzheimer数据集上进行的大量实验表明，PUGANomaly在异常检测任务方面始终在统计上优于最先进的基于GAN的PU学习模型，在有限的监督下实现了卓越的检测准确性和鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000729?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[迈向以积极参与者为中心的垂直联邦学习：某些表示可能就是您所需要的全部]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000778?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现有的垂直FL（VFL）方法经常难以应对现实且未对齐的数据分区，并导致高通信成本和显着的操作复杂性。这项工作引入了一种新颖的VFL方法，即以积极参与者为中心的VFL（APC-VFL），它在参与者之间的数据样本在训练时部分对齐的场景中表现出色。APC-VFL的优势之一是仅需要与积极参与者进行一次沟通。这是通过每个参与者的本地和无监督的表示学习阶段实现的，然后是主动参与者的知识提炼步骤。与SplitNN或VFedTrans等其他VFL方法相比，APC-VFL在F1、准确性和通信成本方面在三个流行的VFL数据集上始终优于它们，因为对齐数据的比例降低了。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000778?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于CWT的转移学习模型，具有最佳通道选择，用于使用脑电信号检测DDD]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000742?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[重性抑郁症（DDD）是最普遍、最严重的精神疾病之一，由于大脑动力学的复杂性和微妙性，给诊断带来了重大挑战。传统的脑电分析方法常常无法捕捉这些细致入微的时间-频率动态。为了解决这一局限性，我们提出了一个深度学习框架，该框架将连续子波变换（CWT）、规模图表示和迁移学习与VGG 16架构集成在一起。使用CWT和标度图的原理在于它们能够保存时间和频率信息，从而能够提取具有临床意义的大脑动力学特征，而VGG 16的迁移学习则利用来自大规模图像数据集的先验知识，改善特征概括并减少在有限的脑电数据上训练的计算负担。通过将这些技术与稳健的预处理和通道选择相结合，提出的模型有效地识别与DDD相关的不同谱功率变化，特别是在theta和Alpha频段中。实验结果表明，所提出的模型优于传统方法，实现了更精确的DDD检测。这些发现凸显了将先进信号处理与深度学习相结合，通过脑电信号对DDD进行更可靠、非侵入性诊断的前景，并支持其临床应用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000742?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用优化的注意力增强剩余卷积神经网络的自然语言处理图像字幕系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600016X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[图像字幕模型通过从输入图像自动生成描述性文本摘要，在结合计算机视觉（CV）和自然语言处理（NLP）方面发挥着关键作用。现有的方法很难准确捕捉复杂的图像细节、处理模糊性以及生成上下文相关且连贯的描述。本文提出了一种利用优化注意力增强剩余卷积神经网络的自然语言处理图像字幕系统（AARCNN-ODID-NLP）。这里，输入图像是从MS COCO数据集收集的。然后，输入图像被送入预处理阶段，使用神经因果图协同过滤（NCGCF），以消除噪声，提高图像质量。该系统采用端到端架构，其中特征仿射残差网络（FA-ResNet）作为编码器，从预处理图像中提取深度特征描述符。在解码阶段，注意增强残差卷积神经网络（AARCNN）被用来生成准确和上下文感知的文本描述。为了进一步提高解码器的性能，使用速度暂停粒子群优化算法（VPPSOA）来微调AARCNN的参数。性能指标，如BLEU-1（双语评估替补-1），BLEU-2，BLEU-3，BLEU-4，METEOR，CIDER，准确性，召回和计算时间被考虑。AARCNN-ODIP-NLP技术是用Python实现的。与现有模型相比，所提出的方法实现了26.36%，20.69%，30.29%的准确率，19.12%，28.32%，27.84%的召回率，12.04%，13.45%，22.80%的BLEU-1和20.47%，16.34%，20.50%的计算时间减少：NLP的照明搜索方法和CNN驱动图像字幕方案（CNN-ICS-NLP）、利用图像处理的NLP（RNN-ICG-NLP）。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600016X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Fontify：通过上下文学习一次性生成字体]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000973?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于对快速创建风格化收件箱库的需求，自动字体生成引起了越来越多的兴趣。然而，现有的方法通常依赖于预定义的样式先验、固定的样式嵌入或严格对齐的参考集，这限制了它们概括为不可见样式的能力--尤其是在一次性设置中。一次性字体生成的核心困难在于将内容笔画与风格模式对齐的模糊性，这使得从单个参考中合成连贯的字形具有挑战性。为了解决这些限制，我们提出了Fontify，这是一个一次性字体生成框架，它将字形合成重新定义为上下文感知的图像修复任务。通过连接内容风格对并在训练期间应用随机块掩蔽，该模型学会从部分上下文线索中推断缺失的风格细节。推断时，Fontify通过视觉提示生成高保真字形，不需要预定义的字体先验或显式的风格嵌入。大量实验表明，Fontify在可见和不可见的风格场景中都优于现有方法，产生的字形具有更高的笔画保真度、更清晰的结构一致性和改进的感知现实主义。我们的工作引入了一种数据高效的字体生成范式，并在数字印刷术、艺术设计和个性化字体创建中有潜在的应用。该代码可在https://github.com/YingXu124/Fontify/上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000973?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于稀疏时态知识图完成的事实拼接和实体聚合网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001309?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[人工智能的进步明显凸显了时态知识图的重要性。然而，由于数据收集的局限性和知识提取技术的不成熟等因素，时态知识图往往不完整。此外，现实世界信息的快速增长大大加剧了这些图形的稀疏性，严重影响了其实际应用效果。正是由于这些原因，稀疏时态知识图的增强已经成为当前学术研究的一个重要焦点。在完成稀疏时态知识图的背景下，已有的方法通过邻居信息聚合丰富了实体表示，缓解了图的稀疏性，提高了完成效果。然而，这些方法有局限性。一方面，它们关注的是相邻实体的信息，而忽略了当前实体与其相邻实体之间的关系向量的作用。另一方面，他们未能根据相邻实体的角色区分聚合权重，从而限制了完成效果的进一步提高。因此，本文研究了一种基于相关事实的信息聚合方法和面向角色的注意力网络来丰富实体表示。鉴于关系载体的重要性经常被忽视，我们提出了一种通过连锁关系提取器和事实载体拼接器来挖掘关系载体的信息的事实载体生成策略。针对以往方法未能区分相邻实体角色权重的问题，我们提出了一种面向角色的注意力网络。该网络聚合上下文信息并根据聚合信息的角色分配权重，从而生成更准确的实体表示。根据实验结果，我们的模型在所选指标方面优于最先进的基线模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001309?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过自我监督对比学习进行知识追踪的时间交互增强的多视图框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000754?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[知识追踪是智能教育系统的一项基础技术，旨在分析学生的历史问答记录，以推断他们的知识掌握情况并预测未来的学习表现。虽然现有的基于图形的方法有效地捕捉了学生和知识概念之间的复杂依赖关系，但它们集成异类信息和建模时间动态的能力仍然有限。为了应对这些挑战，本文提出了一种利用自我监督对比学习的时间交互增强多视图框架（TMCL）。TMCL联合建模异类图和交互导向图，全面集成学生、练习和技能之间的多维静态关系和动态时间依赖关系。此外，还引入了自监督对比学习机制来提高异类节点嵌入的质量，同时采用时差衰减权重和门控时态特征来提高交互图建模的时态敏感性。在三个公开数据集上的实验结果表明，TMCL在不同数据集上实现了一致的性能提升，最大AUC提高了3.10%，ACC提高了2.59%，从而验证了其在个性化学习预测任务中的有效性和优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000754?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[双提示引导跨域Transformer，实现统一的昼夜图像去雾]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600105X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管在图像去雾方面取得了相当大的进展，但大多数现有方法都局限于单一的降解类型或特定的雾度模式。然而，在现实世界环境中，由于光照、昼夜转变和其他耦合退化因素的变化，雾霾以多种形式表现出来。一项新任务被分配来应对以下挑战：统一昼夜图像去雾（UPND），旨在在单一统一框架内恢复白天和夜间条件下的雾度退化图像。对于这项任务，我们提出了UPNDformer，这是一个由双提示学习指导的跨域Transformer，它集成了硬提示学习（HPL）和软提示学习（SPL）。HPL模块在以冻结形式编码可转移的雾度表示之前重建场景，确保跨域的一致降级建模。相比之下，SPL模块采用可学习张量，与编码特征交互，以自适应地捕获时间雾度变化，并在解码期间动态调节恢复，以实现条件感知引导。这种双提示设计使UPNDformer能够在不同光照条件下实现自适应雾霾感知和灵活的退化建模，从而显着提高统一昼夜场景下的恢复质量。广泛的实验表明，UPNDformer在多个昼夜基准上始终优于最先进的方法，并在下游视觉任务方面表现出显着改进，验证了其有效性和对现实世界应用程序的强大通用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600105X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SSTrack：用于视觉对象跟踪的联合规模感知时态提示和时空先验Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001139?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[通过利用变形金刚强大的全球建模能力，现有的视觉跟踪算法取得了令人印象深刻的进展。然而，这些方法通常专注于设计复杂的网络模型，而忽略了时间信息和规模变化。这些限制使它们容易受到由目标遮挡和变形引起的跟踪失败的影响。此外，大多数跟踪器采用基于ViT的注意力机制。这些跟踪器完全依赖输入图像，并且缺乏有关目标的与任务相关的先验知识。为了解决这些问题，本文提出了SSTrack，这是一种新型视觉跟踪算法，它集成了规模感知的时态提示和时空先验Transformer。具体来说，首先设计了一种规模感知的时态信息传播机制，该机制允许跟踪器通过在连续帧中传播多尺度时态提示，使模型能够学习前一帧和后一帧之间目标的规模变化。此外，我们引入了时空先验模块，为跟踪器提供目标位置和外观的时空先验知识，将时空先验模块与自我注意模块相结合。对LaSOT、TrackingNet和GOT-10 k等七个基准数据集的广泛实验证明了SSTrack卓越的跟踪性能。代码和预训练模型将在此处提供。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001139?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用扩张注意力Transformer学习可变形图像配准]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001152?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可变形图像配准是医学图像分析许多应用的基本预处理步骤。最近，变形金刚在可变形图像配准方面展示了潜力。变形金刚具有通过计算成对补丁关系来捕获图像内或图像之间的空间相关性的优势。然而，由于Transformers相对于序列长度的二次计算复杂性以及体积图像包含过多的体素这一事实，当前基于Transformers的配准方法在处理体积图像时采用两种策略来降低Transformers的计算成本。一种方法是将变形金刚集成到CNN主干的瓶颈中，以增强低分辨率特征，而忽略使用变形金刚来捕获高分辨率解剖结构相关性。另一种方法是将自我注意操作限制在小的局部窗口，从而限制变形金刚的感受野及其处理大位移的能力。此外，最近的方法通常利用注意力机制来增强特征学习，而无需匹配这些特征来显式计算位移场。本文将可变形图像配准中的特征提取、特征增强和特征匹配过程分开。为了处理高分辨率的3D特征地图，我们提出了Dilated Attention Transformers。Dilated Attention Transformers捕捉具有大感受野的图像内和跨图像特征相关性，同时确保可管理的计算成本。此外，在特征匹配过程中，我们引入了扩展匹配策略来适应大变形。对公共脑部MRI和肝脏CT数据集的实验表明，我们的方法比最先进的可变形图像配准方法表现出色。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001152?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[探索长尾多标签图像识别的提示分布和概率偏差]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001061?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在长尾多标签图像识别中，平衡类间分布和减轻长尾效应对于提高模型性能至关重要。我们研究即时分布特征的影响，并引入以类别分离性指数分数为指导的分层牵引策略，以加强头部、中等和尾部类别之间的界限。此外，由于单词嵌入中的语义一致性在提示嵌入学习期间往往会被破坏，因此我们用原始文本的连续语义平滑可学习提示，从而提高性能。为了减轻传统CLIP预测中头类和尾类之间的概率偏差，我们提出了一个logits校准模块，该模块关注显着和次要标签，增强正确类别的置信度，特别是对于头类。可学习提示与分类损失和分层分布损失联合优化，以增强模型的概括能力。对COCO-LT和VOC-LT基准数据集的比较研究表明了所提出的方法在长尾多标签图像识别中的优越性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001061?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[各向同性3D：基于单个CLIP嵌入的图像到3D生成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001103?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[受预训练的2D扩散模型日益普及的鼓舞，利用分数蒸馏采样（DS）进行图像到3D生成正在取得显着进展。然而，大多数现有的方法严重依赖于参考视图图像监督，这通常会扰乱扩散模型的归纳先验，并导致几何形状失真或背部区域过于光滑。为了克服这些限制，我们提出了Isotropic 3D，这是一种新型的图像到3D框架，仅采用单个图像CLIP嵌入作为输入。我们的方法通过完全依赖于SDs损失来确保方位角各向同性，避免过度适合参考图像。各向同性3D由两个主要组件组成：EMA条件多视图扩散模型（EMA-MVD）和神经辐射场（NeRF）。EMA-MVD的核心在于两阶段微调。首先，我们通过将文本编码器替换为图像编码器来微调文本到3D扩散模型，通过该模型初步获得图像到图像的能力。其次，我们使用显式多视图注意力（EMA）进行微调，该显式多视图注意力将有噪的多视图图像与无噪的参考图像结合起来作为显式条件。经过微调后，Isotropic 3D基于NeRF的SDs构建，可以从单个CLIP嵌入生成多视图一致的图像，并重建具有改进的对称性、匀称的几何形状、丰富的色彩纹理和减少的失真的3D模型。该项目的网页可在https://pkunliu.github.io/Isotropic3D上查阅。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001103?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FreqMambaMark：Wavelet-Mamba驱动的稳健医学图像水印]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000870?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[数字水印技术将认证信息嵌入到医学图像中，以确保数据的真实性、完整性和可追溯性。然而，医学图像中微妙的纹理和灰度变化对于诊断至关重要。不恰当的水印嵌入可能会干扰临床解释，对诊断准确性构成潜在风险。与此同时，现有方法很难平衡水印的不可感知性和针对复合攻击的鲁棒性。为了解决这些挑战，我们提出了FreqMambaMark，这是一个基于子波域Mamba架构的医学图像稳健水印框架。该框架使用Haar子波分解图像频段，采用自适应残留隐藏策略，并利用卷积神经网络（CNN）进行细粒度水印嵌入，实现高保真结果（PSNR：43.8分贝，SSIM：0.971）。在水印提取中，Mamba状态空间模型的远程建模增强了低频分量的恢复能力，使复杂失真下的水印鲁棒性提高了10.8%。此外，我们引入了动态复合攻击训练范式，并验证了该框架对NIH胸部X射线、脑肿瘤MRI和COVIDx CT-3数据集的概括能力，为医学图像安全提供了有效的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000870?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[IGPC-MSOS：一种具有动态模式切换的知识保留迁移学习框架，用于处理网络入侵检测系统中的概念漂移]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001048?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[网络威胁的快速发展给入侵检测系统（IDS）带来了重大挑战，特别是在受概念漂移影响的动态环境中，攻击行为的不断变化会降低长期检测性能。现有的自适应IDS解决方案通常仍然受到碎片化漂移处理机制、知识保留能力薄弱以及补充学习策略集成不足的限制，从而留下了可利用的盲点。本文介绍了一种基于模式切换架构的统一自适应IDS框架，该架构集成了在线顺序极限学习机（OSELM）、动态自适应OSELM（FA-OSELM）和知识保护OSELM（KP-OSELM）。提出的带模式切换在线顺序的增量遗传编程组合器（IGPC-MSOS）方法根据检测到的漂移模式和实时性能反馈动态选择最有效的操作模式。五个基准数据集的实验评估表明，与最先进的方法相比，IGPC-MSOS始终实现96%-100%的召回率，提供有竞争力或更高的F1评分（0.96-0.9995），并减少了推理延迟。这些结果证实了所提出的入侵检测方法在不断变化和高吞吐量的网络环境中具有强大的适应性、鲁棒性和实时适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001048?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过深度学习和基于区块链的机制保护数据隐私的学生职业预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600095X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[最近几天，学生的成功已成为大多数高等教育机构的主要战略目标。由于运营成本的增加和预算的削减，教育机构更加注重在不影响教育质量和严格性的情况下满足其计划中的学生入学率。大数据分析和机器学习（ML）技术的现有研究进展严重依赖学生数据来预测学生信息。但这些现有模型解决了对学生数据进行分类和预测其表现时的一些问题。本文提出利用区块链进行深度学习，以提高通过数据隐私预测学生职业成功的准确性。论文分为三个阶段：预处理、特征选择和分类。最初，在预处理阶段，执行最小-最大正规化方法来规范数据。接下来，该阶段通过使用改进的Levy飞行辅助火鹰优化（Imp-LeFoP）的先进技术来采用特征选择方法。该方法选择特征的最佳子集。此外，将选择的特征作为输入并传递到分类器模型中，即优化的混合密集连接卷积VGG辅助汽车研究形成器（Opt-Studformer）。分类器模型中存在的超参数通过甲虫优化机制（DBO）进行适当调整。对于学生数据隐私，集成了区块链机制来安全地存储数据。此外，区块链机制使用改进的利益证明（Im-PoS）共识算法进行检索验证。职业预测的性能通过使用两个数据集进行评估：计算机科学学生职业预测和职业预测。因此，两个数据集分别达到98.97%和98.84%的高准确率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600095X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于声纳图像对象检测的跨尺度通道关注和特征融合感知聚合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001140?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[特征提取和特征融合对于声纳图像目标检测至关重要。在特征提取方面，由于设备限制和水下环境的复杂性，声纳图像往往表现出较高的噪音，导致目标与背景之间的相似度很高，从而影响特征提取。在特征融合方面，基于变换器的模型依赖于自我注意机制，但这导致缺乏局部先验信息。来自噪音的干扰以及目标与背景之间的相似性扰乱了全局关系的计算，将有噪音的特征与有用的特征混淆，导致几何信息不足，最终影响检测准确性。为了解决这些问题，我们提出了一种先进的检测框架，该框架结合了有效的特征提取和多尺度特征融合。我们引入了跨尺度频道注意力模块，该模块通过集成挤压激励（SE）模块和高效多尺度注意力（EMA）模块的优点来动态调整频道权重，捕捉多尺度依赖性、抑制背景噪音和增强全局特征表示。此外，为了进一步提高特征融合的有效性并更好地利用几何信息，我们设计了基于CNN的特征融合感知聚合网络。该网络通过跳过连接促进低级几何细节和高级语义信息之间的交互，增强特征表示并提高检测准确性。实验结果表明，我们的方法在检测性能方面优于一些先进的检测模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001140?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CoGMoE：通过专家图形混合实现多智能体协作感知的稀疏且专业化的框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000730?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多智能体协作感知通过共享补充信息来克服因遮挡而产生的个人限制，显着提高了自动驾驶安全性。主要目标是应对感知性能和通信带宽之间的关键权衡。然而，现有的方法很难实现这种平衡，平等地对待所有信息，而不考虑每个代理人的具体情况。为了解决这个问题，本研究提出了CoGMoE，这是一种新型的协作感知方法，它将V2 V通信建模为结构化的分层推理过程。具体来说，CoGMoE提供了三个明显的优势：i）它从每辆车辆中选择一组稀疏的语义突出关键点，在保留重要信息的同时显着减少通信负担; ii）它构建分层通信图，在不同车辆的相应位置区域之间建立直接对齐链接，明确地将它们与用于上下文推理的内部链接分开; iii）它使用由多轮专家审议管理的图形专家混合（GraphMoE）架构，为每个链接类型动态分配专家，使用迭代特征细化来实现卓越的鲁棒性。对模拟和现实世界数据集的广泛实验表明，我们提出的CoGMoE在实现检测准确性和通信带宽权衡方面优于最先进的协作感知方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000730?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BiTrans-CDSR：通过联合用户项重叠建模进行跨域顺序推荐的双向知识转移]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000262?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[跨域顺序推荐（CDSR）系统旨在通过利用多个领域的知识来提高准确性。虽然现有方法独立关注用户或项目重叠，但有三个关键场景尚未探索：用户部分重叠与项目部分重叠、用户部分重叠与项目完全重叠以及用户完全重叠与项目部分重叠。我们引入了BiTrans-CDSR，这是一种新颖的框架，可以同时通过用户和项目桥梁实现双向知识转移。该框架采用大型语言模型（LLM）来生成伪跨域交互。我们提出了一个双桥对比学习机制，以调整用户的行为模式和项目的语义关系，和一个双向的相关感知Meta召回网络自适应加权基于用户和基于项目的信号检索高质量的伪项目。对三个现实世界数据集的广泛实验表明，BiTrans-CDSR在所有三种场景中的表现显着优于最先进的基线，NDCG@10和HR@10的平均改进分别为13.7%和15.3%。BiTrans-CDSR有效地弥合了以用户为中心的知识转移和以项目为中心的知识转移之间的差距，为复杂的跨领域推荐提供了更全面的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000262?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TranSpikformer：增强的基于变换器的尖峰神经网络，具有均匀的注意力增强和深度卷积位置编码]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000018?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与传统的人工神经网络（ANN）不同，尖峰神经网络（SNN）提供了一种受生物启发的节能计算模型。在本文中，我们开发了一种增强的基于transformer的尖峰神经网络，称为transSpikformer，具有均匀注意力增强（UAA）和依赖卷积位置编码（DCPE），提高了计算机视觉任务的时空信息处理。DCPE创新性地确保了自适应空间编码，同时保持SNN中的平移不变性，从而改善了时空数据以及语义图像特征的处理。此外，UAA还在每批中重新校准样本注意力，有效地减少了图像数据中对特定局部区域的偏差。我们的工作展示了各种数据集的模型性能的显着改进，包括CIFAR 10、CIFAR 100、CIFAR 10-DVS、DVS 128 Gesture和N-Caltech 101。值得注意的是，我们的方法大大提高了最先进的水平，在CIFAR 10-DVS和CIFAR 10上分别实现了95.9%和96.35%，比最高比较模型分别高出15%和0.74%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000018?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多峰融合策略的圆盘铸件动态视觉缺陷检测系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000699?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[盘类铸件的质量对保证汽车系统的结构安全性和运行可靠性起着至关重要的作用。虽然铸造工艺近年来取得了进步，但诸如孔隙、裂纹和不完整成形等表面缺陷仍然难以消除，阻碍了产品质量的提高。现有的缺陷检测系统往往不能满足高精度的要求，主要是由于多模态传感和动态决策的限制。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种动态视觉缺陷检测系统，该系统将机械臂与深度相机相结合，以实现对圆盘铸件的高效、准确的表面检测。提出的Multimodal Dynamics DefectFormer（M2 DF）模型在光盘铸造缺陷数据集上取得了显着改进，与领先的目标检测算法相比，F1评分提高了6.5个百分点，同时参数数量减少了60.36%。它还将mAP@50提高了5.4个百分点，并显着增强了对孔隙率和裂缝缺陷的检测。此外，还引入了改进的RTI *-PDF路径规划算法，以提高检测效率。该方法减少了搜索空间，加速向最佳路径的收敛，并产生平滑、短的路径。因此，该系统实现了更快、更可靠的路径规划。实验评估证实，所提出的系统在复杂的工作条件下保持了较强的鲁棒性和通用性。这些发现凸显了其作为铸造应用中智能缺陷检测的实用有效解决方案的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000699?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[群体间知识转移和表达提炼，以实现公平推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000237?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着在线平台上推荐系统的成功，人们越来越担心它们可能通过有偏见的推荐加剧社会不平等。由于消费习惯和文化行为等固有差异，男性和女性表现出不同的数据分布，导致结果不平等。一些使用虚假数据或施加算法约束的现有方法无法与现实世界的模式保持一致，可能会降低数据质量并对推荐性能产生负面影响。为了解决这个问题，我们研究了如何从数据和算法方面解决不公平问题。具体来说，为了从数据端缓解性别导致的数据不平衡，我们提出了一种组分布对齐机制。该机制通过生成和注入跨群体增强样本来在性别群体之间传递偏好知识。为了解决数据端表示的局限性，在算法端，我们提出了面向公平的表示提炼。通过自适应对比度训练，我们优化增强样本，以实现公平的表示并与原始分布的有效集成。对三个现实世界数据集MovieLens-1 M、LastFM和Tall的实验清楚地表明，我们提出的框架显着增强了推荐公平性，尤其是在性别差距更显着的Tall数据集（男性：女性=1：6）。实验结果表明，我们的方法有效地降低了公平性差异指标，与最先进的方法相比，DP下降了8.87%，EO下降了9.03%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000237?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[班级去偏见教师进行无源物体检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000717?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[无源对象检测（SFOD）旨在将已标记源域上的预训练模型适应未标记目标域，而无需访问源数据。现有的SFOD方法主要采用自训练范式，使得自适应检测器的性能严重依赖于伪标签的准确性。为了提高伪标签的质量，一些方法利用对比学习来增强特征表示，并且已被证明可以实现性能提升。然而，这些方法忽视了类不平衡的问题，这可能会导致罕见的类特征更接近语义相似的大型类，从而阻碍模型学习高度区分性的特征表示。为了解决这个限制，我们提出了一个班级去偏见的教师框架。具体来说，我们在对比学习中创新性地引入了班级失衡校准模块。该模块联合优化样本间和样本-原型双重对比损失，提高了同一类内特征的相似性，同时迫使不同类均匀分布在特征空间中。此外，我们设计了一个区域感知特征聚合模块，该模块选择性地聚合来自教师和学生模型的区域特征，以增强特征表示。这有助于生成高质量的正/负样本对以进行对比损失。在多个域适应场景中进行的大量实验表明，我们的方法优于现有的SFOD方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000717?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过深度学习中基于投影的梯度修正改进Adam优化器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000110?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络（DNN）因其能够对数据内的复杂关系进行建模而被广泛用于大规模学习任务。自适应矩估计（Adam）优化器是训练DNN的热门选择;然而，其概括性能在具有挑战性的数据集上可能不太理想。为了解决这一局限性，我们提出了三个修改的Adam变体（Adam-V1、Adam-V2和Adam-V3），其中结合了受准牛顿和共乘梯度方法启发的基于投影的梯度修正机制。这种修正引入了弯曲意识，而不需要完整的海森计算，提高了收敛稳定性并减少了停留在尖锐或概括性较差的最小值的倾向。所提出的方法在低维和多维任务上进行了系统评估，包括单变量和二元非凸函数、二维图像分割、使用MNIST上CNN的图像分类、CIFAR- 10和更具挑战性的CIFAR-100数据集，以及CIFAR-10上基于ResNet的架构。此外，还使用MIT-BIH心律失常数据集通过心电图心跳分类评估了非平稳现实世界信号的稳健性。实验结果表明，与基线Adam相比，存在一致的改善。在MNIST训练的CNN模型上，Adam-V2实现了97.93%的最高准确率，超过了标准Adam（96.48%），并凸显了在低维环境中将梯度修正与自适应步进大小调整相结合的好处。对于在CIFAR-10上训练的CNN，Adam-V3获得了73.59%的验证准确率，相对于Adam（72.44%）提高了概括性。在更复杂的CIFAR-100数据集上，提出的变体在准确性和F1评分方面始终优于基线Adam和最近的自适应优化器。在CIFAR-10上使用ResNet-50模型，Adam-V1达到了79.9%的最高准确率，而Adam-V3达到了0.704的最佳F1评分，在更深层次的网络架构中表现出了强劲的性能。这些结果表明，弯曲感知的梯度修正可以以最小的额外计算负担增强深度学习任务的收敛速度、稳定性和概括性。提出的优化器为浅层和深层架构提供了实用优势，为现有的自适应优化方法提供了简单有效的改进。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000110?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HFLMND：通过恶意节点检测实现稳健高效的分层联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000146?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[分层联邦学习（HFL）因其通信效率和成本效益而受到广泛关注。然而，在多维、大规模、零信任的分布式边缘网络中，HFL极易受到来自不同层恶意节点的攻击。大多数现有的联邦学习（FL）防御方法都集中在两层结构上，无法解决HFL中复杂的跨层攻击。HFL的安全研究尚处于起步阶段，缺乏全面的防御。我们通过提出HFLMND来应对这些挑战，HFLMND是一个轻量级且强大的防御框架，旨在通过准确识别恶意节点来增强HFL的安全性和弹性。特别是，我们设计了一种节点相似度特征提取方法，从客户端和边缘服务器提交的模型参数中提取多个特征，例如cos相似度和欧几里得距离。随后，我们根据这些特征应用分层集群策略来检测恶意节点。此外，我们还集成了历史可疑评分纠正机制，通过积累历史检测结果来提高检测的准确性和稳定性。评估结果表明，HFLMND可以有效检测和防御HFL中的各种攻击，并且在多次攻击中平均检测准确率超过90%，对全局模型性能的影响可以忽略不计。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000146?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种用于沙尘退化图像增强的轻量级双视网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000523?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决当前的监督沙尘图像增强网络需要大量参数并消耗大量计算资源和存储空间的问题，我们提出了一种轻量级双视图沙尘图像网络。提出的双视图细化编码器和原始编码器旨在提供互补的特征信息，从而最大限度地提高提取特征的多样性。在编码器阶段，引入无参数特征调制模块并有选择地嵌入到编码器分支中，以增强特征提取能力。在解码阶段，设计了上下文注意力集成模块，通过自适应地利用基于方差的加权和远程像素依赖性来提高图像对比度并增强区域细节。这些模块共同增强了特征表示和网络重建能力，同时显着减少了参数负担。实验结果表明，该网络可以在保证性能的同时，以更少的网络参数有效增强沙尘图像。此外，所提出的算法很好地推广到浑浊和浑浊的水下图像增强。处理后的图像还提高了车辆和行人等目标的检测准确性，表明其强大的应用潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000523?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于知识蒸馏的原型引导循环联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000201?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种新型的联邦学习（FL）框架，称为原型引导的具有知识蒸馏的循环联邦学习（PCFedKD），以解决分布式机器学习中数据异类的挑战。与传统FL模型不同，PCFedKD融合了全球和本地原型，以实现个性化模型训练，同时确保高效的全球知识共享。该框架利用循环培训方法，客户顺序参与知识提炼（KD），以在培训轮中保留和完善知识。KD能够在客户之间高效地传递知识，提高学习准确性并减少通信负担。此外，原型的使用提供了特定于类的数据表示，这有助于将全球知识与本地客户特定的数据分布保持一致。全球原型捕获客户之间的共享知识，而本地原型则指导客户特定的个性化，从而改进模型适应性和性能。总而言之，PCFedKD建立了一个轻量级且保护隐私的FL范式，通过原型引导的循环蒸馏共同增强全球共识和本地个性化。大量实验表明，我们的方法显着优于基准模型，在不同数据集（包括具有特征和标签变化的数据集）中实现了更高的准确性、更快的收敛和改进的可扩展性。结果凸显了所提出的框架在现实世界的异类FL场景中的实际适用性和稳健性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000201?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图的查询集群支持分组查询关注]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000559?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[Grouped Query Attention（GQA）是多查询注意力的一种广义形式，通过为给定查询启用共享键值对来最小化模型的大小。这种方法有助于更快的解码器推断。然而，查询之间的差异可能会在键值对中引入不确定性，导致注意力模型的消息传播有效性下降。这个问题的一个潜在解决方案是根据查询的接近度将查询聚集到共享关键字-值对的组中。本文提出了一种新颖的框架来增强GQA，利用图方法来对相似查询进行集群。它自适应地引导关键值对的融合，以减少模型参数，同时保留推理性能。三种不同的集群方法，即k-means、匈牙利算法和Blossom算法，均被用来实例化基于集群的GQA（CGQA）。这种方法通过应用于两个现实世界的问题来验证，分别解决自然语言理解和自然语言生成的任务。进行的比较实验分析表明，所提出的方法优于现有的GQA方法，增强了基础注意力模型的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000559?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于视觉位置识别的高级自适应特征增强和注意力面罩引导聚合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000298?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉位置识别（VPR）是一项基本功能，支持智能代理的自主感知和定位，以及网络图像的地理位置检索。通过比较视觉特征来推断查询图像的地理位置，VPR在地图构建和增强现实等应用中发挥着至关重要的作用。然而，动态遮挡、视角变化和环境干扰等因素容易导致全局特征匹配不稳定，从而限制VPR鲁棒性。为了解决这个问题，我们提出了一种集成高级自适应特征增强和注意力口罩引导聚合（HAM-VPR）的增强VPR框架。这种方法在预训练的DINOv 2模型的高级Transformer块中集成了一个轻量级AdapterFormer模块。这增强了语义适应性，保留了细粒度特征，并减少了参数冗余，最终生成结构化图像分割特征图。这有效地弥合了预训练的视觉模型和VPR任务之间的表示差距。同时，轻量级注意力模块生成隐式面具来指导全局特征聚合，抑制不相关区域，同时放大区分区域表示。两阶段训练策略实现了掩蔽和分割特征的无缝融合，无需重新提取基本特征即可实现自适应优化。这显着增强了全局特征的辨别能力和稳健性。此外，我们基于GSV-City数据集构建了具有有效区域注释的VPR-City-Mass数据集，为掩蔽机制提供了现实世界的参考。实验结果证明了多个VPR基准数据集的卓越性能，并在大规模数据上获得了准确的测试结果，有力地验证了我们方法的优越性。该代码可在https://github.com/wlh-coder/HAM-VPR上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000298?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用图结构和语义依赖性增强用户冷启动推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000249?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于图形的协作过滤（GCF）通过建模高级用户与项目关系，在推荐系统中取得了显着进展。然而，传统的GCF方法是“可转换的”--它们依赖于预定义的嵌入，因此如果不进行完全的再培训就无法处理新用户。虽然最近的归纳方法结合了基本图信号来适应新用户，但它们通常很难为具有极其稀疏交互的用户生成个性化表示，因为它们的聚合机制可能对有噪信号敏感，并且次优地捕获复杂的关系语义。为了解决这个问题，我们提出了图形结构和语义依赖性（GSSD）框架，这是一种通过多方面信号集成增强冷启动用户表示的新颖方法。首先，我们采用课程学习策略来构建稳健的初始嵌入。培训首先关注高受欢迎用户，为他们分配更大的嵌入规范，并逐步转移到包括稀疏用户，从而增强整体模型稳定性。至关重要的是，这种基于大纲的细化为用户嵌入建立了强大的基础，从而能够在用户-用户依赖图中传播丰富的个性化语义。为了减轻该图中的受欢迎程度偏差，在应用Cosine相似性指标之前，通过从每个用户的个人资料中减去全局平均项载体来计算边缘权重。认识到仅使用社区聚合就有可能过度平滑用户表示并模糊其独特配置文件，因此我们采用了混合训练目标。该目标将BRP损失与逐层对比学习损失相结合，以显式地保留高级结构信息并强制执行表示唯一性。此外，自适应任务加权策略动态平衡损失成分，提高优化效率。大量实验表明，GSSD在标准（转换）和冷启动（感应）设置中始终优于最先进的基线。在归纳式场景下，它在Recall和NDCG中实现了平均超过8%的改进，有效丰富了稀疏用户表示。这些结果表明，我们的方法不仅成功地缓解了冷启动问题，而且可以很容易地在各种推荐场景中采用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000249?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[生物启发的时间差和空间频率游戏网络用于视频伪装对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600050X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视频图像对象检测（VCOD）带来了时间动态性、多尺度空间不均匀性以及目标和背景之间明显的特征不可互换性所带来的巨大挑战。我们从人类视觉认知（采用迭代多尺度信息游戏来揭开隐藏实体）中汲取灵感，提出了TSGNet，这是一个为VCOD量身定制的生物驱动的时间差异和空间频率游戏网络。该架构包含一个双分支编码器，以提取不同分辨率的语义和文本特征，并由一个通道对比度增强子模块进行增强，该子模块放大了微妙的区分线索。分层空间-频率可变形聚合器将自适应空间可变形卷积与双向频域注意力协同融合，促进稳健的多尺度特征融合。补充地，时间差异建模单元利用多移动时间尺度来捕捉复杂的动态演变，而多尺度一致性比较机制则通过交叉分辨率对齐迭代地细化预测。对包括MoCA-Mass和CAD在内的既定VCOD基准的严格评估证实了我们的卓越地位，而对视频显着对象检测、视频对象分割和医学息肉分割数据集的跨领域概括强调了其在计算机视觉范式中的适应性和更广泛的适用性。代码和结果将在https://github.com/Hello-GYu/TSGNet上发布。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600050X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[解开域样式以增强跨域综合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000468?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[领域概括的目的是使在多个源领域上训练的深度神经网络能够有效地概括到不可见的目标领域。在这项研究中，我们提出了一个统一且新颖的图像分类领域概括框架。与仅适应域不变特征或增强风格的现有方法不同，我们的方法通过三个新颖的模块隐式地分离风格和语义表示：（1）动态映射模块，其隐式地保留风格信息，同时保持语义一致性，（2）空间重组加权模块，其通过注意力引导的重组选择性地强调领域自适应空间语义，以及（3）分布队列对齐模块，用于对齐跨域的高级特征分布以减少域移动。与被动对齐领域或抑制领域特定线索的现有作品不同，我们的框架积极利用这些来实现稳健的概括。跨三个标准域概括（DG）基准（即Digits-DG、PAC和Deliver-Home）的广泛实验表明，我们的方法实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000468?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[分布式音乐情感回归的目标条件三路径一致性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000614?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[音乐情感识别系统需要捕捉情感混合物的细致入微的表示，这是一项离散标签或二维价-唤醒坐标经常无法完成的任务。我们提出了三重路径一致性（TPC），这是一个用于从音频中学习情感分布的目标条件训练框架。我们的实现TPCNet采用了一个具有交叉注意力的紧凑型CNN-BiLSTM前端和一个支持三个协调路径的编码器-解码器骨干：一个从音频特征生成logits的预测路径，一个将地面实况分布解码为分层特征锚的目标路径，以及一个重新编码这些锚以实施多级对齐的一致性路径。这种三角一致性约束确保了整个网络的语义一致性，而无需外部教师。我们优化了分布标签的Kullback-Leibler方差，并将其与化合价觉醒回归的均方误差进行比较。在四个基准（S9 k、Cal 500、MTG-Jamendo和PMEmo）上进行的实验表明，通过一致性相关系数和斯皮尔曼相关性来衡量，在分布形状一致性方面具有竞争力或最先进的性能。这些结果是通过PPC主干网仅向紧凑的19.39兆参数系统添加26万个可训练参数来实现的，从而实现了轻量级部署。统计显着性测试证实，PPC的优势在于建模结构完整性，而不是逐点准确性。结果确立了PPC作为情感感知多媒体系统的实用框架。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000614?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于时间和频谱肌电特征及机器学习的手势识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022907?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[手势识别在人机界面、康复、医疗诊断、情感识别等多种应用中非常有趣。尽管该领域取得了进展，但由于几个因素，包括sEMG信号的非平稳行为、伪影的存在、以及识别信息量最大的特征和选择适当的分类器的困难，特别是在处理大量手势时。在这项研究中，我们提出了一种从表面肌电信号（sEMG）识别手势的方法，旨在通过作用于此类系统的不同阶段来解决其中一些因素。为了解决EMG信号的非平稳行为，我们采用了优化窗口大小和步进大小的策略。我们总共提取了24个特征，其中19个来自时间域（TD），5个来自频域（FD）;选择这些特征是因为它们在实时应用程序中的有效性和简单实现。在分类之前，我们使用互信息技术进行特征选择，识别最具区分性的特征，这些特征将用作八个不同分类器的输入。在两个公开可用的数据集上评估了所提出的方法的性能，即Mendeley数据集和Ninapro DB 1，其中包括从40名受试者记录的10个手势。反向传播神经网络（BPNN）的准确性达到96.5 ± 4.48%，线性鉴别分析（LDA）分类器的准确性达到95.4 ± 5.78%，Mendeley数据集的最佳结果。对于Ninapro DB 1，LDA在52个动作和27名受试者中的平均准确率为93.05 ± 3.24%，而BPNN在52个动作和27名受试者中的平均准确率为92.47 ± 3.32%。这些结果仅侧重于受试者内分析，单独评估每个受试者的系统性能，而不考虑受试者间的变异性。应用这些方法后，目标是通过评估每个特征域的性能来识别所选特征中最相关的特征。结果表明，TD特征优于频域FD特征，并且获得的性能接近使用所有特征获得的性能。为了增强模型的可解释性，Shapley Additive exPlanations（SHAP）用于评估每个特征的贡献和重要性。我们的方法与最先进方法的比较研究表明了我们的方法在改进基于sEMG的手势分类方面的功效和有效性。所提出的方法为实时应用提供了一个有前途的基础，特别是在人机交互和假肢控制系统中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022907?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通用专家指导的多组图提示学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000092?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[提示学习最近在通过实现高效的任务自适应和更好的概括来增强图形神经网络（GNN）方面表现出了巨大的前景。然而，现有方法通常使用单个提示，这限制了它们在不同图形任务中的表达能力和适应性。为了克服这一限制，我们提出了多组图提示（MGGP）框架，该框架引入了多个可学习提示组，在GNN内协作工作，以捕获不同的语义模式和任务线索。为了有效整合这些提示组的多样化输出，我们进一步设计了专家指导的聚合机制。该专家模块动态权衡和组合每个组的预测，充当元推理器，以任务感知的方式选择和集成信息，显着优于投票或平均等天真聚合策略。在完全监督和少数镜头设置下对各种节点和图形分类基准进行的广泛实验表明MGGP实现了卓越的准确性和鲁棒性。我们的方法使现有的图提示学习方法具有多视角推理能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000092?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过稳定性感知的初始训练和密度引导的渐进过滤器衰变加速深度神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000808?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[识别深度神经网络中的计算冗余组件构成了网络压缩的基石。与仅根据过滤器与全局重心的偏差对过滤器进行排名（可能会扭曲参数分布）的面向幅度的方法不同，我们引入了一种新颖的框架来充分利用参数空间内的潜在特征相关性。首先，对于未经训练或不完全训练的网络，我们引入网络稳定性的概念来量化整个训练时期的架构相似性，并自适应地为搜索最佳网络架构提供明确的指导，而无需对整个模型进行全面训练。因此，我们产生了一个种子模型，比那些用随机权重初始化的种子模型富含了更可靠的信息。其次，分析参数分布特征，并为每个过滤器构造超球。然后，我们量化其超球附近每个过滤器的密度，并根据高密度过滤器表现出高“可替换性”这一标准来识别冗余过滤器，这可以通过微调技术恢复。第三，为了确保知识从原始模型稳定、顺利地传输到修剪后的模型，我们采用了渐进过滤器衰减技术，将信息权重逐渐集中到保留的过滤器。我们对两个现实世界的数据集进行了广泛的实验，以证明我们提出的方法相对于最先进算法的优越性。例如，在CIFAR-10上，我们的方法在ResNet-110上将FLOP减少了62.8%，准确性甚至提高了0.13%。在更大的ILSVRC-2012数据集上，我们实现了FLOP减少53.5%，而ResNet-50上的Top-1准确率仅下降0.87%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000808?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DACNN：用于方面术语提取的双注意卷积神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600081X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[ABSA技术通过准确识别评估对象及其情绪倾向，为质量评估和民意监测提供关键数据支持。作为ABSA的核心组件，ATE在小样本场景中面临着有关多义词精确语义区分的主要挑战。为了解决传统方法中静态表示引起的语义模糊问题，我们提出了DACNN模型。这种创新的方法集成了双重注意机制，通过门控单元动态优化它们的融合，并采用CNN来准确识别多义词的上下文含义。由此产生的模型演示了动态语义捕获功能与自动上下文相关的语义理解。实验结果显示，笔记本电脑数据集的F1得分为84.37%，比基线提高了5-10个百分点。在50-200个样本大小中，验证集F1始终优于训练集0.47-5.87个百分点，显示出出色的抗过拟合能力。跨域传输测试显示85.5%的性能保留率，验证了模型的概括能力。该解决方案通过轻量级架构设计，支持每秒超过300个术语的实时语义解析，有效解决了工业应用中的多义词提取挑战。该研究不仅实现了上下文自适应的动态语义捕获，还建立了可扩展的、轻量级的NLP技术范式。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600081X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用伪重叠和伪分组池功能增强时间序列和图像域中的特征压缩和重建]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000766?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度学习技术因其学习高效潜在表示的能力而被广泛用于压缩和重建图像和时间序列特征。在这项工作中，我们引入了两类池化函数--伪重叠和伪分组--并将它们集成到自动编码器中，以改进特征提取和潜在空间组织。与传统的池化方法不同，这些函数自适应地调节特征聚集，允许在压缩期间更好地保存结构信息。我们评估了图像（MNIST、FashionMNIST、CIFAR 10、SVHN、CIFAR 100、ImageNet）和时间序列数据集（Vasicek、J-Vasicek、GMB、J-GMB、MRD、J-MRD）上提出的池机制，证明了增强的重建准确性。比较实验表明，伪重叠和伪分组优于传统的池化层，尤其是在结构复杂的数据集中，凸显了精心设计池化操作以获得最佳性能的重要性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000766?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[红外小目标的物理驱动特征脱钩：双几何引导专家网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000122?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[红外小目标检测（ISTD）对自治系统提出了一个关键的状态估计挑战，其核心挑战在于可靠识别被复杂背景杂波遮挡的弱、低对比度目标。传统的深度学习方法会受到目标和背景之间特征纠缠的影响，限制了检测效率和稳定性。为了解决这个问题，我们提出了双几何引导专家网络（DGGENet），这是一种建立在专家混合（MoE）范式之上的新型架构。DGGENet的创新集中在其目标背景脱钩模块（TBDM）上。TBDM采用几何引导的动态路由机制，充当自适应门控网络。该门持续分析输入特征，动态建立两个专业专家组：一个专门负责目标渠道，另一个专门负责后台渠道。每个组都充当专门为其分配的特征子空间的子网络。在鲁棒主成分分析（RPCA）原则的指导下，组间专家迭代在协作特征细化期间促进低等级背景和稀疏目标表示。随后，交叉融合模块充当状态反馈，实现优化表示之间的语义一致的交互。这种闭环交互对目标与背景的相关性进行了显式建模，确保最终输出的全局一致性和稳定性，并产生有效解纠缠的特征表示。综合评估表明，将TBDM集成到U-Net架构（如DGGENet）中在既定基准上实现了卓越的性能，在NUDT-SIDGE数据集上获得了出色的mIoU分数，分别为96.10%和69.39%。在IRSTD-1 K数据集上获得了出色的mIoU分数。此外，TBDM被证明是一个多功能的即插即用组件，持续增强了各种ISTD框架，并强调了其在各个检测范式中的广泛适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000122?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SLATSCOG：通过联邦数据生成和临时增强的拆分学习的安全身份验证框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000481?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着移动设备的迅速普及，确保安全的用户身份认证变得越来越重要。利用基于运动传感器的隐式行为特征的移动用户认证技术在加强验证安全性、提高效率和增强整体用户体验方面具有巨大潜力。然而，现实世界的应用程序面临着以下挑战：有限的训练样本往往导致模型过度匹配和推广能力较差，由于传感器信号干扰和复杂的时间依赖性，从有噪的数据中提取关键行为特征很困难，集中式训练范式无法保护隐私，使敏感的用户数据面临风险。为了解决这些问题，我们提出了一种创新框架SLATSCOG，它集成了一系列优化策略，以在三个关键方面增强整体系统性能：数据生成、特征提取和隐私保护。(1)为了解决数据稀缺问题，经过训练的联合扩散模型生成高保真度、用户标记的加速计和陀螺仪数据，丰富数据集、保护隐私并增强模型准确性和通用性。(2)为了更好地提取特征，高级管道将物理信号发生器（PSG）与SLATE（具有辅助时间增强的分裂学习）架构（通过分裂学习和辅助增强来建模时间依赖性）结合起来提取显着的物理特征，增强模式捕获、减少噪音并适应多样化的交互。(3)混合去中心化框架平衡了隐私和性能：联邦学习支持基于本地扩散的数据生成，而分裂学习通过模块化计算训练身份验证模型，确保分层隐私保护。来自1513名用户的实验结果表明，SLATSCOG在保护数据的同时保持快速收敛和高准确性，适合实际部署。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000481?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有可验证性和稳健性的安全聚合，以实现隐私保护联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000547?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现有的联邦学习（FL）安全聚合方案在保护客户端本地模型参数的隐私和验证聚合结果的正确性方面取得了一定进展。他们通常使用秘密共享（SS）技术来处理退出客户端，但有两个限制：一是处理退出客户端和验证聚合结果的计算成本很大。其次，它没有考虑影响全球模型稳健性的虚假份额问题。因此，本文提出了一种具有可验证性和鲁棒性的隐私保护联邦学习（PPFL）安全聚合方案来解决上述问题。首先，通过屏蔽技术对本地模型参数进行加密，确保客户端本地模型参数的机密性。其次，通过采用可验证秘密共享（VD）技术，不仅可以高效处理丢失客户端，还可以主动过滤恶意客户端提交的伪造份额，从而确保聚合过程的稳健性。最后，我们引入VHH机制来取代原来的复杂验证算法，从而以轻量级的方式实现聚合结果的准确验证。安全分析表明，该方案可以保护客户隐私和训练完整性。实验表明，与不考虑故障共享检测的现有方案相比，该方案的计算效率提高了约34%。同时，当恶意客户端达到30%时，计算负担也趋于稳定，更适合移动设备和跨组织协作等资源受限的场景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000547?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一致损失函数中的变量变换]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022361?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[（严格）一致损失函数中变量变换的经验使用很广泛，但缺乏理论理解。为了解决这一差距，我们开发了一个理论框架，为此类转换后的损失函数建立（严格）一致性的正式描述。我们的分析重点关注两种相互关联的情况：（a）仅应用于实现变量的变换和（b）联合应用于实现和预测变量的双射变换。这些案例扩展了专门应用于预测变量的既定转换框架，正如奥斯本的启示原则所正式化的那样。我们进一步开发了（严格）识别函数的类似特征。由此产生的理论框架广泛适用于统计和机器学习方法。例如，我们将该框架应用于Bregman和预期损失函数，以解释用转换损失函数训练的模型的经验结果，并系统地构建新的可识别和可启发的函式，我们分别将其称为g -转换期望和g -转换期望。该框架在模拟和现实世界数据中的应用说明了其在不同环境中的实际用途。通过将理论见解与实际应用相结合，这项工作提出了在复杂预测任务中设计损失函数的原则方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022361?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[应用于信息混乱检测模型的XAI方法评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000493?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[从社会角度来看，错误信息、错误信息和错误信息等信息障碍会造成严重后果。由于它们的复杂特征或相互关联的特征，识别它们尤其具有挑战性和困难。基于BERT的深度学习架构很有前途，因为它们能够检测信息障碍，但它们可能会受到微调数据或内部机制引起的偏见的影响。可解释的人工智能方法可以帮助更好地理解此类分类器。为此，我们做出了以下贡献：（i）我们为较长新闻文章提供有关信息混乱分类和解释性的见解，因为它们迄今为止受到的关注有限;（ii）我们将SHAP、LIME和Vanilla属性应用于基于RoBERTa的检测模型和包含可见和不可见数据的特定领域数据集;（iii）我们通过使用多个定量评估类别和指标对这三种XAI方法进行评估。分析的类别包括正确性、完整性、一致性、连续性和对比性。该评估揭示了源自数据集的潜在偏见，并评估了SHAP、LIME和Vanilla填充剂解释黑匣子的适用性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000493?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>