<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：基于知识的系统</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/knowledge-based-systems</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[潜在扩散和光谱专家模型指导的高光谱和多光谱图像融合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000638?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[高光谱图像（HSI）光谱丰富，但空间分辨率较低，而多光谱图像（PSO）提供高空间分辨率。因此，将两者融合以生成高分辨率HSI是一个有前途的方向。现有方法面临两个核心挑战：在原始数据域中运行的扩散模型缺乏高分辨率的潜在先验，这阻碍了有效的频谱空间耦合并限制了融合准确性，而对带向不均匀性和频谱间隔相关性的考虑不足往往会导致跨间隔频谱冲突并降低频谱保真度。为了解决这些问题，本文提出了一个集成变分自动编码器（VAE）和扩散模型的两阶段框架。VAE经过预训练以学习先验约束的高分辨率HSI潜在表示，而潜在空间中的扩散模型优化低分辨率HSI，将先验信息与生成的特征深度耦合。同时，设计了高频细节多头注意力（HFDMA）和低频结构多头注意力（LFMA）：HFDMA通过局部窗口自注意力捕捉微星的高频细节，而LFMA通过窗口平均池提取低频结构，增强空间特征提取。此外，HSI根据Cosine相似度分为三个频谱子区间，频谱专家混合（MoSE）为每个区间分配专用网络以缓解跨区间冲突。帕维亚大学、帕维亚中心和Chikusei数据集的实验表明，该方法在PSNR、Sam、SSIM、RSSE和ERGAS方面优于最新的方法，显着改善了融合图像的空间细节和光谱保真度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000638?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GRF-MMPS：基于使用多模式生理信号的图剩余融合的情绪驱动决策网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000080?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管基于生理信号的人类决策预测模型日益发展，但现有模型忽视了情绪对决策的显着影响，并且通常仅限于单峰方法。为了解决这两个缺点，我们提出了一种基于图残留融合的情感驱动决策网络，使用多模式生理信号（GRF-MMPS）来实现对人类决策的预测。首先，为了提取脑电信号的空时频特征以及心电图和EDA信号的时频特征，分别设计了基于图卷积网络和卷积神经网络的特征提取模型。随后，为了解决当前依赖简单级联的多模式生理信号融合方法的局限性，我们提出了一个图剩余融合模块。该模块分层融合了单峰、双峰和三峰特征，从而能够提取模式内和模式间特征。最后，为了有效地将情感信息集成到决策预测中，我们开发了一个多任务学习模块，该模块通过在情感识别和决策预测任务之间共享参数来实现这种集成。比较实验结果表明，我们的决策预测模型达到了最先进的（SOTA）性能。具体而言，它的准确性比最强的多模式生理信号融合基线高出2.34%，准确性高出1.22%，召回率高出2.14%，F1评分高出1.91%，并在相同的四个指标中比最弱的多模式生理信号融合基线高出16.90%、13.72%、13.58%和16.23%。消融研究进一步强调了GRF-MMPS中每个模块的不可或缺性，强调了决策模型中情感整合和多模式融合过程中图剩余融合的关键作用。我们论文的代码可在https://github.com/qimingzitainanla/GRF-MMPS上免费获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000080?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[实时高保真动态场景重建的去耦合3D高斯飞溅方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000651?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[近年来，神经辐射场（NeRF）已成为一种有效且真实感的解决方案，用于从有限的二维（2D）图像集隐式重建三维（3D）场景。此外，3D高斯飞溅（3DGS）通过显式表示显着提高了渲染质量和速度。然而，动态场景的重建仍然是一个重大挑战。为了解决这个问题，我们提出了一个创新的框架，实时重建和渲染的动态场景。首先，我们解耦合的动态和静态区域的基础上的局部几何变化和自适应地确定最佳的分割阈值，在数据驱动的方式，根据一个动态分数。接下来，我们使用传统的3D高斯方法重建静态区域。最后，对于动态区域，我们引入了一个变形场的运动一致性约束，以执行动态高斯的运动轨迹的时空连续性。大量实验结果表明，该方法比现有方法具有更高的渲染质量和更快的渲染速度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000651?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[RMViM-Net：具有图形交互关注的剩余多路径视觉曼巴，用于医学图像分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000705?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学图像分割在计算机辅助临床诊断中发挥着重要作用，但现有方法在平衡长期依赖性建模和细粒度细节提取方面仍然面临挑战。卷积神经网络（CNN）在捕获局部特征方面有效，但缺乏全局建模能力。Transformer架构可以对长期依赖性进行建模，但其高计算复杂性阻碍了它们在高分辨率医学图像场景中的使用。最近，Vision Mamba架构因其线性计算复杂性和捕获长期依赖性的能力而受到关注，但它仍然受到固定扫描模式和功能交互不足的限制。为了解决这些局限性，本研究提出了一种改进的基于视觉Mamba的网络，名为RMViM-Net，用于高效、准确的医学图像分割。作为关键组件，开发了五维多路径扫描（5D多路径扫描）模块，该模块跨越多个子空间并行构建多方向扫描路径，增强定向空间建模能力。此外，还引入了残余增强的多路径视觉状态建模（RMViM）块，通过合并可学习的残余连接来减轻深度状态空间中的特征退化，从而改善病变边界和精细结构细节的建模。此外，提出了图形交互关注（GIA）机制来建立区域特征节点之间的拓扑连接，有效提高跨区域的动态特征聚集和空间上下文的语义一致性。在ISIC 2017、ISIC 2018、CVC-ClinicDB、ACDC和Synasse等五个公共医学图像分割数据集上进行的实验表明，与现有的最先进方法相比，RMViM-Net实现了卓越的分割性能和概括能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000705?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[M<sup>3</sup>-UNet：用于内膜-媒体复杂分割的多频率、多规模和多任务U-Net]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000420?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由动脉粥样硬化引起的心血管疾病是全球死亡率的主要原因。要可靠测量关键风险指标颈动脉内膜-中膜厚度（CMT），就需要从B型超声图像中精确分割内膜-中膜复合体（MHC）。然而，这项任务面临着两个相互交织的根本性挑战。在特征层面，超声图像固有的低信噪比（SNR）降低了特征表示，使提取的特征没有足够的辨别能力来编码组织边界和纹理。在结构层面，不同病理状态下的ICM的实质形态变化挑战了模型的几何适应性和结构捕获能力。本质上，现有方法的性能瓶颈源于这些挑战的耦合，其中不可靠的底层特征严重抑制了复杂结构的有效建模。为了解决这个问题，我们提出了M3-UNet，这是一种采用顺序脱钩策略的分段架构。它的主干首先通过使用多频八度卷积（MFOC）细化特征来抵消表示退化。在此基础上，多尺度融合模块（MSFM）通过有效捕获多尺度信息来实现对复杂、可变结构的稳健建模。基于这些高质量特征，以边界细化模块（BRM）为中心的多任务框架通过增强边界信号来解决像素级边界模糊性。全面的实验表明，M3-UNet在其高效的核心组件的支持下，在两个公共ICM分割数据集上实现了最先进的（SOTA）性能。此外，该模型在形态不同的动脉腔分割方面的卓越性能验证了其广泛的概括能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000420?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过分叉强度驱动和异类图优化的视网膜血管分割]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000882?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[自动视网膜血管分割在临床疾病诊断和计算机辅助诊断系统的开发中发挥着至关重要的作用。然而，现有的方法往往专注于设计强大的深度神经网络架构，而未能充分考虑血管的曲线结构和布局特征，例如其曲线结构和分叉。这导致数据集的性能次优，并阻碍了血管分割的实际应用。为了解决这些挑战，本文提出了一种用于视网膜血管分割的空间布局细化网络（WR-Net）。具体来说，我们首先设计分叉空间强度变换，以分叉点为核心重建血管图的空间架构，生成分叉空间强度图像。然后，我们引入一个强度增强单元来引导网络使用强度图像来学习血管的拓扑分布。最后，我们设计了一个异类图的拓扑细化，根据分割结果对血管像素进行分类，然后将血管图像映射到一个异类图中，利用节点和边的异类来更深入地挖掘血管结构和全局依赖性。使用各种数据集对WR-Net进行了评估，包括视网膜血管数据集DRIVE、STARE和X射线冠状动脉血管造影数据集DSA 1。实验结果表明，与现有方法相比，该模型在血管布局分割准确性方面取得了显着提高，在跨数据集分割中表现出鲁棒的概括性和稳定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000882?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MR Hormer：用于诱导性草药与目标相互作用预测的多尺度异类图Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000055?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[预测草药与靶点相互作用（HTI）对于揭示中药（中医）的药理机制和加速新药的开发具有关键作用。尽管深度学习方法在该领域表现出了巨大的潜力，但现有方法仍然面临着一些挑战，包括建模中医实体之间复杂关系的困难、隐藏偏见问题以及对未见数据的概括性较差。这些挑战阻碍了模型有效捕捉生物医学实体之间复杂相互作用的能力，并导致在预测新发现的元素（例如分子或蛋白质目标）时表现令人失望。为了应对这些挑战，我们首先构建了一个中医目标异类信息网络（TTHIN），以对中医中异类实体的复杂关系和固有特征进行建模。基于TTHIN，我们提出了MRHormer，一种用于HTI预测的基于多尺度关系的异类图Transformer。我们引入了稳健的局部注意力，以减轻类型特征差异和将新节点添加到图中时的布局扰动引起的隐藏偏差。然后，我们提出了多关系的全球关注点，以捕获高级特征和长期依赖性，特别是对于归纳学习场景中的冷启动节点。此外，为了促进未来的研究，我们构建了三个为基于异类图形的HTI预测研究量身定制的数据集。对这些数据集的实验表明，与感性链路预测设置下的其他模型相比，MRHormer实现了最先进的性能。该模型还在公共数据集上实现了有竞争力的结果，证实了其稳健性和可推广性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000055?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TPTD：一个值得信赖的隐私保护真相发现计划，用于提高基于团队的移动人群感知的质量]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000936?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于团队的移动人群感知（MC）是一种用于大规模感知任务的流行数据收集范式，其中工作人员在团队中进行沟通和合作，有效地调动足够的劳动力来执行任务。在这种情况下，招募值得信赖的团队，同时保护每个团队的数据隐私是最关键的问题之一。然而，数据评估和隐私保护之间的矛盾提出了一个重大挑战，因为数据评估寻求利用尽可能多的信息，而隐私保护的目的是隐藏它。此外，在线招募未知团队面临探索-剥削困境，探索识别不确定的团队，而剥削招募已经识别出值得信赖的团队。此外，团队可信度经常表现出非平稳性，由于多种因素而不稳定地变化，使其评估变得更加复杂。为了应对这些挑战，我们提出了一种受信任且隐私保护的真相发现计划，名为TPTD，用于在基于团队的CS中进行质量增强的可靠数据收集。首先，我们引入了基于团队的安全数据集成机制，以获取可靠的数据，同时保护隐私。与此同时，团队招募被描述为组合多臂强盗问题，应用基于信任的汤普森抽样来平衡探索与利用。最后，我们提出了一种基于一致性可靠性的团队识别机制来减轻可信度不稳定的影响。实验表明，我们的TPTD方案在数据收集方面比现有方法高出17.3%，在团队识别方面比现有方法高出25%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000936?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[采用空间频率探索的ASM引导深度感知弱监督伪装对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000687?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[当前的RGB-D伪装对象检测（COD）方法主要依赖于密集的像素级注释，这受到高标签成本的限制。本文中，我们研究了一种使用潦草注释来降低注释成本的弱监督RGB-D COD。首先，我们设计了一个基于多模式ASM的标签优化（MSLO）策略。该策略通过双像素级和图像级优化，细化Segment Anything Model（Sam）生成的初始结果，从而产生高质量的伪标签。其次，我们提出了空间频率探索模块（SFEM），该模块通过从空间和频率域挖掘重要特征来增强特征表示。此外，我们还构建了多模式跨层融合模块（MCFM），旨在实现多模式特征的有效融合，充分捕捉多尺度上下文信息。大量实验表明，我们的方法优于大多数完全监督的GB/RGB-D COD方法，并优于最先进的弱监督的GB COD方法。相关代码和结果可在https://github.com/zcc0616/SAM-guided-RGB-D-COD.git上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000687?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用大型语言模型的微调在资源稀缺环境中进行基于方面的情感分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000213?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究探讨了使用微调的开源大型语言模型（LLM）进行基于Aspect的情绪分析（ABSA），将其性能与英语和德语数据集的最先进（SOTA）方法进行比较，重点关注低资源场景。四个ABSA子任务方面类别检测（AID）、方面类别情感分析（ACSA）、端到端ABSA（E2 E）和目标方面情感检测（TASD）的结果表明，微调的LLM比当前的SOTA方法更好地处理有限的训练数据场景，在各种数据集大小之间实现一致的性能。尽管简洁的提示与有效的微调相结合通常就足够了，但快速的公式和超参数调整会影响性能。为了评估通用性，我们在多种语言、领域和LLM架构上进行了消融研究。研究结果证实，性能提升超出了初始设置，支持多种不同语言和领域的微调LLM的稳健性。我们在Rest-16和GERestaurant数据集上建立了新的SOTA结果，并强调了在有限的培训材料下为ABSA应用程序微调LLM的实际可行性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000213?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ELStar：一个弹性的长期和短期多兴趣用户建模网络，用于农业新闻推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000286?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[农业新闻推荐系统在缓解迅速扩张的媒体格局中的信息过载方面发挥着至关重要的作用。然而，现有的新闻推荐方法通常将用户兴趣建模为单个或固定数量的特征表示，这在应用于农业领域时带来了重大挑战。首先，用户通常表现出跨越农业多个子领域的不同兴趣，因此不足以通过单一统一的表示来捕捉用户偏好。其次，当前依赖于固定规模多兴趣建模的方法缺乏灵活性，无法适应不同职业角色的农业用户所表现出的不同兴趣广度。第三，农业领域的用户利益表现出不同程度的稳定性，表现为长期基本偏好和短期上下文利益共存。为了解决这些问题，本文提出了ELStar，这是一个弹性的长期和短期多兴趣用户建模网络，用于农业新闻推荐。ELStar从全球兴趣池中挖掘用户的长期兴趣，并采用具有多样性意识的选择和聚合策略来弹性地生成长期用户表示。此外，还引入了自加性注意力机制，根据用户最近的点击行为捕捉用户的短期独特兴趣。最后，提出了一个目标感知匹配网络，通过集成长期和短期多兴趣表示来生成个性化的新闻推荐。对两个现实世界农业新闻推荐数据集的广泛实验验证了我们提出的ELStar与各种最先进的新闻推荐基线相比的优越性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000286?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FedAATKE：自适应聚合和有针对性的知识交换，以实现高效的通信个性化联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600078X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[个性化联邦学习（PFL）已成为一种有希望的范式，可以缓解分布式学习中客户端之间的数据同质性。然而，现有的PFL方法通常存在两个关键限制：（i）频繁模型聚合引起的过多通信负担，以及（ii）由于知识共享效率低下而个性化有限。为了解决这些问题，我们提出了一个新颖的框架FedAATKE。中心思想是将每个客户端模型分解为个性化的头部和共享的身体。在每轮通信中，轻量级聚合放弃计划会定期跳过某些全球聚合步骤。当跳过聚合时，客户端将其身体模型的紧凑的基于哈希的签名上传到服务器，然后服务器识别最大不同的客户端对以进行身体交换。该机制促进了异类客户端之间有针对性的知识转移，同时减少了冗余通信。在执行聚合的回合中，我们进一步引入了一种方差感知加权方案，该方案根据局部参数更新的幅度设置聚合权重，从而产生比传统的基于数据大小的平均响应性更强的全局更新。对多个基准数据集的广泛实验表明，FedAATKE在模型准确性和通信效率方面始终优于最先进的基线。特别是，与强大的个性化FL方法相比，FedAATKE将平均测试准确率提高了0.3-3.4个百分点，并将服务器聚合轮数和由此产生的通信成本减少了高达82%，证明了其在带宽有限、高度非IID联邦环境中的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600078X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[将catherine上下文感知队友建模与风险约束在线规划集成，以实现Ad Hoc团队合作中的Meta强化学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022786?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[临时团队合作（AHT）涉及在没有事先协调的情况下与之前未知的队友合作。由于队友策略多样化、组合任务、互动稀缺和合作视野短，这限制了意图推断并增加了协调不当风险，因此它具有挑战性。最近的工作通过基于上下文的元强化学习和队友建模来解决这些问题，这些建模可以从交互历史中推断潜在上下文。然而，基于相关性的上下文推断在对称性、随机性和战略耦合下仍然容易受到虚假相关性的影响，而标准元RL通常是风险中性的，并且对低概率、高成本的失败惩罚不足。为了应对这些挑战，本文提出了一个合作响应框架，该框架将因果队友建模与风险感知的在线适应集成在一起。提出的因果关系上下文感知团队建模模块采用时间因果表示学习来区分外部混杂因素与内在团队策略，提高意图推断的准确性和稳健性。在此基础上，风险约束的在线规划方法完善了通过离线元强化学习初始化的政策，通过减轻低概率但高风险结果的影响来平衡探索和安全性。理论分析和大量实验表明，与最强基线相比，提出的框架的队友预测准确率提高了+6.7%，交互步骤提高了-10.1%，不安全行动率提高了-73.3%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022786?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MeLoRA：基于概率测量的低等级自适应，具有高斯变分推断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000626?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）的全参数微调给边缘部署带来了令人望而却步的计算负担。参数高效微调（PEFT）已成为一种关键范式，它仅优化特定于任务的参数子集，而不是完整的权重矩阵。在广泛使用的PEFT方法中，低+Rank Adaptation（LoRA）及其变体因避免额外的推理成本而受到相当大的欢迎。然而，确定性LoRA方法仍然容易受到数据噪音和灾难性遗忘的影响，从而在完全微调时造成持续的准确性差距。为了解决这些限制，我们提出了MeLoRA，这是一个使用高斯变分推断重新制定微调目标的概率框架。我们的关键创新在于将这种概率公式应用于低等级适配器上下文。MeLoRA将适配器参数视为受可学习高斯分布控制的随机变量，从而将优化从点估计转移到分布的均值和协方差。这种方法自然地捕捉参数的不确定性，并充当自适应正规化器，增强鲁棒性。我们进一步采用内存高效、低等级的协方差矩阵参数化来保持实际效率。对自然语言理解（NLU）、自然语言生成（NLG）和常识推理任务中的多个预训练模型进行了广泛实验，验证了MeLoRA的有效性。结果显示MeLoRA比基线方法实现了显着改进，例如在常识推理基准上微调LLaMA 2 - 7 B代表着0.51%的相对改进，而在E2 E上微调GPT-2 Medium则使ROUGE-L增加0.6%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000626?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[数据交互式mamba驱动SAR-光学融合去云]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000456?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与光学数据同步的合成孔径雷达图像能够重建被云层和阴影遮蔽的遥感图像，因为它们具有穿透云层的能力。然而，现有的SAR-光学融合技术的云去除是少数，主要是针对全球云去除，导致在密集的云区域的特征重建不足，并在无云区域引入伪影。此外，目前的方法缺乏独立的学习，从个人的方式，并未能建立全面的关联数据恢复时，SAR或OPT信号很弱。为了有效解决上述问题，本文提出了一种新颖的模型（MDFuse-CR）。首先提出了基于状态空间模型的数据交互式视觉曼巴（DI_ViM），然后结合可逆神经网络（INN）创建了双分支互补个体特征提取模块。其次，引入了从云影检测算法推导出的云影自适应损失函数，旨在最大限度地减少处理对无云区域的影响。再次，采用预训练方法去除SAR和OPT图像中的噪音。最后，证实了在没有Transformer的情况下该方法在云去除效率和推理速度方面的优越性。在公共数据集SEN 12 MS-CR上的实验结果表明，该方法具有优越的性能。与次优方法相比，MDFuse-CR的平均PSNR和SSIM值分别提高了1.4%和2.8%，而平均MAE和Sam值分别降低了5.4%和1.8%。源代码可访问https://github.com/Jing220/MDFuse-CR。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000456?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CLEDA：基于多模式学习和领域适应的跨语言漏洞检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000791?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于源域和目标域之间存在语义差距和分布差异，跨语言软件漏洞检测仍然是一个重大挑战。为了解决这个问题，本文提出了CLEDA，这是一个基于多模式学习和领域自适应的跨语言漏洞检测框架。CLEDA集成了三种补充模式：令牌序列、动态执行路径和代码属性图，以全面捕获代码的语法和语义特征。对于每种模式，设计了特定的特征提取器：使用预训练的模型来处理令牌序列，使用Transformer编码器来表示动态路径信息，并将图注意力网络应用于模型代码属性图。为了缓解跨语言的分布差异，本研究设计了一种以班级平衡为驱动的跨领域自适应学习策略，以增强模式间的一致性。在本研究中，采用C/C++作为源域，而Java作为目标域。最后，融合多峰特征进行脆弱性预测。在基准数据集上的实验结果表明，与其他最先进的方法相比，CLMDA实现了F1分数从14.26%到55.32%的改善，马修斯相关系数表现出近70%的最大增加。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000791?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CART：具有自适应重新规划的大型语言模型的可追溯零镜头规划框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022233?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于大型语言模型（LLM）的代理已被证明有助于解决与现实世界相关的各种规划问题。最近的研究重点是使用LLM将目标分解为子任务并生成计划，以及使代理能够获取当前观察并迭代生成下一组动作。由于复杂多样的场景中存在不完整的信息，现有方法设定统一的规划模式和任务目标具有挑战性。因此，基于LLM的代理的持续规划能力受到各种方式的限制。例如，任务判断条件和奖励稀疏，要求动作精度高，或者规划行为受到时间限制。因此，为了提高基于LLM的规划代理在现实世界场景中的规划性能，我们提出了一个通用规划框架：构造者、参与者、推理者和跟踪器（CART）。CART用于指导基于LLM的规划代理在不同任务环境中执行统一的规划行动。具体来说，我们介绍了一个LLM任务分解和规划方法在不完全信息环境中，然后将其映射到一个路径搜索的情况下，解决推理问题。当触发重新规划节点的条件满足时，我们设计的历史规划轨迹可以引导智能体从合理的节点快速恢复规划。我们在多个基准测试，如MineDojo，ALFRed，ScienceWorld和LandWar上的实验表明，与基于策略和基于策略控制的方法相比，所提出的基于LLM的具有推理和跟踪模块的规划器实现了更高的规划性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022233?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[采用优化方法的深度神经网络，用于通过谱法进行疫苗接种和治疗的非线性分数禽流感模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600002X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这项研究为禽流感传播动力学提出了一个分数阶数学模型，通过分数求导结合记忆效应，以捕捉现实的疾病进展。进行了全面的动力学分析，包括基本繁殖数的推导和Ulam-Hyers稳定性的研究。采用位移视图-斐波那契运算矩阵（SVFOM）方法进行数值逼近，得到收敛性分析的支持，并使用Adams-Bashforth-Moulton（ABM）格式进行验证。进行敏感性分析是为了确定控制疾病传播的最有影响力的参数。此外，深度神经网络（DNN）使用ABM生成的数据进行训练，以评估其相对于数值方法的预测能力。最后，采用基于平均减法的优化（ASBO）技术通过优化关键流行病学参数来最小化基本繁殖数。结合分析、数字和机器学习框架为理解和控制禽流感动态提供了一种稳健的方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600002X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用可学习原始差异的生成性合成零镜头学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000225?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[成分零镜头学习旨在从图像中识别对象和属性类别，包括训练期间未观察到的新型属性-对象组合。一个关键的挑战是在没有监督的情况下正确识别未见的成分，同时避免依赖类别名称和视觉内容之间不一致的关联。这个问题主要是由于使用直接绑定到类标签的固定文本嵌入而引起的。为了克服这些挑战，我们提出了一种新颖的框架，可以在不依赖文本标签的情况下学习原始差异。我们的方法将基于嵌入的策略与生成式框架集成，这种方法在组合学习中受到的关注有限。具体来说，通过比较共享嵌入空间中的视觉和文本表示来识别基元类。为了提高视觉特征质量，我们引入了一种特定于区域的特征聚合策略，可以有效捕获属性相关信息。此外，为了缓解零镜头学习场景中的数据稀缺性，我们设计了一个生成模块，该模块使用基于度量学习的三重组和具有可学习类特征的特征差异建模来合成未见的特征。该模块能够在统一的视觉空间中进行特征合成，减少对现有方法中常用的文本驱动知识的依赖。然后使用合成的特征来联合细化视觉和文本表示，从而提高概括性能。对四个广泛使用的基准数据集的广泛实验表明，我们的方法优于最先进的方法。该代码将在发布后发布。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000225?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于深度神经网络的软共识单位成本和权重学习新方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000821?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文解决了群体决策共识建模中存在的两个持续挑战：单位共识成本的量化和专家权重的确定。这些参数对于评估共识成本至关重要，但传统上依赖于主观的主持人判断，从而不可避免地引入偏见并损害决策的客观性。为了克服这些限制，我们开发了一种新颖的深度学习方法，通过深度特征提取来进行共识成本建模。我们提出了一个基于深度神经网络的共识成本模型和软共识达成框架。该框架旨在开发一种数据驱动机制，该机制从决策数据中自主学习客观共识成本参数和专家权重分布。提出的模型消除了人类在参数确定中的主观性，首次应用深度学习来在最小成本共识研究中学习这些关键参数。通过仿真实验和案例研究验证了所提出模型的有效性。还检查了模型的鲁棒性和有效性。这项工作为共识模型中的参数确定提供了新的数据驱动基础，从根本上提高了群体决策的优化能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000821?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用航空图像监控电网的注释助手]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000985?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[监控电网对于确保可靠的服务和防止事故至关重要。这种监督由飞行器执行以收集图像;随后，这些收集的图像由专家注释器处理和分析。由于手动处理大型数据集等成本很高，我们提出了一种新颖的混合方法，该方法利用深度学习来减少和优化注释工作量。该方法使用注释者提供的标签来训练神经网络，该神经网络提出注释建议并逐渐减少手动工作量。我们的工作与主动学习密切相关，但有一个关键区别：所有数据都必须标记和验证，以保证正确性。因此，我们的方法侧重于减少注释时间，而不是最大限度地提高模型性能。我们的混合方法通过在高置信度图像上建议注释来帮助注释者，这些图像只需要验证，而不是从头开始创建。使用所提出的方法，注释者可以比之前的全手动标签过程至少快2.67倍完成任务。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000985?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[量化和缓解推荐系统中的沉默螺旋：模块化概率框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000274?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在线评级系统是许多网络应用程序不可或缺的构建模块，但它们普遍受到数据偏见的影响，这些偏见扭曲了我们对用户偏好的理解。这种偏见的一个关键来源是“沉默螺旋”（SoS）现象，认为自己的意见属于少数的用户往往会保留这些意见，从而导致非随机缺失数据。虽然初步研究已经开始探索这个问题，但现有的推荐系统SoS模型无法捕捉现实世界的复杂性，例如评级近度、用户多样性（例如，“铁杆”用户不受社会压力的影响），以及对同意与反对意见的不对称反应。此外，这些模型往往缺乏正式的理论保证。为了填补这一空白，我们引入了Bi-HCP，这是一个模块化概率框架，用于量化和减轻SoS影响。Bi-HCP模拟了分裂的用户群体（铁杆与墨守成规）及其对感知的意见气候的双向（不对称）反应。该框架是（i）表达性的，捕捉了之前工作中错过的新颖因素;（ii）模块化的，允许扩展或替换其组件以支持未来的研究;（iii）理论上有基础，具有其广义期望最大化（GEM）推理算法的收敛性的正式证明。四个大规模公共数据集的实验结果表明，我们的模型比最先进的基线显着提高了推荐准确性，展示了对这些细致入微的SoS效应进行显式建模的实际好处。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000274?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[克服BERT在不确定性方面的局限性：多类别医学文本分类的新颖两阶段解决方案]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000596?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[来自变形金刚的双向编码器表示（BERT）在自然语言处理（NLP）任务中实现了最先进的性能，但在多类医学文本分类中难以实现不确定性管理，其中重叠的类别和特定领域的关键术语构成了挑战。BERT的注意力机制可能会将焦点分配到不相关的上下文模式中，从而降低其优先考虑医学重要术语的能力。为了解决这些限制，我们提出了一个两阶段决策框架，其中结合了“不确定边界”机制，以基于优化的不确定性阈值来分离高置信度（“某些”）和低置信度（“不确定”）情况。基线BERT模型处理高置信度案例，而不确定案例则由集成Word-Class Probabilities Embedding（WCPD）的增强BERT模型处理，以改善特定领域的表示学习。我们在三个数据库（Ohsumed、PubMed和Drug Review）上评估了我们的框架，并进一步检查了其在多种预训练语言模型设置下的稳健性。使用标准BERT作为主要支柱，结果显示Ohsumed的准确性一致提高，从0.770提高到0.773（p &lt; 0.05），PubMed的准确性从0.973提高到0.975（p &lt; 0.1），从0.596提高到0.609（p &lt; 0.05），在不确定子集上获得更大的收益。这些发现表明，基于置信度的划分和模型专业化增强了BERT的分类性能，同时有效地处理医学NLP中的不确定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000596?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PANS：一种新颖的两极调整噪音缩放方法，用于联邦学习中保护隐私的情感分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000912?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[联合学习（FL）通过实现去中心化模型训练，同时保护多个客户端的数据隐私，在情绪分析（SA）中受到了关注。SA的FL中的隐私保护通常涉及向模型更新添加噪音。这种噪音掩盖了个人贡献，确保敏感数据在培训期间不会暴露。传统方法将均匀的噪音应用于所有数据，但这种方法忽略了数据敏感度的不同水平，这可能会导致次优性能。我们提出的方法“极化调整噪音缩放”（PANS）通过根据数据的情绪极化动态调整噪音水平来解决这个问题。所提出的方法PANS通过利用随机响应局部差异隐私（RR-SDP）和逐位量化等技术来确保隐私，而不会损害性能。对于实验结果分析，使用了两个数据集IMDB和MovieLens 1 M。拟议的方法表明SA在ROC-AUC值、准确性、精确性、召回率和F1评分方面的显着改善范围为0.5%至5.6%。此外，通过p值、效应大小和置信区间来确定统计显着性，凸显了我们的方法在维护强大隐私保护同时增强模型性能方面的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000912?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[信息粒化和模糊<em>C</em>-均值集群驱动的动态雷暴捕获和路径成像]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000560?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大气电场（AEF）携带的模糊天气属性的挖掘，特别是雷暴发生时间的准确估计，具有巨大的挑战性。本文首次提出了一种基于模糊C-均值（RCM）集群的雷暴时间窗口捕获方法。信息颗粒，即通过将具有一阶差、统计量和时间属性的时间序列AEF信号（AEFS）作为数据进行处理，构建将雷暴描述为主要天气的模糊集，并通过流式细胞仪算法进行聚集。结合标记的AEF案例，确定多个粒度中的最佳信息粒度。然后，对目标颗粒应用阿尔法切割，以捕获通过该切割获得的代表雷暴优势的颗粒元素的时间起点和终点。这些时间点对应于可能的雷暴时间窗口和相应的AEFS分量。根据专家知识和天气变化规则对窗口合理性进行第一步评估。只有通过第一步评估并随后通过设计的基于专家经验融合的方法评估为雷暴主导的组件，最终才会被评估以用于在空间域中对雷暴云点电荷移动路径进行成像。结果表明，该方法在多种情况下准确捕捉时间窗口，并可靠地成像雷暴运动路径。这种可解释的动态捕获方法与那些基于AEFS分区的等时天气评估相比具有显着优势，有助于实时和高效的雷暴监测。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000560?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PCNA-IDS：车联网中的集成轻量级入侵检测系统，具有联合对比学习和差异隐私]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000894?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[车联网（IoV）已成为智能交通系统的重要组成部分，确保安全性和可靠性对于保护车辆用户和交通基础设施至关重要。入侵检测系统（IDS）作为抵抗网络攻击的关键技术之一，近年来受到越来越多的关注。目前，IoV中基于两阶段联邦学习（FL）的IDS已占主导地位。然而，这些IDS无法为整个IoV提供全面的保护。为了解决这些问题，本研究提出了一种基于联邦对比学习和差异隐私的IoV集成IDS，即PCNA-IDS。该系统通过保护车辆用户的隐私，有效检测多次车内和车外攻击，增强了车联网的安全性。具体来说，本研究最初设计了一个基于渐进特征提取（PFE）块和邻居注意力（NA）、RIA的轻量级网络，用于IoV中的攻击检测。其次，引入了基于差异隐私的联邦对比学习框架，以加强CPA网络的训练，保护车辆用户隐私。第三，为了使训练后的网络能够更好地部署在资源受限的边缘设备上进行实时攻击检测，本研究采用8位动态量化技术进一步压缩模型参数。在涵盖车内和车外攻击的两个数据集上进行了广泛的实验，验证了PCNA-IDS的高速性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000894?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[零校准警戒估计的解纠缠多峰域综合网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000961?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[警惕性估计对于保持人机交互任务的最佳性能至关重要。大多数现有的警戒估计方法依赖于大量的标记校准数据来训练特定受试者的可用模型，这极大地限制了其实际适用性。为了应对这一挑战，我们提出了一种用于零校准警戒估计的分离多峰域综合网络（DMSEN），从而消除了对单个校准数据的需要。具体来说，采用图卷积网络（GCN）和长短期记忆（LSTM）网络将来自不同领域的脑电图（EEG）和眼电图（EOG）数据投影到各自的特征空间中。模式配置-融合机制旨在对齐和集成跨模式的特征，减轻模式的同质性并促进提取和融合每个模式固有的警戒相关特征。此外，还开发了一种解纠缠的领域对抗机制，以将领域不变特征和领域特定特征脱钩，显式抑制领域特定信息，同时有效地提取领域不变特征以提高模型的可概括性。实验结果表明，所提出的DMDNN优于比较方法，验证了其有效性。这些发现凸显了拟议方法在现实世界场景中实际部署警戒估计的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000961?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多视图子空间集群的联合结构先验和多样性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000602?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多视图子空间集群（MSC）因其利用多视图数据特征信息的能力而引起了广泛关注。然而，现有的方法通常有两个主要局限性。首先，他们未能充分利用表示矩阵中固有的结构先验（例如，低等级和局部光滑）。其次，他们没有充分利用不同观点的多样性。为了解决这些问题，我们通过数值实验确认了表示矩阵中低排序先验（L-previor）和局部光滑先验（LS-previor）的存在，并提出了一种新型的多视图子空间集群模型，该模型联合利用结构先验（L和LS先验）和多样性（JLLSD）。具体来说，我们将表示矩阵分解为一致性项和多样性项。对于一致性项，联合使用张量核规范和总变分（TV）规范来协作利用L和LS先验，从而鲁棒地提取交叉视图一致性信息并抑制噪音。对于多样性项，我们引入了用于正规化的唯一l 2，1规范，以探索其稀疏结构并保留关键的视图特定特征。对12个基准数据集的广泛实验证明了JLLSD优于最先进方法的性能。该代码可在https://github.com/yuzhixinstar/JLLSD上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000602?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[构建基于趋势的信息颗粒以增强长期时间序列分析和预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001243?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种在数字时间序列上构建一组基于趋势的五重组信息粒的方法，并应用这些信息粒进行长期预测。这组信息颗粒不仅可以更直观地捕捉局部特征和边界信息，还可以为未来的预测提供更多有用的知识，从而提高预测的稳健性。有三个关键创新。首先，提出了一种基于趋势的动态粒度方法和相应的评价指标，其中将合理粒度原则与趋势分割相结合。通过波动性和趋势一致性分析自适应优化数据粒度，克服了固定窗口限制并改进了特征表示。其次，将遗传算法与粒子群优化相结合，开发了混合优化算法，提高了全局搜索效率和分割精度。动态惯性权重调整机制进一步稳定了分割结果。第三，设计了一个混合Transformer-LSTM模型来处理信息颗粒，通过多头注意力和位置编码将LSTM在捕获长期依赖关系方面的优势与Transformer的全局特征提取结合起来。这种集成提高了预测准确性和时间模式识别。这些组件共同解决了长期预测中的重大挑战，特别是管理复杂的时间动态和确保扩展范围内的一致性。在区间预测分析中，我们的信息粒度方法可以使用更紧凑的颗粒来实现所有数据集至少80%的覆盖率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001243?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用大型语言模型和数字孪生表示推理文本到图像检索]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000572?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[文本到图像检索旨在从大规模集合中识别与给定文本查询在语义上相关的图像。现有的嵌入相似性方法依赖于捕获表面级别相似性的全局特征匹配，限制了它们处理需要推理对象属性、空间关系和场景语义的隐式查询的能力。虽然最近的一些方法采用多阶段处理管道来增强跨模式理解，但它们仍然难以应对复杂的隐式推理任务。此外，这些方法通常返回整个图像，而不本地化满足查询约束的特定对象，使得它们不适合要求细粒度检索的应用程序。为了解决这些限制，我们定义了一个新的任务，称为推理文本到图像检索，一个新的任务，超越简单的相似性匹配。我们的目标是检索不仅是相关的图像，但也在他们满足隐式的，基于推理的查询的特定对象。为了解决这个问题，我们提出了一个两阶段的框架称为DTIR（数字孪生图像检索）。它通过引入中间数字孪生（DT）表示来为LLM推理搭建视觉和文本模式。具体来说，DTIR首先将图像转换为DT表示，DT表示是对对象语义、属性和空间关系进行编码的文本描述，同时保留细粒度的视觉上下文。随后，基于LLM的代理执行推理和分层检索，以根据DT表示确定目标图像以及图像内的对象。为了评估基于推理的检索能力，我们构建了一个新颖的基准数据集RT 2 I，其中包括1260个需要推理的查询-图像对。在RT 2 I上，DTIR实现了37.38%的Recall@1，比最强基线相对提高了61%，并在4个传统基准上建立了新的最先进结果。代码和数据集可在https://github.com/oneoflzx/DTIR上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000572?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于边缘计算中高效视频对象检测的自适应区域编码]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000675?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着计算机视觉技术的快速发展，智能摄像机已广泛应用于各个领域，导致对视频对象检测的需求不断增长。然而，这项任务面临着高带宽消耗、高传输延迟和大计算负载等挑战，这严重限制了其在边缘计算环境中的实时性能和实际应用。为了解决现有方法在平衡压缩与准确性方面的局限性，本文提出了一种用于视频传输优化的自适应感兴趣区域（RTI）编码机制。当前的动态ROI编码方法虽然能够减少冗余数据，但通常依赖于静态固定的量化参数（QP），从而导致粗粒度策略。这迫使一个次优的权衡，往往留下数据量高的简单内容或妥协的检测精度复杂的对象。为了克服这些问题，我们提出了一个自适应感兴趣区域编码（AROIE）机制，它引入了一个细粒度的，内容感知的QP选择策略。AROIE提取关键视频内容特征（包括对象类别、大小、运动、光照条件和重叠情况），并采用深度强化学习动态调整QP，从而优化视频传输。实验结果表明，该机制基于内容特征自适应地选择量化参数，在保持高检测精度的同时减少了约40%的视频数据量，在VisDrone2019数据集上获得了0.43的mAP分数，在KITTI数据集上获得了0.84的mAP分数。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000675?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于双分支生成式对抗网络的异常检测正无标记学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000729?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[正未标记（PU）学习下的异常检测仍然具有挑战性，因为只有少数异常被标记，而大多数数据仍然未标记，并且可能被未知异常污染。现有的PU学习方法通常依赖于不精确的类先验估计或有偏差的合成样本生成，这可能导致优化不稳定和检测性能下降。为了减轻这些限制，我们提出了PUGANomaly，这是一种基于双分支生成对抗网络（GAN）的异常检测的新型PU学习方法。PUGANomaly将异常检测和PU学习集成在统一的架构中。通过结合自训练机制和联合异常评分策略，PUGANomaly从异常相似性和正常不相似性的角度迭代细化伪负样本和模型参数。此外，我们设计了一组特定于PU的损失函数，以显式地强制增加正常和异常表示之间的分离。为了进一步加强区分能力，引入了辅助分类器来学习标记的异常和伪正态样本之间的决策边界，然后通过集成学习模块将输出与基于重建的异常分数融合。在MNIST、FashionMNIST和Alzheimer数据集上进行的大量实验表明，PUGANomaly在异常检测任务方面始终在统计上优于最先进的基于GAN的PU学习模型，在有限的监督下实现了卓越的检测准确性和鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000729?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[迈向以积极参与者为中心的垂直联邦学习：某些表示可能就是您所需要的全部]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000778?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现有的垂直FL（VFL）方法经常难以应对现实且未对齐的数据分区，并导致高通信成本和显着的操作复杂性。这项工作引入了一种新颖的VFL方法，即以积极参与者为中心的VFL（APC-VFL），它在参与者之间的数据样本在训练时部分对齐的场景中表现出色。APC-VFL的优势之一是仅需要与积极参与者进行一次沟通。这是通过每个参与者的本地和无监督的表示学习阶段实现的，然后是主动参与者的知识提炼步骤。与SplitNN或VFedTrans等其他VFL方法相比，APC-VFL在F1、准确性和通信成本方面在三个流行的VFL数据集上始终优于它们，因为对齐数据的比例降低了。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000778?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于CWT的转移学习模型，具有最佳通道选择，用于使用脑电信号检测DDD]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000742?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[重性抑郁症（DDD）是最普遍、最严重的精神疾病之一，由于大脑动力学的复杂性和微妙性，给诊断带来了重大挑战。传统的脑电分析方法常常无法捕捉这些细致入微的时间-频率动态。为了解决这一局限性，我们提出了一个深度学习框架，该框架将连续子波变换（CWT）、规模图表示和迁移学习与VGG 16架构集成在一起。使用CWT和标度图的原理在于它们能够保存时间和频率信息，从而能够提取具有临床意义的大脑动力学特征，而VGG 16的迁移学习则利用来自大规模图像数据集的先验知识，改善特征概括并减少在有限的脑电数据上训练的计算负担。通过将这些技术与稳健的预处理和通道选择相结合，提出的模型有效地识别与DDD相关的不同谱功率变化，特别是在theta和Alpha频段中。实验结果表明，所提出的模型优于传统方法，实现了更精确的DDD检测。这些发现凸显了将先进信号处理与深度学习相结合，通过脑电信号对DDD进行更可靠、非侵入性诊断的前景，并支持其临床应用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000742?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用优化的注意力增强剩余卷积神经网络的自然语言处理图像字幕系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600016X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[图像字幕模型通过从输入图像自动生成描述性文本摘要，在结合计算机视觉（CV）和自然语言处理（NLP）方面发挥着关键作用。现有的方法很难准确捕捉复杂的图像细节、处理模糊性以及生成上下文相关且连贯的描述。本文提出了一种利用优化注意力增强剩余卷积神经网络的自然语言处理图像字幕系统（AARCNN-ODID-NLP）。这里，输入图像是从MS COCO数据集收集的。然后，输入图像被送入预处理阶段，使用神经因果图协同过滤（NCGCF），以消除噪声，提高图像质量。该系统采用端到端架构，其中特征仿射残差网络（FA-ResNet）作为编码器，从预处理图像中提取深度特征描述符。在解码阶段，注意增强残差卷积神经网络（AARCNN）被用来生成准确和上下文感知的文本描述。为了进一步提高解码器的性能，使用速度暂停粒子群优化算法（VPPSOA）来微调AARCNN的参数。性能指标，如BLEU-1（双语评估替补-1），BLEU-2，BLEU-3，BLEU-4，METEOR，CIDER，准确性，召回和计算时间被考虑。AARCNN-ODIP-NLP技术是用Python实现的。与现有模型相比，所提出的方法实现了26.36%，20.69%，30.29%的准确率，19.12%，28.32%，27.84%的召回率，12.04%，13.45%，22.80%的BLEU-1和20.47%，16.34%，20.50%的计算时间减少：NLP的照明搜索方法和CNN驱动图像字幕方案（CNN-ICS-NLP）、利用图像处理的NLP（RNN-ICG-NLP）。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600016X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Fontify：通过上下文学习一次性生成字体]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000973?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于对快速创建风格化收件箱库的需求，自动字体生成引起了越来越多的兴趣。然而，现有的方法通常依赖于预定义的样式先验、固定的样式嵌入或严格对齐的参考集，这限制了它们概括为不可见样式的能力--尤其是在一次性设置中。一次性字体生成的核心困难在于将内容笔画与风格模式对齐的模糊性，这使得从单个参考中合成连贯的字形具有挑战性。为了解决这些限制，我们提出了Fontify，这是一个一次性字体生成框架，它将字形合成重新定义为上下文感知的图像修复任务。通过连接内容风格对并在训练期间应用随机块掩蔽，该模型学会从部分上下文线索中推断缺失的风格细节。推断时，Fontify通过视觉提示生成高保真字形，不需要预定义的字体先验或显式的风格嵌入。大量实验表明，Fontify在可见和不可见的风格场景中都优于现有方法，产生的字形具有更高的笔画保真度、更清晰的结构一致性和改进的感知现实主义。我们的工作引入了一种数据高效的字体生成范式，并在数字印刷术、艺术设计和个性化字体创建中有潜在的应用。该代码可在https://github.com/YingXu124/Fontify/上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000973?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于稀疏时态知识图完成的事实拼接和实体聚合网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001309?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[人工智能的进步明显凸显了时态知识图的重要性。然而，由于数据收集的局限性和知识提取技术的不成熟等因素，时态知识图往往不完整。此外，现实世界信息的快速增长大大加剧了这些图形的稀疏性，严重影响了其实际应用效果。正是由于这些原因，稀疏时态知识图的增强已经成为当前学术研究的一个重要焦点。在完成稀疏时态知识图的背景下，已有的方法通过邻居信息聚合丰富了实体表示，缓解了图的稀疏性，提高了完成效果。然而，这些方法有局限性。一方面，它们关注的是相邻实体的信息，而忽略了当前实体与其相邻实体之间的关系向量的作用。另一方面，他们未能根据相邻实体的角色区分聚合权重，从而限制了完成效果的进一步提高。因此，本文研究了一种基于相关事实的信息聚合方法和面向角色的注意力网络来丰富实体表示。鉴于关系载体的重要性经常被忽视，我们提出了一种通过连锁关系提取器和事实载体拼接器来挖掘关系载体的信息的事实载体生成策略。针对以往方法未能区分相邻实体角色权重的问题，我们提出了一种面向角色的注意力网络。该网络聚合上下文信息并根据聚合信息的角色分配权重，从而生成更准确的实体表示。根据实验结果，我们的模型在所选指标方面优于最先进的基线模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001309?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过自我监督对比学习进行知识追踪的时间交互增强的多视图框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000754?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[知识追踪是智能教育系统的一项基础技术，旨在分析学生的历史问答记录，以推断他们的知识掌握情况并预测未来的学习表现。虽然现有的基于图形的方法有效地捕捉了学生和知识概念之间的复杂依赖关系，但它们集成异类信息和建模时间动态的能力仍然有限。为了应对这些挑战，本文提出了一种利用自我监督对比学习的时间交互增强多视图框架（TMCL）。TMCL联合建模异类图和交互导向图，全面集成学生、练习和技能之间的多维静态关系和动态时间依赖关系。此外，还引入了自监督对比学习机制来提高异类节点嵌入的质量，同时采用时差衰减权重和门控时态特征来提高交互图建模的时态敏感性。在三个公开数据集上的实验结果表明，TMCL在不同数据集上实现了一致的性能提升，最大AUC提高了3.10%，ACC提高了2.59%，从而验证了其在个性化学习预测任务中的有效性和优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000754?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[双提示引导跨域Transformer，实现统一的昼夜图像去雾]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600105X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管在图像去雾方面取得了相当大的进展，但大多数现有方法都局限于单一的降解类型或特定的雾度模式。然而，在现实世界环境中，由于光照、昼夜转变和其他耦合退化因素的变化，雾霾以多种形式表现出来。一项新任务被分配来应对以下挑战：统一昼夜图像去雾（UPND），旨在在单一统一框架内恢复白天和夜间条件下的雾度退化图像。对于这项任务，我们提出了UPNDformer，这是一个由双提示学习指导的跨域Transformer，它集成了硬提示学习（HPL）和软提示学习（SPL）。HPL模块在以冻结形式编码可转移的雾度表示之前重建场景，确保跨域的一致降级建模。相比之下，SPL模块采用可学习张量，与编码特征交互，以自适应地捕获时间雾度变化，并在解码期间动态调节恢复，以实现条件感知引导。这种双提示设计使UPNDformer能够在不同光照条件下实现自适应雾霾感知和灵活的退化建模，从而显着提高统一昼夜场景下的恢复质量。广泛的实验表明，UPNDformer在多个昼夜基准上始终优于最先进的方法，并在下游视觉任务方面表现出显着改进，验证了其有效性和对现实世界应用程序的强大通用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600105X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SSTrack：用于视觉对象跟踪的联合规模感知时态提示和时空先验Transformer]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001139?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[通过利用变形金刚强大的全球建模能力，现有的视觉跟踪算法取得了令人印象深刻的进展。然而，这些方法通常专注于设计复杂的网络模型，而忽略了时间信息和规模变化。这些限制使它们容易受到由目标遮挡和变形引起的跟踪失败的影响。此外，大多数跟踪器采用基于ViT的注意力机制。这些跟踪器完全依赖输入图像，并且缺乏有关目标的与任务相关的先验知识。为了解决这些问题，本文提出了SSTrack，这是一种新型视觉跟踪算法，它集成了规模感知的时态提示和时空先验Transformer。具体来说，首先设计了一种规模感知的时态信息传播机制，该机制允许跟踪器通过在连续帧中传播多尺度时态提示，使模型能够学习前一帧和后一帧之间目标的规模变化。此外，我们引入了时空先验模块，为跟踪器提供目标位置和外观的时空先验知识，将时空先验模块与自我注意模块相结合。对LaSOT、TrackingNet和GOT-10 k等七个基准数据集的广泛实验证明了SSTrack卓越的跟踪性能。代码和预训练模型将在此处提供。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001139?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用扩张注意力Transformer学习可变形图像配准]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001152?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可变形图像配准是医学图像分析许多应用的基本预处理步骤。最近，变形金刚在可变形图像配准方面展示了潜力。变形金刚具有通过计算成对补丁关系来捕获图像内或图像之间的空间相关性的优势。然而，由于Transformers相对于序列长度的二次计算复杂性以及体积图像包含过多的体素这一事实，当前基于Transformers的配准方法在处理体积图像时采用两种策略来降低Transformers的计算成本。一种方法是将变形金刚集成到CNN主干的瓶颈中，以增强低分辨率特征，而忽略使用变形金刚来捕获高分辨率解剖结构相关性。另一种方法是将自我注意操作限制在小的局部窗口，从而限制变形金刚的感受野及其处理大位移的能力。此外，最近的方法通常利用注意力机制来增强特征学习，而无需匹配这些特征来显式计算位移场。本文将可变形图像配准中的特征提取、特征增强和特征匹配过程分开。为了处理高分辨率的3D特征地图，我们提出了Dilated Attention Transformers。Dilated Attention Transformers捕捉具有大感受野的图像内和跨图像特征相关性，同时确保可管理的计算成本。此外，在特征匹配过程中，我们引入了扩展匹配策略来适应大变形。对公共脑部MRI和肝脏CT数据集的实验表明，我们的方法比最先进的可变形图像配准方法表现出色。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001152?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[探索长尾多标签图像识别的提示分布和概率偏差]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001061?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在长尾多标签图像识别中，平衡类间分布和减轻长尾效应对于提高模型性能至关重要。我们研究即时分布特征的影响，并引入以类别分离性指数分数为指导的分层牵引策略，以加强头部、中等和尾部类别之间的界限。此外，由于单词嵌入中的语义一致性在提示嵌入学习期间往往会被破坏，因此我们用原始文本的连续语义平滑可学习提示，从而提高性能。为了减轻传统CLIP预测中头类和尾类之间的概率偏差，我们提出了一个logits校准模块，该模块关注显着和次要标签，增强正确类别的置信度，特别是对于头类。可学习提示与分类损失和分层分布损失联合优化，以增强模型的概括能力。对COCO-LT和VOC-LT基准数据集的比较研究表明了所提出的方法在长尾多标签图像识别中的优越性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001061?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[各向同性3D：基于单个CLIP嵌入的图像到3D生成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001103?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[受预训练的2D扩散模型日益普及的鼓舞，利用分数蒸馏采样（DS）进行图像到3D生成正在取得显着进展。然而，大多数现有的方法严重依赖于参考视图图像监督，这通常会扰乱扩散模型的归纳先验，并导致几何形状失真或背部区域过于光滑。为了克服这些限制，我们提出了Isotropic 3D，这是一种新型的图像到3D框架，仅采用单个图像CLIP嵌入作为输入。我们的方法通过完全依赖于SDs损失来确保方位角各向同性，避免过度适合参考图像。各向同性3D由两个主要组件组成：EMA条件多视图扩散模型（EMA-MVD）和神经辐射场（NeRF）。EMA-MVD的核心在于两阶段微调。首先，我们通过将文本编码器替换为图像编码器来微调文本到3D扩散模型，通过该模型初步获得图像到图像的能力。其次，我们使用显式多视图注意力（EMA）进行微调，该显式多视图注意力将有噪的多视图图像与无噪的参考图像结合起来作为显式条件。经过微调后，Isotropic 3D基于NeRF的SDs构建，可以从单个CLIP嵌入生成多视图一致的图像，并重建具有改进的对称性、匀称的几何形状、丰富的色彩纹理和减少的失真的3D模型。该项目的网页可在https://pkunliu.github.io/Isotropic3D上查阅。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001103?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[FreqMambaMark：Wavelet-Mamba驱动的稳健医学图像水印]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000870?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[数字水印技术将认证信息嵌入到医学图像中，以确保数据的真实性、完整性和可追溯性。然而，医学图像中微妙的纹理和灰度变化对于诊断至关重要。不恰当的水印嵌入可能会干扰临床解释，对诊断准确性构成潜在风险。与此同时，现有方法很难平衡水印的不可感知性和针对复合攻击的鲁棒性。为了解决这些挑战，我们提出了FreqMambaMark，这是一个基于子波域Mamba架构的医学图像稳健水印框架。该框架使用Haar子波分解图像频段，采用自适应残留隐藏策略，并利用卷积神经网络（CNN）进行细粒度水印嵌入，实现高保真结果（PSNR：43.8分贝，SSIM：0.971）。在水印提取中，Mamba状态空间模型的远程建模增强了低频分量的恢复能力，使复杂失真下的水印鲁棒性提高了10.8%。此外，我们引入了动态复合攻击训练范式，并验证了该框架对NIH胸部X射线、脑肿瘤MRI和COVIDx CT-3数据集的概括能力，为医学图像安全提供了有效的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000870?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[IGPC-MSOS：一种具有动态模式切换的知识保留迁移学习框架，用于处理网络入侵检测系统中的概念漂移]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001048?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[网络威胁的快速发展给入侵检测系统（IDS）带来了重大挑战，特别是在受概念漂移影响的动态环境中，攻击行为的不断变化会降低长期检测性能。现有的自适应IDS解决方案通常仍然受到碎片化漂移处理机制、知识保留能力薄弱以及补充学习策略集成不足的限制，从而留下了可利用的盲点。本文介绍了一种基于模式切换架构的统一自适应IDS框架，该架构集成了在线顺序极限学习机（OSELM）、动态自适应OSELM（FA-OSELM）和知识保护OSELM（KP-OSELM）。提出的带模式切换在线顺序的增量遗传编程组合器（IGPC-MSOS）方法根据检测到的漂移模式和实时性能反馈动态选择最有效的操作模式。五个基准数据集的实验评估表明，与最先进的方法相比，IGPC-MSOS始终实现96%-100%的召回率，提供有竞争力或更高的F1评分（0.96-0.9995），并减少了推理延迟。这些结果证实了所提出的入侵检测方法在不断变化和高吞吐量的网络环境中具有强大的适应性、鲁棒性和实时适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001048?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过深度学习和基于区块链的机制保护数据隐私的学生职业预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600095X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[最近几天，学生的成功已成为大多数高等教育机构的主要战略目标。由于运营成本的增加和预算的削减，教育机构更加注重在不影响教育质量和严格性的情况下满足其计划中的学生入学率。大数据分析和机器学习（ML）技术的现有研究进展严重依赖学生数据来预测学生信息。但这些现有模型解决了对学生数据进行分类和预测其表现时的一些问题。本文提出利用区块链进行深度学习，以提高通过数据隐私预测学生职业成功的准确性。论文分为三个阶段：预处理、特征选择和分类。最初，在预处理阶段，执行最小-最大正规化方法来规范数据。接下来，该阶段通过使用改进的Levy飞行辅助火鹰优化（Imp-LeFoP）的先进技术来采用特征选择方法。该方法选择特征的最佳子集。此外，将选择的特征作为输入并传递到分类器模型中，即优化的混合密集连接卷积VGG辅助汽车研究形成器（Opt-Studformer）。分类器模型中存在的超参数通过甲虫优化机制（DBO）进行适当调整。对于学生数据隐私，集成了区块链机制来安全地存储数据。此外，区块链机制使用改进的利益证明（Im-PoS）共识算法进行检索验证。职业预测的性能通过使用两个数据集进行评估：计算机科学学生职业预测和职业预测。因此，两个数据集分别达到98.97%和98.84%的高准确率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600095X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于声纳图像对象检测的跨尺度通道关注和特征融合感知聚合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001140?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[特征提取和特征融合对于声纳图像目标检测至关重要。在特征提取方面，由于设备限制和水下环境的复杂性，声纳图像往往表现出较高的噪音，导致目标与背景之间的相似度很高，从而影响特征提取。在特征融合方面，基于变换器的模型依赖于自我注意机制，但这导致缺乏局部先验信息。来自噪音的干扰以及目标与背景之间的相似性扰乱了全局关系的计算，将有噪音的特征与有用的特征混淆，导致几何信息不足，最终影响检测准确性。为了解决这些问题，我们提出了一种先进的检测框架，该框架结合了有效的特征提取和多尺度特征融合。我们引入了跨尺度频道注意力模块，该模块通过集成挤压激励（SE）模块和高效多尺度注意力（EMA）模块的优点来动态调整频道权重，捕捉多尺度依赖性、抑制背景噪音和增强全局特征表示。此外，为了进一步提高特征融合的有效性并更好地利用几何信息，我们设计了基于CNN的特征融合感知聚合网络。该网络通过跳过连接促进低级几何细节和高级语义信息之间的交互，增强特征表示并提高检测准确性。实验结果表明，我们的方法在检测性能方面优于一些先进的检测模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126001140?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[CoGMoE：通过专家图形混合实现多智能体协作感知的稀疏且专业化的框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000730?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多智能体协作感知通过共享补充信息来克服因遮挡而产生的个人限制，显着提高了自动驾驶安全性。主要目标是应对感知性能和通信带宽之间的关键权衡。然而，现有的方法很难实现这种平衡，平等地对待所有信息，而不考虑每个代理人的具体情况。为了解决这个问题，本研究提出了CoGMoE，这是一种新型的协作感知方法，它将V2 V通信建模为结构化的分层推理过程。具体来说，CoGMoE提供了三个明显的优势：i）它从每辆车辆中选择一组稀疏的语义突出关键点，在保留重要信息的同时显着减少通信负担; ii）它构建分层通信图，在不同车辆的相应位置区域之间建立直接对齐链接，明确地将它们与用于上下文推理的内部链接分开; iii）它使用由多轮专家审议管理的图形专家混合（GraphMoE）架构，为每个链接类型动态分配专家，使用迭代特征细化来实现卓越的鲁棒性。对模拟和现实世界数据集的广泛实验表明，我们提出的CoGMoE在实现检测准确性和通信带宽权衡方面优于最先进的协作感知方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000730?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:43:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用分组和参数卷积的多尺度特征嵌入框架进行高效的时间序列插补]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022099?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[缺失值插补是多元时间序列分析中的一个关键挑战，因为不完整的数据会显着降低下游任务性能。尽管最近使用多层感知器（MLP）和基于变形器的模型的方法在捕捉非线性关系和长期依赖性方面受到了关注，但它们主要关注固有的时间特征，例如周期性和趋势，这限制了它们处理复杂的、交叉变量相互作用的能力。此外，这些模型通常利用简单映射或注意力机制，在平衡有效性和计算效率方面面临挑战，尤其是在随机分布的缺失值的情况下。为了解决这些限制，我们提出了一种两阶段网络架构，即参数分组卷积网络（PGConvNet），专门为时间序列插补而设计。通过将多元时间序列从1D扩展到2D并将变量信息映射到更高维度的通道中，PGConvNet有效地捕获了时间和变量间的依赖性。第一阶段使用多尺度分组卷积块（MSGBlock）来提取多尺度时间和多元相互作用特征，而第二阶段参数分组卷积块（PGCBlock）使用参数卷积动态适应缺失值的随机定位，捕获缺失数据点周围的相关变量和时间信息，代替传统的注意力机制。跨多个数据集的大量实验表明，PGConvNet在准确性和效率方面与现有方法相比实现了有竞争力的性能，同时引入了多维卷积方法进行多元时间序列插补，可以有效地解决复杂的插补场景。我们提出的方法的源代码可在https://github.com/Tmx158/PGConvNet上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022099?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用语义子图检索的文本到图查询]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022452?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[先进人工智能的出现凸显了图形数据库对于管理复杂关系和语义数据的重要性。自然语言到图形查询语言（NL2GQL）旨在通过自然语言搭建人类与图形数据库的交互桥梁，成为一个关键研究领域。然而，现有方法遇到了挑战，例如高质量训练数据集的可用性不足、查询翻译的准确性不佳、跨域概括能力有限以及对图形数据库语义检索的支持不足。本文介绍了一种新的框架，利用大型语言模型（LLM），以增强NL2GQL数据集生成和提高查询的语义准确性。此外，我们提出了一个创新的图形数据库架构，将基于向量的检索，有效的语义子图查询。实验结果表明，该方法实现了90%的查询生成的准确率，代表了30%的改进，在跨领域的任务，通过语义相似性检索的最先进的基准。与传统的图形引擎相比，统一的矢量图范例将查询吞吐量提高了一个数量级（10倍）。该代码可在https://github.com/anxiaozu/TGQ-SSR.git上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022452?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:49:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[在运营建筑中进行自动消防安全合规检查的知识驱动方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021902?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[建筑消防安全合规仍然是一项关键但需要劳动密集型的任务，特别是在运营阶段，此时入住后修改、设备退化或空间使用不当可能会出现新的危险。现有的自动化合规检查（ACC）方法主要集中在设计阶段并依赖于静态BMI数据，对动态、使用条件的适应性有限。这项研究提出了一种形式化的、基于知识的方法，用于在建筑运营期间自动化消防安全合规监控。所提出的方法将异类数据（包括建筑布局、现场图像和监管条款）集成在结合多模式感知、语义集成和基于规则的推理的统一推理架构中。跨三个合规覆盖类别的综合实验验证了感知推理管道，实现了布局提取（像素准确度= 0.90）和安全资产检测（mAP = 0.91）的高准确性。与BLEU和ROUGE指标的通用视觉语言基线相比，自适应领域的Fire合规性VQA在合规性描述准确性方面进一步实现了显着改进。结果证实了将观察证据转化为基于条款的合规决策的可行性。这项研究将ACC扩展到运营阶段，并为跨动态建筑环境的自动化、基于证据的合规性监控奠定了基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021902?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GAPatch：用于长期时间序列预测的图形感知基于补丁的变形金刚]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022804?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确的径流预测对于有效的水资源管理和缓解洪水风险至关重要，但径流过程固有的非线性和时空不均匀性使这项任务极具挑战性。虽然基于图神经网络（GNN）的方法在捕捉空间依赖性方面表现出了强大的能力，但其在长期预测中的性能仍然有限。相比之下，基于补丁的变形金刚擅长对长期时间依赖性进行建模，但其与通道无关的设计阻碍了交叉变量空间相互作用的描述，而交叉变量空间相互作用在多元时空预测中至关重要。为了克服这些限制，我们提出了GAPatch，这是一个基于图形感知的基于补丁的Transformer，可以联合建模局部时间动态和全局空间依赖性。该框架集成了重叠补丁表示、图形注意力网络（GAT）和补丁级Transformer编码器，以实现准确且可解释的预测。具体来说，首先将径流序列分割成重叠的斑块，以捕获细粒度的时间变化，同时减轻边界影响。然后构建两个互补的图结构：编码域不变先验的静态图（例如，河流网络布局）和自适应地建模时变站间相关性的动态图。GAT应用于两个图以提取节点级空间表示，并通过特征集成模块进行融合。融合的特征随后由基于PatchTST的时间编码器处理，其中自我注意力捕获短期波动和长期依赖性，从而产生高度精确的预测。拟议的GAPatch在黄流域八个水文站的每日径流预测任务中进行了评估，与其他高级预测模型相比，表现出更优越的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022804?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[经济数据预测中神经网络建模的知识驱动节点选择和改进的LASO正规化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000171?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[机器学习模型的复杂性往往伴随着规则化，预计规则化将会降低。神经网络模型的复杂性是独特的，因为它们同时面临基于梯度的估计的挑战。基于L1模收缩的正规化更受欢迎，因为它可以选择模型参数，但事实证明它无法有效地应用于基于梯度的估计。本研究提出通过修改梯度来开发收缩正规化（LASO）以保持其在基于梯度的估计中的有效性，这被称为修改的LASO（mLASO）。mLASO正规化是基于知识驱动开发的，用于执行节点选择。mLASO正规化允许根据节点建立的连接部分或完全取消选择节点。我们的模拟研究证明了mLASO正规化的一致性，它不受所使用的激活函数、数据分布类型或隐藏层中的节点数量变化的影响，这在NN模型架构中非常重要。它证明了它在降低模型优度标准值方面的有效性。根据经验应用结果，mLASO正规化被认为能够克服NN模型中过逼近的可能性，使NN-mLASO模型预测结果不受训练数据中异常值的影响。此外，mLASO正规化对模型的适合度标准有显着影响。这一有效性得出的结论是，mLASO正规化可以克服NN模型中过适应的可能性，并保证显着降低模型复杂性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000171?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[RISE：用于无监督跨模式哈希的语义引导的区分性和鲁棒性学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022762?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[无监督跨模式哈希（UCMH）解决了高效多模式检索的关键需求，但面临着根本性挑战：模式之间的语义差距和监督信号的缺乏。为了克服这些限制，我们提出了一个稳健的unsupervISEd跨模式哈希框架（RISE），该框架利用不变语义作为无监督跨模式学习的伪监督。我们的方法特点：（1）具有软签名哈希（SSH）层的特定模式编码器，用于生成统一的二进制表示;（2）语义集群辨别学习（SCDL）模块，通过对齐跨模式语义来构建伪原型，同时减轻集群内漂移和集群间模糊性;（3）自适应鲁棒原型监督学习（ARPL）模块，动态平衡不可靠伪标签的区分学习和噪音容限。对四个基准（即，MIRFLICKR-25 K、IIPR TC-12、NUS-WIDE和MS-COCO）证明RISE实现了最先进的性能，其性能优于现有的UCMH方法。消融研究验证了SCDL和ARPL在解决语义结构学习和伪标签噪音方面的互补作用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022762?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用分数S变换和具有置信引导一致性正规化的半监督学习的自动调制分类]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000031?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[自动调制分类（AMC）是认知无线电中的一个关键使能组件，支持自动识别接收信号的调制类型。最近，深度学习方法被广泛采用来提高AMC性能。鉴于标记调制信号的固有稀缺性，AMC的半监督学习和自监督表示学习方法取得了显着进展，旨在利用额外的未标记样本来提高预测模型的概括性。本文提出了一种新型的半监督AMC方法，其中利用自监督表示学习来提高特征表示和分类性能。具体来说，在从信号的两个强增强视图中获得的模型预测之间实施自我监督一致性正规化。每个预测都由可学习的置信度测量加权，使用来自与锚相同信号的弱增强视图的预测来估计，从而将一致性损失引导到更可靠的分支。采用三种语义保留增强策略来生成两个强增强视图和一个弱增强视图;使用分数S变换（FrST）将生成的视图转换到时频域。在各种标记样本制度下对RML2016.10A和RML2016.04C数据集进行的大量实验表明，所提出的方法显着优于竞争方法，特别是在标记数据极端稀缺的情况下。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000031?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MAR-GCN：一个用于基于线粒体的人类动作识别的元动作细化图卷积网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000043?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[图卷积网络（GCN）已被广泛应用于基于线粒体的人体动作识别中，表现出出色的性能。然而，虽然现有的基于GCN的方法有效地对人类骨骼框架内的多个尺度的分层关系进行建模，但其性能仍然受到缺乏语义信息指导的限制。该限制特别影响需要相同身体部位协调运动的动作的特征表示（例如，拍手和摩擦两只手）或涉及细微的时间变化（例如，阅读和写作）。为了解决这些问题，提出了一种基于图卷积网络的元动作细化模型（MAR-GCN），通过语义超边构建跨部分的人体元动作，并在多个维度上对特征进行细化，以实现最优的动作表示。具体来说，该模型主要由空间语义特征聚合图卷积（SSA-GC）模块和数据驱动的三重注意级联（TAC）模块组成。SSA-GC模块旨在捕获所构建的人类元动作的空间语义特征，有效地建模跨部位关节之间的长期依赖性。TAC模块采用数据驱动策略来探索和细化空间、时间和通道维度的特征，从而促进对单个动作样本的更具区分性的特征的学习。大量实验表明，提出的MAR-GCN的性能与最先进的方法相当，NTU-RB +D的准确率为96.5%，NTU-RB +D 120的准确率为90.3%，NW-UCLA的准确率为96.6%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000043?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用新型图Transformer和载体量化进行基于时间序列的桥梁损伤诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022828?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[结构健康监测（SHM）对于基础设施安全至关重要;然而，解释传感器生成的大量时间序列数据仍然是一项重大挑战。传统方法通常难以有效地处理此类数据，或者无法捕获结构组件之间复杂的长期依赖关系。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖的深度学习框架：具有载体量化和集合学习的图形Transformer（GT-VQ-EL）。与将传感器视为孤立点的标准方法不同，我们的方法将桥建模为图，保留了传感器的物理连接性。该框架分三个阶段运行：（i）图形Transformer分析全球振动传播，捕获整个结构的时空关系;（ii）载体量化将连续信号离散化为稳定的码本载体，充当减轻环境噪音的规则化机制;（iii）Ensemble Learning通过多数投票聚合来自多个子模型的预测，以确保诊断可靠性。我们验证了这种方法使用的合成数据从校准的有限元模型的Cua Rao桥在越南。GT-VQ-EL模型的测试准确率为93.62%，显著优于标准图神经网络（69.03%），图卷积网络（82.15%）和量化图神经网络（70.86%）等基线方法，而时间周期性和全局空间图神经网络达到89.62%。这些结果表明，将基于图的上下文学习与稳健的噪音过滤相结合，为监控复杂的民用基础设施提供了高度准确和可扩展的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022828?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[弱监督动作定位的脱钩时空预测模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022750?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[弱监督动作定位（WSAL）旨在仅使用视频级标签来识别和暂时定位未修剪视频中的动作实例。现有方法（例如，多实例学习、伪标签学习）主要专注于利用粗粒度的类别标签来推断细粒度的动作间隔。随着视觉语言模型的兴起，集成语言形态已成为WSAL的一个有前途的方向，重点是利用基于类的监督来增强细粒度动作实例的本地化。然而，当前的方法主要集中在将类标签映射到视觉表示上，而不是捕获动作序列本身内的语义关系。为了解决这些问题，我们提出了一个新颖的框架，该框架将视觉语义和类别语义知识结合起来，以实现细粒度的动作本地化。具体来说，我们引入了残余分层时空预测模型来学习特征语义的时间变化，当与基于类别的监督模块相结合时，可以实现更准确的动作定位。大量的实验和消融研究表明，我们的方法始终优于所有之前的最先进方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022750?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于双层超图特征融合的草图3D零件模型跨域检索方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000389?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于草图的3D零件模型的检索是机械零件检索的重要方法。针对3D零件模型跨模式转换为2D视图带来的信息丢失、视图特征的表达能力弱、3D模型与2D草图跨域匹配效果差等问题，本研究提出了一种基于双层超图特征融合的基于草图的3D零件模型跨域检索方法。首先，综合考虑复杂性和多样性，提出了一种3D零件模型的投影草图表示和筛选方法，显着减少了投影草图中的信息冗余和丢失。随后，开发了基于双层超图特征融合的3D零件模型特征提取方法，从多个3D模型投影草图中提取和融合特征，实现不同视角草图特征的深度融合和面向类别的语义增强。此外，提出了一种基于多损失度量学习的3D零件模型跨域匹配方法。将手绘草图和3D零件模型嵌入到同一个度量空间中，创建基于关节损失函数的3D零件模型检索的端到端训练框架，实现手绘草图和3D模型之间的高效匹配。ESB数据集的实验结果表明，与现有方法相比，所提出的方法在多个评价指标上都表现出了相当大的改进，证实了所提出方法的可行性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000389?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DSFMamba：双状态融合Mamba，用于自动驾驶中的长短期运动自适应流媒体感知]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502283X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于交通参与者之间的延迟引起的失准和复杂的运动模式，动态交通环境中的实时道路物体检测仍然是自动驾驶的一个挑战。传统的图像和视频对象检测方法优先考虑离线准确性;然而，它们面临严格的实时延迟限制。现有的流媒体感知方法通过预测未来状态来减少延迟，但由于计算限制和架构效率低下，它们通常仅限于建模短期依赖性（两到六帧），无法捕捉持续的运动趋势。为了解决这个问题，我们提出了双状态融合Mamba（DSFMamba），它使用Mamba的选择性状态空间模型（SSSM）来检测跨视频序列的长期时空依赖关系。DSFMamba通过Mamba的隐藏状态维护压缩的历史内存，实现了连续运动动力学的鲁棒建模，克服了以前方法的时间限制。对于突然的行为变化，我们引入了双状态门控融合（DSGF），它将Mamba的长期状态与短期状态（使用有效的线性注意力提取）相结合，以捕获意外机动所需的瞬态运动线索。一个可学习的门基于运动上下文动态平衡它们的贡献，允许自适应的长短期运动感知。我们还使用动态可变形核自适应融合（DDKAF）的尺度感知功能融合和多任务一致性损失（MCL）的信心定位对齐。DSFMamba在Argoverse-HD上实现了最先进的48.3%流媒体平均精度（sAP），比MSVMamba相对提高了+5.5%，FPS&gt; 30，在Our-Det数据集上的真实世界验证中具有额外的卓越性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502283X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[定制关联规则的增量提取]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021628?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[关联规则挖掘是发现事务数据库中共存模式的基本技术。然而，传统方法通常难以捕捉复杂的用户偏好，从而限制了它们在需要表达性前置和上下文感知后果的设置中的实用性。我们引入了矿脉模型，这是一个分层框架，它结合了用户定义的偏好并显式地表示关联规则之间的关系。“矿脉”一词隐喻地唤起了丰富的有价值材料，反映了我们逐步发现嵌入大规模交易数据中的信息模式的目标。该框架的核心是挖掘算法，该算法增量地提取信息后果并利用父子关系来提高可扩展性和可解释性。通过将支持和信心与特定于用户的约束相结合，该算法发现了针对不同分析需求量身定制的定制关联规则。对多个现实世界数据集的实验证明了该框架的计算效率、可扩展性以及揭示传统方法经常忽视的模式的能力。挖掘算法可以强大地处理不同大小和稀疏性的数据集，随着数据复杂性而扩展，并对用户行为产生可操作的见解。总体而言，矿脉模型和挖掘算法为偏好驱动的关联规则挖掘提供了原则性且有效的基础，广泛适用于推荐系统、行为建模和相关领域。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125021628?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从基准到可解释性：时间序列分类深度学习的整体调查]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022853?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[时间序列分类（OSC）是机器学习中的一项关键任务，在医疗保健、金融、人类活动识别和工业监控方面有广泛应用。基于手工制作特征的传统方法通常难以扩展性、鲁棒性和复杂时间依赖性的建模。这项调查对最近的基于深度学习的OSC方法进行了全面且以任务为中心的审查。我们系统性地涵盖整个流程，从数据特征和预处理策略到架构设计和学习范式。该评论涵盖了核心模型家族，例如卷积神经网络（CNN）、回归神经网络（RNN）、变形金刚、图形神经网络（GNN）和混合变体。我们还探索新兴范式，包括自我监督学习、多实例学习和针对时间序列数据量身定制的基础模型。与之前的评论不同，我们的工作系统地将模型架构和学习策略集成到统一的分类中，突出它们的结构关系，同时强调可解释性、可扩展性和领域适用性。我们进一步概述了构建可推广、高效且可解释的OSC系统的开放挑战和未来方向。这项工作旨在为开发用于时间序列分类的下一代深度学习模型的研究人员和从业者提供基础参考。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022853?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MDR：记忆提炼和复制，用于个性化对话生成]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022865?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[个性化对话生成需要聊天机器人生成符合用户角色并与历史互动保持一致的对话内容。长时间的对话给个性化和一致的响应带来了困难，鉴于大多数当前系统通过直接编码源自各种角色的特征来生成响应，这变得更具挑战性。为了更好地利用编码特征与实际响应之间的相关性，本文提出了记忆蒸馏和复制（MDR）框架。对于话语特征编码，我们利用学生编码器通过知识蒸馏与教师编码器编码的响应特征保持一致和匹配，增强对潜在人物和复杂上下文的理解。对于响应生成，解码过程是定制的，以适应响应令牌的贡献程度。因此，MDR整合了用户的历史对话和个性化知识来构建最新的用户资料。在ConvAI 2和Baidu PersonaChat数据集上进行了广泛的实验，并通过自动评估与8种强大的现有方法进行了比较。结果验证了MDR在一致性、多样性和一致性方面的优势。值得注意的是，MDR在ConvAI 2上实现了BLEU-1 20.33和Koh-Con.S 38.06，在Baidu PersonaChat上实现了ROUGE-L 30.05和S-Dist-2 91.23。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022865?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[S-Explainer：基于合作合理化和多跳证据推理的自我解释NLP框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125017927?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[构建自我解释的NLP模型是可解释人工智能（XAI）中的一种强大方法。目前，选择性简化（SR）和多跳问题回答（MHQA）推理任务受到越来越多的研究关注。SR模型通常从输入文本中选择与下游预测任务相关的文本片段作为其预测的依据。MHQA推理模型首先从多个文档中检索与问题匹配的相关上下文，然后组合多个证据文档进行逻辑推理，最终形成推理路径并提供正确答案。然而，SR模型经常存在特征虚假相关和退化问题。MHQA推理任务很容易被多个不相交的文本片段或实体扰乱，导致推理链断裂并最终无法得出正确答案。为了应对这些挑战，我们提出了一个基于合作合理化和多跳证据推理的NLP自我解释框架（S-Explainer）。S-Explainer将SR和MHQA推理任务集成到单个研究框架中，通过合作博弈和两阶段细化选择方法有效提高任务性能并增强模型鲁棒性。在三个真实数据集上进行的一系列实验也验证了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125017927?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多特征相似性的异类图表示]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502266X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[经典的图表示学习方法受到节点之间和/或边之间不可忽视的变化的挑战，在这种情况下，现实世界的数据必须被建模为异类图。当前的研究通过元路径或通过投射到潜在空间的直接嵌入将异类图转换为同质图。本文提出了一种将复杂的各种类型数据转换为目标节点的多个同质图的方法。它通过多个特征相似度矩阵捕获不同邻居节点的语义特征信息，并以元路径上的结构特征信息作为补充。由于该方法利用原始异类图的语义和结构特征来表示最终同质图中的目标节点，因此它优于公共数据集上的大多数最先进的基线方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512502266X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于会话的推荐的行为模式建模双重对比学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000250?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于会话的推荐（PSO）根据匿名用户的短期点击提供个性化预测，最近引起了广泛关注。如今，众多的SB模型忽视了显式和隐式反馈的联合提取，导致用户行为建模中存在偏差。与此同时，大多数方法未能充分利用会话内重复项目和点击顺序中的潜在信息，加剧了BR中数据稀疏性的负面影响。为了解决上述问题，我们提出了具有行为模式建模的双重对比学习（DCL-BPM）方法，该方法最大限度地利用短期会话信息，同时提取长期用户依赖性进行推荐。具体来说，我们首先使用GGNN和E-GNN分别提取隐式和显式反馈，有效地将它们组合起来构建准确的动态用户配置文件。然后添加过滤后的会话嵌入，以防止梯度不匹配导致的数据丢失。为了更好地捕捉用户偏好，我们设计了一个双重对比损失（DCL）框架，该框架通过重复数据删除和随机重新洗牌来构建负样本，强调训练期间正样本中项目频率和点击顺序的关键作用。DCL不受网络架构的限制，可以轻松适应BR中的不同场景。对三个代表性数据集的广泛实验证明了我们模型的有效性及其在现实世界应用中的实际价值。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000250?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[IGCDet：用于稀疏注释对象检测的独立引导联合训练]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022518?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对象检测模型可以通过完全注释的实例实现出色的检测性能。然而，由于高劳动力和时间成本，以及不可避免地发生缺失注释，要求每个数据集都有完整的注释是不切实际的。因此，注释的缺失可能会提供误导性的监督并损害培训过程。最近的方法通过应用Co-Mining取得了显着的效果。然而，联合挖掘中每个分支的独立性无法得到保证，在多视角培训期间忽视了有价值的信息。为了解决这个问题，我们引入了独立引导的联合训练模型（IGCDet），该模型利用图像独立分解来确保每个联合训练分支的独立性。该模型旨在尽可能广泛地从图像中捕捉不同的视角，识别缺失的注释并将其作为培训过程中的积极监督。此外，我们建议使用源自分类和回归组合的Joint-Confidence作为伪标签分数，有效地缓解与伪标签偏见相关的问题。大量实验验证了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022518?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用双视觉编码器和基于MoE的形态投影仪增强医疗MLLM]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000195?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学多模式大型语言模型（Med-MLLM）的最新进展主要集中在改进大型语言模型（LLM）主干、构建高质量的多模式数据集以及扩展模型架构。然而，其他关键组件，特别是视觉编码器和模式连接器，仍然没有充分研究。大多数现有的Med-MLLM完全依赖于单个视觉编码器的高级视觉特征，这可能会导致细粒度细节的丢失并引入视觉偏见。此外，使用单个MLP作为模式连接器可以在视觉和语言之间实现静态的单路径映射。这严重限制了模型实现稳健的模式对齐的能力，特别是在处理复杂和异类的视觉特征时。为了解决这些限制，我们提出了DM-SYS，这是一种新型特征融合模块。DM-SYS通过自适应加权和交叉注意集成了两个互补视觉编码器（CLIP和DINOv 2）的多级别特征，从而大幅增强视觉感知。此外，我们还介绍了MoE投影仪，一种新型的模态连接器上的混合专家（MoE）架构。它采用动态路由机制来选择性地激活最相关的子投影仪，从而实现更自适应和更精确的视觉语言对齐。在这些创新的基础上，我们开发了Agamotto，这是一款高效的Med-MLLM，参数仅为4.6B。实验结果表明，Agamotto在三个医学视觉问题回答（VQA）基准中的表现大大优于最先进的方法。这凸显了联合优化视觉编码器和模式连接器以提高Med-MLLM性能的必要性。该代码已在Github上发布：https://github.com/NyKxo1/Agamotto。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000195?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[稀疏移动人群感知中受物种关系启发的自适应节点聚合和数据推理]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000444?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[稀疏移动人群传感作为一种高效的数据收集范式，可以利用有限的传感数据重建完整的时空信息，在智慧城市的环境监测和资源优化方面具有重要的应用价值。然而，传统方法在数据完成任务中表现出显着的局限性。由于对复杂数据关系的挖掘不足，这些方法很难从稀疏数据中有效重建完整的时空信息，而处理大规模稀疏传感数据的高计算复杂性导致效率低下。为了解决这个问题，本文提出了一种受生物物种关系（Bio-GCN）启发的图卷积神经网络，用于完成稀疏传感地图。首先，通过模拟生态物种形成机制，将传感数据的时间、空间和非时空相关性分别建模为同域关系、准域关系和异形关系三种类型，并构建稀疏细胞图来捕捉复杂的时空特征。其次，设计了自适应的节点聚集机制，根据这三种关系动态聚集稀疏单元图的节点，形成稀疏区域图，从而通过减少节点数量来降低计算复杂度。最后，将自适应节点聚集模块集成到图卷积神经网络架构中，实现了稀疏单元图的高效完成。实验结果表明，Bio-GCN在鲁维奈尔和印度城市AQI数据集上的平均绝对误差、平均相对误差和均方误差明显优于基线方法，证明了其在稀疏数据完成方面的优越性。此外，自适应节点聚合机制显着提高了计算效率，并为大规模稀疏感知任务提供了实用的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000444?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[合成表格数据中的稳定性和实用性的桥梁：sableGAN模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600047X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[合成表格数据越来越多地用于解决医疗保健领域的隐私、稀缺性和监管限制问题。一些基于GAN的方法经历了训练不稳定、模式崩溃和少数族裔班级保护不足的问题。我们提出了sableGAN，这是ableGAN的一个实用变体，可以在没有明确的梯度惩罚或特征匹配的情况下提高稳定性。该模型使用二进制交叉熵损失、不对称收件箱更新和标签平滑，同时保留表格网格管道并在收件箱中使用Swish激活。我们在三个医学数据集（心理健康、胆结石、DIA）上与CTGAN、T-VAE-GAN、CTB-GAN、CGAN和经典的ALEGAN进行了评估。评估涵盖统计相似性（Jensen-Shannon Divergence和Kolmogorov-Smirnov测试）、机器学习实用性（Train on Syndrome、Test on Real / Train on Real Test on Syndrome）、隐私（区分性和成员资格推断AUR）和多样性（类别覆盖率和类别平衡KL）。sableGAN始终提供比经典ALEGAN更低的分布分歧和强大的KS结果。它保持了全类覆盖和接近零的类平衡误差，表明不存在模式崩溃。在标准协议下，实用程序在数据集中仍然具有竞争力。隐私指标几乎是随机的，最近邻分析没有显示接近复制生成的证据。这些结果表明，sableGAN为敏感表格数据提供了保真度、实用性和隐私之间的平衡。该方法为下游医疗应用提供了现有GAN基线的可靠且可扩展的替代方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600047X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GBGCN：用于多焦点图像融合的自适应颗粒球图表示和清晰度感知GCN]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000158?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多焦点图像融合技术旨在将不同焦距拍摄的图像组合成全球清晰的全焦图像。然而，传统方法和现有的深度学习方法在平衡全局语义建模与自然边界保留方面仍然面临挑战。为了解决这个问题，本文提出了一种将颗粒球计算与图卷积神经网络集成的新型方法，构建了双分支混合架构。在图卷积神经网络分支中，我们引入颗粒球计算理论来将图像表示为一系列自适应生成的语义单元（即，颗粒球），并采用深度清晰度图指导的迭代优化策略，将颗粒球分布与图像中的聚焦区域自然对齐。与此同时，清晰度感知图卷积网络旨在通过集成多维清晰度特征与门控机制来准确识别焦点区域。在卷积神经网络分支中，轻量级网络负责提取丰富的局部细节特征。两个分支通过多层次的功能交互机制实现深度协作。在四个公共数据集上的实验结果表明，与当前主流方法相比，该方法在定性和定量评估方面都表现出显着优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000158?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[低维不平衡回归的误差分布平滑]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000432?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在许多现实世界的回归任务中，特别是在工程和科学领域，数据集表现出不平衡的分布，其中数据密度与局部函数复杂性不匹配。这种不匹配会降低模型在复杂、代表性不足的区域中的性能，因为模型往往会过度适应简单、密集的区域，而忽略复杂、稀疏的区域。这项研究开发了一个框架来解决低维不平衡回归中的这一挑战。主要贡献有两方面。首先，引入复杂度与密度比（CDR）作为正式量化此类失衡的指标，捕捉局部功能复杂度和数据密度之间的比率。其次，提出了一种数据修剪方法--误差分布平滑（EDs）。EDS通过系统性地从过度代表、低复杂性区域中删除冗余样本来构建代表性数据集。该过程平滑了预测误差分布，并将模型训练集中在特征空间的具有挑战性的区域上。在非线性动态系统和现实世界机器人数据集上验证了DDS方法的有效性。在BDS处理的数据上训练的模型表现出卓越的鲁棒性，可以实现最大预测误差的数量级降低并大幅提高计算效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000432?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PSKNet：轻量级核心感知切片网络，用于边缘设备上的实时立体深度估计]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000535?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于资源限制，边缘平台上准确的实时立体深度估计仍然是一个挑战。有限的模型容量、模糊差异边界的轻量级成本量处理以及在从粗到细的管道中纠正局部错误的困难都是导致这个问题的原因。为了解决这些问题，我们提出PSKNet，这是一种专为边缘部署而设计的紧凑型立体声匹配架构。PSKNet通过三个关键组件实现了强大的准确性与效率权衡。首先，并行不对称特征提取器（PAFE）是一个轻量级特征提取器，它使用并行处理路径和剩余连接来捕获不同的局部结构，同时最大限度地减少计算。其次，SliceChange成本聚合模块（SSCA）是3D成本量堆栈中的逐切片成本聚合操作符，通过通道投影、通道分裂、小空间移动和非线性门控来增强边界清晰度并恢复精细细节。第三，Kernel-Aware残留增强器（KARE）是一个按像素的核预测器，它输出空间变化的权重，以有效地细化粗略的差异估计。对KITTI 2012和KITTI 2015基准的广泛评估表明，PSKNet在保持快速推理速度的同时实现了有竞争力的准确性。它还在SceneFlow、Middlebury、DrivingStereo和Virtual KITTI 2等数据集上生成清晰的差异地图，使其特别适合边缘机器人和汽车应用中的实时感知任务。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000535?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[LLMDNet：弱光条件下的自动采矿卡车物体检测网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000304?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确可靠的物体检测是自动采矿卡车感知系统的重要组成部分。然而，低光环境是露天矿山常见的工作场景，低光背景的干扰和物体信息的丢失给物体检测带来了重大挑战。现有的大多数基于YOLO系列的端到端弱光物体检测方法都是建立在跨层融合的分层交互之上的，其中信息在传输过程中往往会退化，从而阻碍了有效的多尺度特征集成。为此，提出了低光调制检测网络（LLMDNet）来增强此类条件下的对象表示和检测鲁棒性。它由一条稳健的特征融合路径组成，该路径是弱光调制网络（LLNN）和多层特征平衡策略（MFSA）的结合。LLNN中集成了三个关键组件，以渐进的方式增强对象表示。首先，弱光信息滤镜（LLIF）进行跨尺度差异运算，以减轻背景干扰并强调边缘细节。随后，应用信息注入模块（IIM）来促进深层和浅层特征之间的动态融合，实现丰富的语义交互。随后，定向注意机制（DAM）沿着水平、垂直和通道维度捕捉空间结构线索，以增强结构感知。为了进一步完善DAM处理的特征，重新引入了IIM，以确保跨规模更深层次的交互，提高检测前的表示能力。为了确保有效检测，在将多个尺度的特征输入检测头之前，使用MFBS以协调的方式集成多个尺度的特征。最后，构建了一个自定义数据集低光自动采矿（LAM），实现了低光条件下的自动采矿卡车的目标检测。并在LAM和Exdark数据集上进行了广泛的实验。LLMDNet在LAM和Exdark数据集上分别实现了86.1%和81.7%的平均精度@50（mAP 50）。与最先进的YOLA相比，使用拟议的LLMDNet的mAP 50在LAM上增加了1.9%。此外，与YOLOv 8相比，mAP 50分别显着改善了4.1%和3.3%。结果进一步证明我们的模型可以有效提高检测准确率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000304?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[统一跨模式激励下的MNER类别知识提炼]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000134?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多模式命名实体识别（MNER）旨在通过联合利用文本和视觉信息来识别和分类命名实体。尽管取得了重大进展，但现有的MNER方法通常专注于如何有效地对齐和融合文本和视觉模式，而对通过外部知识增强识别的关注有限。有鉴于此，我们在统一跨模式预算分配（CKD-UCMP）下引入了MNER的类别知识提炼，这是一种新颖的框架，利用提示来指导预训练模型的类别知识，并进一步利用这些知识来增强MNER。具体来说，我们设计了一个统一的跨模式提示机制，该机制将扩展类别与随机载体集成，以指导CLIP模型从文本和图像模式中提取类别知识。随后，采用师生提炼策略来利用这些知识来增强MNER。尽管有一些研究探索了利用外部知识增强MNER的策略，但他们的方法通常依赖于将此类知识直接连接到模型的输入中，而没有纳入必要的噪音过滤步骤，从而引入过多的无关信息。相比之下，我们的方法在训练期间动态细化类别知识，并在特征级别将其提炼为视觉和文本表示，从而最大限度地减少噪音的引入。我们在公共数据集上对所提出的方法进行了广泛的评估，结果证明了我们的CKD-UCMP方法的优越性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000134?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BiTrans-CDSR：通过联合用户项重叠建模进行跨域顺序推荐的双向知识转移]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000262?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[跨域顺序推荐（CDSR）系统旨在通过利用多个领域的知识来提高准确性。虽然现有方法独立关注用户或项目重叠，但有三个关键场景尚未探索：用户部分重叠与项目部分重叠、用户部分重叠与项目完全重叠以及用户完全重叠与项目部分重叠。我们引入了BiTrans-CDSR，这是一种新颖的框架，可以同时通过用户和项目桥梁实现双向知识转移。该框架采用大型语言模型（LLM）来生成伪跨域交互。我们提出了一个双桥对比学习机制，以调整用户的行为模式和项目的语义关系，和一个双向的相关感知Meta召回网络自适应加权基于用户和基于项目的信号检索高质量的伪项目。对三个现实世界数据集的广泛实验表明，BiTrans-CDSR在所有三种场景中的表现显着优于最先进的基线，NDCG@10和HR@10的平均改进分别为13.7%和15.3%。BiTrans-CDSR有效地弥合了以用户为中心的知识转移和以项目为中心的知识转移之间的差距，为复杂的跨领域推荐提供了更全面的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000262?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TranSpikformer：增强的基于变换器的尖峰神经网络，具有均匀的注意力增强和深度卷积位置编码]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000018?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[与传统的人工神经网络（ANN）不同，尖峰神经网络（SNN）提供了一种受生物启发的节能计算模型。在本文中，我们开发了一种增强的基于transformer的尖峰神经网络，称为transSpikformer，具有均匀注意力增强（UAA）和依赖卷积位置编码（DCPE），提高了计算机视觉任务的时空信息处理。DCPE创新性地确保了自适应空间编码，同时保持SNN中的平移不变性，从而改善了时空数据以及语义图像特征的处理。此外，UAA还在每批中重新校准样本注意力，有效地减少了图像数据中对特定局部区域的偏差。我们的工作展示了各种数据集的模型性能的显着改进，包括CIFAR 10、CIFAR 100、CIFAR 10-DVS、DVS 128 Gesture和N-Caltech 101。值得注意的是，我们的方法大大提高了最先进的水平，在CIFAR 10-DVS和CIFAR 10上分别实现了95.9%和96.35%，比最高比较模型分别高出15%和0.74%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000018?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多峰融合策略的圆盘铸件动态视觉缺陷检测系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000699?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[盘类铸件的质量对保证汽车系统的结构安全性和运行可靠性起着至关重要的作用。虽然铸造工艺近年来取得了进步，但诸如孔隙、裂纹和不完整成形等表面缺陷仍然难以消除，阻碍了产品质量的提高。现有的缺陷检测系统往往不能满足高精度的要求，主要是由于多模态传感和动态决策的限制。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种动态视觉缺陷检测系统，该系统将机械臂与深度相机相结合，以实现对圆盘铸件的高效、准确的表面检测。提出的Multimodal Dynamics DefectFormer（M2 DF）模型在光盘铸造缺陷数据集上取得了显着改进，与领先的目标检测算法相比，F1评分提高了6.5个百分点，同时参数数量减少了60.36%。它还将mAP@50提高了5.4个百分点，并显着增强了对孔隙率和裂缝缺陷的检测。此外，还引入了改进的RTI *-PDF路径规划算法，以提高检测效率。该方法减少了搜索空间，加速向最佳路径的收敛，并产生平滑、短的路径。因此，该系统实现了更快、更可靠的路径规划。实验评估证实，所提出的系统在复杂的工作条件下保持了较强的鲁棒性和通用性。这些发现凸显了其作为铸造应用中智能缺陷检测的实用有效解决方案的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000699?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[群体间知识转移和表达提炼，以实现公平推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000237?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着在线平台上推荐系统的成功，人们越来越担心它们可能通过有偏见的推荐加剧社会不平等。由于消费习惯和文化行为等固有差异，男性和女性表现出不同的数据分布，导致结果不平等。一些使用虚假数据或施加算法约束的现有方法无法与现实世界的模式保持一致，可能会降低数据质量并对推荐性能产生负面影响。为了解决这个问题，我们研究了如何从数据和算法方面解决不公平问题。具体来说，为了从数据端缓解性别导致的数据不平衡，我们提出了一种组分布对齐机制。该机制通过生成和注入跨群体增强样本来在性别群体之间传递偏好知识。为了解决数据端表示的局限性，在算法端，我们提出了面向公平的表示提炼。通过自适应对比度训练，我们优化增强样本，以实现公平的表示并与原始分布的有效集成。对三个现实世界数据集MovieLens-1 M、LastFM和Tall的实验清楚地表明，我们提出的框架显着增强了推荐公平性，尤其是在性别差距更显着的Tall数据集（男性：女性=1：6）。实验结果表明，我们的方法有效地降低了公平性差异指标，与最先进的方法相比，DP下降了8.87%，EO下降了9.03%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000237?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[班级去偏见教师进行无源物体检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000717?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[无源对象检测（SFOD）旨在将已标记源域上的预训练模型适应未标记目标域，而无需访问源数据。现有的SFOD方法主要采用自训练范式，使得自适应检测器的性能严重依赖于伪标签的准确性。为了提高伪标签的质量，一些方法利用对比学习来增强特征表示，并且已被证明可以实现性能提升。然而，这些方法忽视了类不平衡的问题，这可能会导致罕见的类特征更接近语义相似的大型类，从而阻碍模型学习高度区分性的特征表示。为了解决这个限制，我们提出了一个班级去偏见的教师框架。具体来说，我们在对比学习中创新性地引入了班级失衡校准模块。该模块联合优化样本间和样本-原型双重对比损失，提高了同一类内特征的相似性，同时迫使不同类均匀分布在特征空间中。此外，我们设计了一个区域感知特征聚合模块，该模块选择性地聚合来自教师和学生模型的区域特征，以增强特征表示。这有助于生成高质量的正/负样本对以进行对比损失。在多个域适应场景中进行的大量实验表明，我们的方法优于现有的SFOD方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000717?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过深度学习中基于投影的梯度修正改进Adam优化器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000110?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络（DNN）因其能够对数据内的复杂关系进行建模而被广泛用于大规模学习任务。自适应矩估计（Adam）优化器是训练DNN的热门选择;然而，其概括性能在具有挑战性的数据集上可能不太理想。为了解决这一局限性，我们提出了三个修改的Adam变体（Adam-V1、Adam-V2和Adam-V3），其中结合了受准牛顿和共乘梯度方法启发的基于投影的梯度修正机制。这种修正引入了弯曲意识，而不需要完整的海森计算，提高了收敛稳定性并减少了停留在尖锐或概括性较差的最小值的倾向。所提出的方法在低维和多维任务上进行了系统评估，包括单变量和二元非凸函数、二维图像分割、使用MNIST上CNN的图像分类、CIFAR- 10和更具挑战性的CIFAR-100数据集，以及CIFAR-10上基于ResNet的架构。此外，还使用MIT-BIH心律失常数据集通过心电图心跳分类评估了非平稳现实世界信号的稳健性。实验结果表明，与基线Adam相比，存在一致的改善。在MNIST训练的CNN模型上，Adam-V2实现了97.93%的最高准确率，超过了标准Adam（96.48%），并凸显了在低维环境中将梯度修正与自适应步进大小调整相结合的好处。对于在CIFAR-10上训练的CNN，Adam-V3获得了73.59%的验证准确率，相对于Adam（72.44%）提高了概括性。在更复杂的CIFAR-100数据集上，提出的变体在准确性和F1评分方面始终优于基线Adam和最近的自适应优化器。在CIFAR-10上使用ResNet-50模型，Adam-V1达到了79.9%的最高准确率，而Adam-V3达到了0.704的最佳F1评分，在更深层次的网络架构中表现出了强劲的性能。这些结果表明，弯曲感知的梯度修正可以以最小的额外计算负担增强深度学习任务的收敛速度、稳定性和概括性。提出的优化器为浅层和深层架构提供了实用优势，为现有的自适应优化方法提供了简单有效的改进。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000110?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HFLMND：通过恶意节点检测实现稳健高效的分层联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000146?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[分层联邦学习（HFL）因其通信效率和成本效益而受到广泛关注。然而，在多维、大规模、零信任的分布式边缘网络中，HFL极易受到来自不同层恶意节点的攻击。大多数现有的联邦学习（FL）防御方法都集中在两层结构上，无法解决HFL中复杂的跨层攻击。HFL的安全研究尚处于起步阶段，缺乏全面的防御。我们通过提出HFLMND来应对这些挑战，HFLMND是一个轻量级且强大的防御框架，旨在通过准确识别恶意节点来增强HFL的安全性和弹性。特别是，我们设计了一种节点相似度特征提取方法，从客户端和边缘服务器提交的模型参数中提取多个特征，例如cos相似度和欧几里得距离。随后，我们根据这些特征应用分层集群策略来检测恶意节点。此外，我们还集成了历史可疑评分纠正机制，通过积累历史检测结果来提高检测的准确性和稳定性。评估结果表明，HFLMND可以有效检测和防御HFL中的各种攻击，并且在多次攻击中平均检测准确率超过90%，对全局模型性能的影响可以忽略不计。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000146?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种用于沙尘退化图像增强的轻量级双视网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000523?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决当前的监督沙尘图像增强网络需要大量参数并消耗大量计算资源和存储空间的问题，我们提出了一种轻量级双视图沙尘图像网络。提出的双视图细化编码器和原始编码器旨在提供互补的特征信息，从而最大限度地提高提取特征的多样性。在编码器阶段，引入无参数特征调制模块并有选择地嵌入到编码器分支中，以增强特征提取能力。在解码阶段，设计了上下文注意力集成模块，通过自适应地利用基于方差的加权和远程像素依赖性来提高图像对比度并增强区域细节。这些模块共同增强了特征表示和网络重建能力，同时显着减少了参数负担。实验结果表明，该网络可以在保证性能的同时，以更少的网络参数有效增强沙尘图像。此外，所提出的算法很好地推广到浑浊和浑浊的水下图像增强。处理后的图像还提高了车辆和行人等目标的检测准确性，表明其强大的应用潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000523?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于知识蒸馏的原型引导循环联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000201?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种新型的联邦学习（FL）框架，称为原型引导的具有知识蒸馏的循环联邦学习（PCFedKD），以解决分布式机器学习中数据异类的挑战。与传统FL模型不同，PCFedKD融合了全球和本地原型，以实现个性化模型训练，同时确保高效的全球知识共享。该框架利用循环培训方法，客户顺序参与知识提炼（KD），以在培训轮中保留和完善知识。KD能够在客户之间高效地传递知识，提高学习准确性并减少通信负担。此外，原型的使用提供了特定于类的数据表示，这有助于将全球知识与本地客户特定的数据分布保持一致。全球原型捕获客户之间的共享知识，而本地原型则指导客户特定的个性化，从而改进模型适应性和性能。总而言之，PCFedKD建立了一个轻量级且保护隐私的FL范式，通过原型引导的循环蒸馏共同增强全球共识和本地个性化。大量实验表明，我们的方法显着优于基准模型，在不同数据集（包括具有特征和标签变化的数据集）中实现了更高的准确性、更快的收敛和改进的可扩展性。结果凸显了所提出的框架在现实世界的异类FL场景中的实际适用性和稳健性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000201?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图的查询集群支持分组查询关注]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000559?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[Grouped Query Attention（GQA）是多查询注意力的一种广义形式，通过为给定查询启用共享键值对来最小化模型的大小。这种方法有助于更快的解码器推断。然而，查询之间的差异可能会在键值对中引入不确定性，导致注意力模型的消息传播有效性下降。这个问题的一个潜在解决方案是根据查询的接近度将查询聚集到共享关键字-值对的组中。本文提出了一种新颖的框架来增强GQA，利用图方法来对相似查询进行集群。它自适应地引导关键值对的融合，以减少模型参数，同时保留推理性能。三种不同的集群方法，即k-means、匈牙利算法和Blossom算法，均被用来实例化基于集群的GQA（CGQA）。这种方法通过应用于两个现实世界的问题来验证，分别解决自然语言理解和自然语言生成的任务。进行的比较实验分析表明，所提出的方法优于现有的GQA方法，增强了基础注意力模型的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000559?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于视觉位置识别的高级自适应特征增强和注意力面罩引导聚合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000298?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视觉位置识别（VPR）是一项基本功能，支持智能代理的自主感知和定位，以及网络图像的地理位置检索。通过比较视觉特征来推断查询图像的地理位置，VPR在地图构建和增强现实等应用中发挥着至关重要的作用。然而，动态遮挡、视角变化和环境干扰等因素容易导致全局特征匹配不稳定，从而限制VPR鲁棒性。为了解决这个问题，我们提出了一种集成高级自适应特征增强和注意力口罩引导聚合（HAM-VPR）的增强VPR框架。这种方法在预训练的DINOv 2模型的高级Transformer块中集成了一个轻量级AdapterFormer模块。这增强了语义适应性，保留了细粒度特征，并减少了参数冗余，最终生成结构化图像分割特征图。这有效地弥合了预训练的视觉模型和VPR任务之间的表示差距。同时，轻量级注意力模块生成隐式面具来指导全局特征聚合，抑制不相关区域，同时放大区分区域表示。两阶段训练策略实现了掩蔽和分割特征的无缝融合，无需重新提取基本特征即可实现自适应优化。这显着增强了全局特征的辨别能力和稳健性。此外，我们基于GSV-City数据集构建了具有有效区域注释的VPR-City-Mass数据集，为掩蔽机制提供了现实世界的参考。实验结果证明了多个VPR基准数据集的卓越性能，并在大规模数据上获得了准确的测试结果，有力地验证了我们方法的优越性。该代码可在https://github.com/wlh-coder/HAM-VPR上公开获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000298?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用图结构和语义依赖性增强用户冷启动推荐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000249?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于图形的协作过滤（GCF）通过建模高级用户与项目关系，在推荐系统中取得了显着进展。然而，传统的GCF方法是“可转换的”--它们依赖于预定义的嵌入，因此如果不进行完全的再培训就无法处理新用户。虽然最近的归纳方法结合了基本图信号来适应新用户，但它们通常很难为具有极其稀疏交互的用户生成个性化表示，因为它们的聚合机制可能对有噪信号敏感，并且次优地捕获复杂的关系语义。为了解决这个问题，我们提出了图形结构和语义依赖性（GSSD）框架，这是一种通过多方面信号集成增强冷启动用户表示的新颖方法。首先，我们采用课程学习策略来构建稳健的初始嵌入。培训首先关注高受欢迎用户，为他们分配更大的嵌入规范，并逐步转移到包括稀疏用户，从而增强整体模型稳定性。至关重要的是，这种基于大纲的细化为用户嵌入建立了强大的基础，从而能够在用户-用户依赖图中传播丰富的个性化语义。为了减轻该图中的受欢迎程度偏差，在应用Cosine相似性指标之前，通过从每个用户的个人资料中减去全局平均项载体来计算边缘权重。认识到仅使用社区聚合就有可能过度平滑用户表示并模糊其独特配置文件，因此我们采用了混合训练目标。该目标将BRP损失与逐层对比学习损失相结合，以显式地保留高级结构信息并强制执行表示唯一性。此外，自适应任务加权策略动态平衡损失成分，提高优化效率。大量实验表明，GSSD在标准（转换）和冷启动（感应）设置中始终优于最先进的基线。在归纳式场景下，它在Recall和NDCG中实现了平均超过8%的改进，有效丰富了稀疏用户表示。这些结果表明，我们的方法不仅成功地缓解了冷启动问题，而且可以很容易地在各种推荐场景中采用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000249?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[生物启发的时间差和空间频率游戏网络用于视频伪装对象检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600050X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[视频图像对象检测（VCOD）带来了时间动态性、多尺度空间不均匀性以及目标和背景之间明显的特征不可互换性所带来的巨大挑战。我们从人类视觉认知（采用迭代多尺度信息游戏来揭开隐藏实体）中汲取灵感，提出了TSGNet，这是一个为VCOD量身定制的生物驱动的时间差异和空间频率游戏网络。该架构包含一个双分支编码器，以提取不同分辨率的语义和文本特征，并由一个通道对比度增强子模块进行增强，该子模块放大了微妙的区分线索。分层空间-频率可变形聚合器将自适应空间可变形卷积与双向频域注意力协同融合，促进稳健的多尺度特征融合。补充地，时间差异建模单元利用多移动时间尺度来捕捉复杂的动态演变，而多尺度一致性比较机制则通过交叉分辨率对齐迭代地细化预测。对包括MoCA-Mass和CAD在内的既定VCOD基准的严格评估证实了我们的卓越地位，而对视频显着对象检测、视频对象分割和医学息肉分割数据集的跨领域概括强调了其在计算机视觉范式中的适应性和更广泛的适用性。代码和结果将在https://github.com/Hello-GYu/TSGNet上发布。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600050X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[解开域样式以增强跨域综合]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000468?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[领域概括的目的是使在多个源领域上训练的深度神经网络能够有效地概括到不可见的目标领域。在这项研究中，我们提出了一个统一且新颖的图像分类领域概括框架。与仅适应域不变特征或增强风格的现有方法不同，我们的方法通过三个新颖的模块隐式地分离风格和语义表示：（1）动态映射模块，其隐式地保留风格信息，同时保持语义一致性，（2）空间重组加权模块，其通过注意力引导的重组选择性地强调领域自适应空间语义，以及（3）分布队列对齐模块，用于对齐跨域的高级特征分布以减少域移动。与被动对齐领域或抑制领域特定线索的现有作品不同，我们的框架积极利用这些来实现稳健的概括。跨三个标准域概括（DG）基准（即Digits-DG、PAC和Deliver-Home）的广泛实验表明，我们的方法实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000468?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[分布式音乐情感回归的目标条件三路径一致性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000614?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[音乐情感识别系统需要捕捉情感混合物的细致入微的表示，这是一项离散标签或二维价-唤醒坐标经常无法完成的任务。我们提出了三重路径一致性（TPC），这是一个用于从音频中学习情感分布的目标条件训练框架。我们的实现TPCNet采用了一个具有交叉注意力的紧凑型CNN-BiLSTM前端和一个支持三个协调路径的编码器-解码器骨干：一个从音频特征生成logits的预测路径，一个将地面实况分布解码为分层特征锚的目标路径，以及一个重新编码这些锚以实施多级对齐的一致性路径。这种三角一致性约束确保了整个网络的语义一致性，而无需外部教师。我们优化了分布标签的Kullback-Leibler方差，并将其与化合价觉醒回归的均方误差进行比较。在四个基准（S9 k、Cal 500、MTG-Jamendo和PMEmo）上进行的实验表明，通过一致性相关系数和斯皮尔曼相关性来衡量，在分布形状一致性方面具有竞争力或最先进的性能。这些结果是通过PPC主干网仅向紧凑的19.39兆参数系统添加26万个可训练参数来实现的，从而实现了轻量级部署。统计显着性测试证实，PPC的优势在于建模结构完整性，而不是逐点准确性。结果确立了PPC作为情感感知多媒体系统的实用框架。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000614?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于时间和频谱肌电特征及机器学习的手势识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022907?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[手势识别在人机界面、康复、医疗诊断、情感识别等多种应用中非常有趣。尽管该领域取得了进展，但由于几个因素，包括sEMG信号的非平稳行为、伪影的存在、以及识别信息量最大的特征和选择适当的分类器的困难，特别是在处理大量手势时。在这项研究中，我们提出了一种从表面肌电信号（sEMG）识别手势的方法，旨在通过作用于此类系统的不同阶段来解决其中一些因素。为了解决EMG信号的非平稳行为，我们采用了优化窗口大小和步进大小的策略。我们总共提取了24个特征，其中19个来自时间域（TD），5个来自频域（FD）;选择这些特征是因为它们在实时应用程序中的有效性和简单实现。在分类之前，我们使用互信息技术进行特征选择，识别最具区分性的特征，这些特征将用作八个不同分类器的输入。在两个公开可用的数据集上评估了所提出的方法的性能，即Mendeley数据集和Ninapro DB 1，其中包括从40名受试者记录的10个手势。反向传播神经网络（BPNN）的准确性达到96.5 ± 4.48%，线性鉴别分析（LDA）分类器的准确性达到95.4 ± 5.78%，Mendeley数据集的最佳结果。对于Ninapro DB 1，LDA在52个动作和27名受试者中的平均准确率为93.05 ± 3.24%，而BPNN在52个动作和27名受试者中的平均准确率为92.47 ± 3.32%。这些结果仅侧重于受试者内分析，单独评估每个受试者的系统性能，而不考虑受试者间的变异性。应用这些方法后，目标是通过评估每个特征域的性能来识别所选特征中最相关的特征。结果表明，TD特征优于频域FD特征，并且获得的性能接近使用所有特征获得的性能。为了增强模型的可解释性，Shapley Additive exPlanations（SHAP）用于评估每个特征的贡献和重要性。我们的方法与最先进方法的比较研究表明了我们的方法在改进基于sEMG的手势分类方面的功效和有效性。所提出的方法为实时应用提供了一个有前途的基础，特别是在人机交互和假肢控制系统中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022907?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通用专家指导的多组图提示学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000092?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[提示学习最近在通过实现高效的任务自适应和更好的概括来增强图形神经网络（GNN）方面表现出了巨大的前景。然而，现有方法通常使用单个提示，这限制了它们在不同图形任务中的表达能力和适应性。为了克服这一限制，我们提出了多组图提示（MGGP）框架，该框架引入了多个可学习提示组，在GNN内协作工作，以捕获不同的语义模式和任务线索。为了有效整合这些提示组的多样化输出，我们进一步设计了专家指导的聚合机制。该专家模块动态权衡和组合每个组的预测，充当元推理器，以任务感知的方式选择和集成信息，显着优于投票或平均等天真聚合策略。在完全监督和少数镜头设置下对各种节点和图形分类基准进行的广泛实验表明MGGP实现了卓越的准确性和鲁棒性。我们的方法使现有的图提示学习方法具有多视角推理能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000092?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过稳定性感知的初始训练和密度引导的渐进过滤器衰变加速深度神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000808?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[识别深度神经网络中的计算冗余组件构成了网络压缩的基石。与仅根据过滤器与全局重心的偏差对过滤器进行排名（可能会扭曲参数分布）的面向幅度的方法不同，我们引入了一种新颖的框架来充分利用参数空间内的潜在特征相关性。首先，对于未经训练或不完全训练的网络，我们引入网络稳定性的概念来量化整个训练时期的架构相似性，并自适应地为搜索最佳网络架构提供明确的指导，而无需对整个模型进行全面训练。因此，我们产生了一个种子模型，比那些用随机权重初始化的种子模型富含了更可靠的信息。其次，分析参数分布特征，并为每个过滤器构造超球。然后，我们量化其超球附近每个过滤器的密度，并根据高密度过滤器表现出高“可替换性”这一标准来识别冗余过滤器，这可以通过微调技术恢复。第三，为了确保知识从原始模型稳定、顺利地传输到修剪后的模型，我们采用了渐进过滤器衰减技术，将信息权重逐渐集中到保留的过滤器。我们对两个现实世界的数据集进行了广泛的实验，以证明我们提出的方法相对于最先进算法的优越性。例如，在CIFAR-10上，我们的方法在ResNet-110上将FLOP减少了62.8%，准确性甚至提高了0.13%。在更大的ILSVRC-2012数据集上，我们实现了FLOP减少53.5%，而ResNet-50上的Top-1准确率仅下降0.87%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000808?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DACNN：用于方面术语提取的双注意卷积神经网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600081X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[ABSA技术通过准确识别评估对象及其情绪倾向，为质量评估和民意监测提供关键数据支持。作为ABSA的核心组件，ATE在小样本场景中面临着有关多义词精确语义区分的主要挑战。为了解决传统方法中静态表示引起的语义模糊问题，我们提出了DACNN模型。这种创新的方法集成了双重注意机制，通过门控单元动态优化它们的融合，并采用CNN来准确识别多义词的上下文含义。由此产生的模型演示了动态语义捕获功能与自动上下文相关的语义理解。实验结果显示，笔记本电脑数据集的F1得分为84.37%，比基线提高了5-10个百分点。在50-200个样本大小中，验证集F1始终优于训练集0.47-5.87个百分点，显示出出色的抗过拟合能力。跨域传输测试显示85.5%的性能保留率，验证了模型的概括能力。该解决方案通过轻量级架构设计，支持每秒超过300个术语的实时语义解析，有效解决了工业应用中的多义词提取挑战。该研究不仅实现了上下文自适应的动态语义捕获，还建立了可扩展的、轻量级的NLP技术范式。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095070512600081X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用伪重叠和伪分组池功能增强时间序列和图像域中的特征压缩和重建]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000766?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度学习技术因其学习高效潜在表示的能力而被广泛用于压缩和重建图像和时间序列特征。在这项工作中，我们引入了两类池化函数--伪重叠和伪分组--并将它们集成到自动编码器中，以改进特征提取和潜在空间组织。与传统的池化方法不同，这些函数自适应地调节特征聚集，允许在压缩期间更好地保存结构信息。我们评估了图像（MNIST、FashionMNIST、CIFAR 10、SVHN、CIFAR 100、ImageNet）和时间序列数据集（Vasicek、J-Vasicek、GMB、J-GMB、MRD、J-MRD）上提出的池机制，证明了增强的重建准确性。比较实验表明，伪重叠和伪分组优于传统的池化层，尤其是在结构复杂的数据集中，凸显了精心设计池化操作以获得最佳性能的重要性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000766?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[红外小目标的物理驱动特征脱钩：双几何引导专家网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000122?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[红外小目标检测（ISTD）对自治系统提出了一个关键的状态估计挑战，其核心挑战在于可靠识别被复杂背景杂波遮挡的弱、低对比度目标。传统的深度学习方法会受到目标和背景之间特征纠缠的影响，限制了检测效率和稳定性。为了解决这个问题，我们提出了双几何引导专家网络（DGGENet），这是一种建立在专家混合（MoE）范式之上的新型架构。DGGENet的创新集中在其目标背景脱钩模块（TBDM）上。TBDM采用几何引导的动态路由机制，充当自适应门控网络。该门持续分析输入特征，动态建立两个专业专家组：一个专门负责目标渠道，另一个专门负责后台渠道。每个组都充当专门为其分配的特征子空间的子网络。在鲁棒主成分分析（RPCA）原则的指导下，组间专家迭代在协作特征细化期间促进低等级背景和稀疏目标表示。随后，交叉融合模块充当状态反馈，实现优化表示之间的语义一致的交互。这种闭环交互对目标与背景的相关性进行了显式建模，确保最终输出的全局一致性和稳定性，并产生有效解纠缠的特征表示。综合评估表明，将TBDM集成到U-Net架构（如DGGENet）中在既定基准上实现了卓越的性能，在NUDT-SIDGE数据集上获得了出色的mIoU分数，分别为96.10%和69.39%。在IRSTD-1 K数据集上获得了出色的mIoU分数。此外，TBDM被证明是一个多功能的即插即用组件，持续增强了各种ISTD框架，并强调了其在各个检测范式中的广泛适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000122?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SLATSCOG：通过联邦数据生成和临时增强的拆分学习的安全身份验证框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000481?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着移动设备的迅速普及，确保安全的用户身份认证变得越来越重要。利用基于运动传感器的隐式行为特征的移动用户认证技术在加强验证安全性、提高效率和增强整体用户体验方面具有巨大潜力。然而，现实世界的应用程序面临着以下挑战：有限的训练样本往往导致模型过度匹配和推广能力较差，由于传感器信号干扰和复杂的时间依赖性，从有噪的数据中提取关键行为特征很困难，集中式训练范式无法保护隐私，使敏感的用户数据面临风险。为了解决这些问题，我们提出了一种创新框架SLATSCOG，它集成了一系列优化策略，以在三个关键方面增强整体系统性能：数据生成、特征提取和隐私保护。(1)为了解决数据稀缺问题，经过训练的联合扩散模型生成高保真度、用户标记的加速计和陀螺仪数据，丰富数据集、保护隐私并增强模型准确性和通用性。(2)为了更好地提取特征，高级管道将物理信号发生器（PSG）与SLATE（具有辅助时间增强的分裂学习）架构（通过分裂学习和辅助增强来建模时间依赖性）结合起来提取显着的物理特征，增强模式捕获、减少噪音并适应多样化的交互。(3)混合去中心化框架平衡了隐私和性能：联邦学习支持基于本地扩散的数据生成，而分裂学习通过模块化计算训练身份验证模型，确保分层隐私保护。来自1513名用户的实验结果表明，SLATSCOG在保护数据的同时保持快速收敛和高准确性，适合实际部署。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000481?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有可验证性和稳健性的安全聚合，以实现隐私保护联邦学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000547?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现有的联邦学习（FL）安全聚合方案在保护客户端本地模型参数的隐私和验证聚合结果的正确性方面取得了一定进展。他们通常使用秘密共享（SS）技术来处理退出客户端，但有两个限制：一是处理退出客户端和验证聚合结果的计算成本很大。其次，它没有考虑影响全球模型稳健性的虚假份额问题。因此，本文提出了一种具有可验证性和鲁棒性的隐私保护联邦学习（PPFL）安全聚合方案来解决上述问题。首先，通过屏蔽技术对本地模型参数进行加密，确保客户端本地模型参数的机密性。其次，通过采用可验证秘密共享（VD）技术，不仅可以高效处理丢失客户端，还可以主动过滤恶意客户端提交的伪造份额，从而确保聚合过程的稳健性。最后，我们引入VHH机制来取代原来的复杂验证算法，从而以轻量级的方式实现聚合结果的准确验证。安全分析表明，该方案可以保护客户隐私和训练完整性。实验表明，与不考虑故障共享检测的现有方案相比，该方案的计算效率提高了约34%。同时，当恶意客户端达到30%时，计算负担也趋于稳定，更适合移动设备和跨组织协作等资源受限的场景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000547?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一致损失函数中的变量变换]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022361?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[（严格）一致损失函数中变量变换的经验使用很广泛，但缺乏理论理解。为了解决这一差距，我们开发了一个理论框架，为此类转换后的损失函数建立（严格）一致性的正式描述。我们的分析重点关注两种相互关联的情况：（a）仅应用于实现变量的变换和（b）联合应用于实现和预测变量的双射变换。这些案例扩展了专门应用于预测变量的既定转换框架，正如奥斯本的启示原则所正式化的那样。我们进一步开发了（严格）识别函数的类似特征。由此产生的理论框架广泛适用于统计和机器学习方法。例如，我们将该框架应用于Bregman和预期损失函数，以解释用转换损失函数训练的模型的经验结果，并系统地构建新的可识别和可启发的函式，我们分别将其称为g -转换期望和g -转换期望。该框架在模拟和现实世界数据中的应用说明了其在不同环境中的实际用途。通过将理论见解与实际应用相结合，这项工作提出了在复杂预测任务中设计损失函数的原则方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705125022361?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[应用于信息混乱检测模型的XAI方法评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000493?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[从社会角度来看，错误信息、错误信息和错误信息等信息障碍会造成严重后果。由于它们的复杂特征或相互关联的特征，识别它们尤其具有挑战性和困难。基于BERT的深度学习架构很有前途，因为它们能够检测信息障碍，但它们可能会受到微调数据或内部机制引起的偏见的影响。可解释的人工智能方法可以帮助更好地理解此类分类器。为此，我们做出了以下贡献：（i）我们为较长新闻文章提供有关信息混乱分类和解释性的见解，因为它们迄今为止受到的关注有限;（ii）我们将SHAP、LIME和Vanilla属性应用于基于RoBERTa的检测模型和包含可见和不可见数据的特定领域数据集;（iii）我们通过使用多个定量评估类别和指标对这三种XAI方法进行评估。分析的类别包括正确性、完整性、一致性、连续性和对比性。该评估揭示了源自数据集的潜在偏见，并评估了SHAP、LIME和Vanilla填充剂解释黑匣子的适用性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0950705126000493?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:45:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>