<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：机械系统和信号处理</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/mechanical-systems-and-signal-processing</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[“弱磁激励下钢管环缝远场磁信号响应的定量研究”的更正。[机械。系统。信号处理。240（2025）113404]]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600107X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年1月29日在线发布来源：机械系统与信号处理作者：何腾娇、廖建成、廖克西、张怀新、石小龙、周小龙、王林翔、夏国强、江玉桐、唐静]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600107X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用自然观察过滤器和平均过滤指数的新型在线研磨颤动检测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000622?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[颤动检测在现代铣削操作中发挥着关键作用，因为再生振动会严重降低表面质量、加速刀具磨损并破坏切割过程的稳定。尽管快速傅里叶变换（FT）、短期傅里叶变换（STFT）和基于微波的分析等现有技术已被广泛采用，但在处理快速变化或非平稳信号时，它们的性能往往受到高计算需求和效率降低的限制。为了克服这些局限性，本研究引入了一种基于自然观察过滤器（NOF）的新型时间域颤动检测方法。该方法使用轻量级回归过滤器分解振动信号，并采用平均过滤指数（IPL）来捕获与从稳定切割到颤动的转变相关的能量漂移。通过数值模拟和使用三轴NC机器的控制铣削实验验证了所提出的框架。结果表明，即使在变化的动态条件下，该方法也能准确区分稳定状态、过渡状态和颤动状态。NOF算法的计算复杂度为O（M·N），实现超低处理延迟，实现在微控制器等低功耗嵌入式平台上的实时部署。这些优势凸显了其在实用、工业规模的颤动监测和集成到智能加工系统中的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000622?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[2-DOF自激和强制联合激励非线性机械谐振器的同步换相机制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000841?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[机械共振器的同步振动对于提高共振装置的频率稳定性和测量分辨率具有重要意义。机械共振器可以表现出同相同步和异相同步振动，并且其开关行为极易受到各种驱动参数和非线性因素的影响。本研究设计了一种自激和强迫激励共同驱动的两自由度磁耦合共振系统，通过调节反馈相、自激驱动力和强迫驱动力，实现两个共振器的同步振动和换相。首先，建立了2自由度自激强迫联合激励（SFCE）动力学模型，并进行了实验测量。研究发现，耦合共振器的同步带宽取决于共振系统的反馈相和驱动强度。有趣的是，共振系统表现出两种典型的开关现象。一种是双频（DF）、单频（SF）和多频（MF）响应之间的切换现象，另一种是同相和异相同步振动之间的转变。具体来说，当强制驱动共振器的振动消失时，两个共振器的同步现象从同相振动变为异相振动。从理论上推导出同相振动和异相振动之间的换相条件并进行实验验证。此外，基于同步换相机制引起的相跳变，探索了机械共振器在质量和压力预警中的潜在应用。研究结果为同步振动在机械共振器中的应用提供了理论和实验基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000841?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[自适应过滤和多尺度MixStyle网络用于船舶电动推力器轴承的跨域故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000671?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[运行条件的变化和噪音干扰会降低船舶电动推力器轴承智能故障诊断模型的性能。为了应对这一挑战，我们提出了一种自适应过滤和多尺度mixStyle网络，用于船舶电动推力器轴承（AFMM）的跨域故障诊断。首先，基于MixStyle开发了具有多尺度注意力的基于多尺度注意力的MixStyle框架，该框架显式地结合了多尺度分解和注意力机制来捕获分层故障模式。此外，为了减轻随机特征混合中的噪音放大，提出了一种混合自适应过滤器，将巴特沃斯过滤器的频域选择性与深度神经网络的动态适应性相结合。此外，还开发了源域原型细化策略，并与JMMD相结合，实现跨域故障诊断。最后，集成开发的船用电推力器仿真平台进行了广泛的验证实验。实验结果表明，该方法具有良好的噪音鲁棒性和跨域故障诊断准确性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000671?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于零群速度Lamb波多方向极化特性的无基线局部应力测量]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000440?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[关键结构区域的局部应力集中对航空航天、运输和风力发电应用中零部件的完整性和安全性构成严重风险。传统的超声波应力测量技术，例如飞行时间（TU）方法，仅提供沿波路径的平均应力信息，并且空间分辨率有限。重要的是，这些方法通常依赖于基线数据，而基线数据可能很难获得或受到环境变化的影响。为了解决这些局限性，这项研究提出了一种基于零群速（ZGV）Lamb波模式的应力引起的多方向频移的无基线局部应力监测方法，确保在现实世界应用中具有更大的灵活性和鲁棒性。基于应力引起的各向异性，采用一个压电（PPC）传感器阵列来捕获多个方向上的ZGV响应，并融合这些方向之间的频率差以估计局部应力。实验验证表明，在消除参考信号依赖性的情况下，该方法在20-100 Mpa的应力范围内，在7.5 mm的距离内，最大绝对误差为3.3 Mpa。与传统的基于托福的方法相比，该方法的空间分辨率和测量准确性显着增强，凸显了其在关键结构部件中高精度局部应力监测方面的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000440?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[声波黑洞与膜型声学超材料耦合，实现宽带和低频声音吸收]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000890?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在紧凑的声学超材料中实现同时低频和宽带吸收仍然很困难，因为大多数现有的设计只解决了一个方面。为了解决这一限制，提出了一种将声黑洞与膜型声学超材料相结合的混合声学元结构，以在紧凑配置内实现低频下的高效宽带吸收。经有限元素模拟验证的传递矩阵模型证实，声黑洞通过引导和衰减声学能量来提供宽带消散，而膜型声学超材料则引入可调谐的低频共振。参数研究进一步揭示了耦合腔和后腔尺寸对塑造吸收峰的关键影响。与传统基于声学黑洞的设计的比较分析表明，所提出的声学元结构实现了卓越的低频控制和紧凑性。最后，阻抗管实验证实了数值预测，强调了声学元结构在实际宽带低频噪音控制应用中的强大潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000890?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于模式耦合稀疏Bayesian学习的结构损伤识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000506?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[结构损伤识别不可避免地涉及不确定性，需要明确考虑不确定性，以提高检测框架的可靠性和精确性。作为一种著名的稀疏恢复技术，稀疏Bayesian学习（SBL）通过自动相关性确定（ARD）先验利用结构稀疏性，证明了在损伤识别方面的有效性。然而，传统的SBL实现采用了一种过于简化的概率模型，该模型假设损伤参数之间的相互独立性，从而无法考虑相邻结构元件之间固有的空间相关性。这项研究提出了一种新的模式耦合SBL方法，结合耦合高斯先验，同时表征和自主学习稀疏模式和参数相关性。这种双重学习机制通过相关性感知参数估计提高了量化损伤严重程度的精度，并提高了对测量噪声和建模误差的鲁棒性。此外，所提出的框架扩展了传统的稀疏恢复能力，有效地解决分布式和块稀疏损坏配置的一个重要功能，传统的SBL方法表现出次优的性能。斜拉桥模型的数值研究和空间框架的实验研究验证了该方法的有效性，准确地识别和量化的单一和多个损伤的情况。与SBL方法相比，该方法的识别准确性和鲁棒性有显着提高，尤其是对于具有块稀疏特征的结构损伤。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000506?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于KAN的多尺度注意力融合轧机故障诊断框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000889?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[轧机故障诊断领域存在三大挑战：（1）现有深度学习方法往往难以提取关键故障信息;（2）冗余故障特征会干扰模型;（3）现有多源信息融合模型很少研究不同模态特征的互补性。这些挑战不仅导致不良钢材产品增加，还可能在运营过程中引发生产事故，最终影响企业的正常钢铁生产。针对这些问题，提出了一种基于知识网络的多尺度注意力融合框架（MAFF-KAN）用于轧机故障诊断。首先，提出了双重冲击特征方法从信号中提取冲击特征。其次，KAN首次应用于基于多传感器的轧制机故障诊断领域，以提高模型的有效性。此外，KAN还用于开发特征增强模块，以改善轧制机的故障特征。然后，提出了一种多层并行注意力融合改进结构，实现增量融合和利用从浅到深的融合特征。通过两个实例验证了该方法的有效性。研究结果表明，MAFF-KAN优于现有的故障诊断方法，具有更好的诊断能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000889?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[根据时空稀疏采样视频测量的移动载荷引起的响应识别梁的完整振动模式形状]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000774?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[全场振动模式可以为结构健康监测（SHM）提供足够的信息。一般来说，识别模式的空间分辨率和阶次分别由传感器数量和采样率决定，导致传统方法识别模式不完整。这项工作开发了一种新颖的响应分解方法，用于从空间和时间维度上的稀疏采样视频测量的移动载荷引起的响应中对梁状结构进行完整的模式识别。特别地，可以通过分析以低于香农-尼奎斯特采样定理要求的采样频率记录的视频中的少量点来获得更高次的全场模式。为了建立理论基础，初步分析了不同边界条件下多跨梁在移动集中力作用下的结构响应。随后，提出了一种新颖的响应分解方法来从计算机视觉测量中识别完整模式。具体来说，通过盲源分离（OSS）方法从基于视觉的位移中识别空间稀疏模式。随后，位移被转换为振型坐标，并在过滤出动态分量并规范化数据后用于识别完整的振型。通过不同边界条件多跨梁的数值模拟、实验室简支梁的动载试验和两跨连续梁的现场试验验证了所提出的方法。结果表明，识别出的振型与传统方法获得的振型吻合良好，而空间分辨率取决于移动载荷的速度和位移采样频率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000774?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于多峰信息异类融合的液体脉冲神经网络模型可解释旋转机械故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000804?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[针对旋转机械故障诊断中动态特征衰减、多峰融合效率低和诊断解释性不足等问题，提出了一种可解释的多峰异类融合液体脉冲神经网络（LINN）模型。首先，构建基于方程的液态编码层，通过分块反馈机制对非平稳信号的时间序列动态演变特征进行建模。此外，还引入了多通道泄漏集成激发（MC-Lily）脉冲神经元，通过结合替代梯度和膜势衰减策略来增强瞬时休克特征的提取。最后，设计了注意力引导的多峰融合机制，实现时频特征的自适应集成和贡献可解释性量化。在高噪音和变负载条件测试中，LINN仅用4.1 M个参数就达到了98.7%以上的准确率和88.64%的跨条件概括准确率。消融实验验证了液体层和脉冲机制在增强动态建模和抗噪性方面的关键作用，基于时频域注意力（TFDA）的可解释性分析进一步揭示了模型对关键时频模式贡献的敏感响应。该方法为复杂工作条件下的智能诊断提供了一种准确性高、概括性强、可解释性强的有效解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000804?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过磁扰动旋转跟踪3D位能表面上的迁移，以增强弱海洋激励下的多稳态能量收集]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000919?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[收集丰富的波浪能为分布式海洋传感器提供动力是实现数字海洋战略的关键。双稳态能量采集器具有出色的低频响应，但随机海浪很难克服势垒，尤其是超低激励。与之前物理或非线性地降低特定二维势函数上的障碍的作品不同，这项作品设计了一种旋转-振动耦合的多稳态能量采集器，它包含多个势函数，在位移角相空间中形成三维势面。该位能面通过改变耦合旋转角为能量轨道迁移提供了替代路线，从而缓解了足够高的激励的需要。从理论上探讨了能量轨道迁移机制，分析了与位能面相关的非线性动力学。在实验验证中，该装置在不同激发条件下表现出丰富的运动状态和轨迹。结果表明，在0.4g超低激励下，峰峰值电压达到4.5V，均方电压达到1V，证明了弱激励下的有效能量收集。通过将提出的多稳态能量采集器与处理电路和数据采集单元集成来实现海洋传感原型。该原型成功收集和传输虚拟海洋环境中的温度和位置数据，证明了拟议设备用于自供电海洋传感的实际适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000919?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于操纵水平剪切波的非破坏性亚波长元块]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000932?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[超材料辅助超声无损检测（NDT）已成为克服传统缺陷检测局限性的一个有前途的领域。然而，实际实施遇到了挑战，因为传统的超材料设计通常需要打破结构连续性，而超材料的2D/3D周期性分布导致复杂性显着增加。这项研究提出了一种创新的元区块设计策略，其特征在于非破坏性、一维周期性和宽带性能（20 GHz带宽）。针对基本水平剪切波（SH 0）（由于其非频散传播特性而成为NDT中的首选模式），开发了一种能够通过反共振机制有效操纵波的亚波长矩形元块。提出的元块可以轻松制造并连接到宿主结构，而不会损害结构的完整性。开发了一个理论模型来描述波浪隔离的机制并同时设计元区块的尺寸。实际演示包括阻挡全角度射入SH 0波的一维隔离器和引导SH 0波传播的导管，这些都经过了模拟和实验的验证。此外，还开发了元块辅助检测系统，以展示对斜裂缝（定向在0°和90°之间）的增强检测能力，其中大多数斜裂缝超出了传统脉冲回声超声测试的能力。模拟和实验结果证实，拟议系统在裂缝识别准确性和宽频率范围内扩展检查覆盖范围方面有显着提高，凸显了元块在SH 0基于波的无损检测中的前景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000932?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[涡轮叶片表面微裂纹定量评估的新方法融合摩擦电传感和混合深度学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026001044?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[表面微裂纹是航空发动机涡轮叶片等高性能零件数控铣削加工中常见且严重的加工缺陷，它作为应力集中部位，严重降低零件的疲劳寿命，威胁发动机的结构安全。然而，现有的无损检测技术面临的挑战，被集成到机床上，以实现快速，在线和定量的微缺陷的复杂弯曲部件的原位检测。为了解决这一问题，提出了一种基于摩擦电纳米发电机（TENG）的原位检测方法，旨在实现叶片表面微裂纹几何参数的高精度定量反演。通过系统的实验研究解释了裂纹宽度和深度对脉冲幅度和宽度的影响机制。此外，通过构建集成了时间域和频率域特征的多维信号特征，可以将宽度和深度的耦合效应脱钩。为了实现自动识别，我们构建了基于CNN-BiLSTM的混合深度学习模型，可以自主挖掘原始信号中时空特征与裂缝几何参数之间的内在相关性，从而同步输出宽度和深度的准确预测。实验结果表明，该模型预测微裂纹宽度和深度的平均绝对误差分别低至0.0091 mm和0.0047 mm，决定系数（R2）高于0.989。此外，该方法识别点状、线性裂缝和网络裂缝等缺陷的潜力也得到了进一步证实。该研究不仅证实了TENG在智能制造质量在线监测方面的巨大潜力，也为下一代智能综合检测系统的开发提供了坚实的技术路径。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026001044?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:04:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[动态位移曲线能量差与频段选择的桥梁损伤识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026001020?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于长期载荷、环境侵蚀和自然因素的影响，桥梁容易损坏和退化。作为结构健康监测的关键目标，损伤识别尤为重要。为了解决传统弯曲方法中计算复杂、准确性不足和传感器要求高的挑战，提出了一种基于动态位移弯曲能量差的新方法。首先，通过Euler-Bernoulli梁理论和频率响应函数分析，推导出不同频率范围内的位移响应与振型之间的解析关系。研究表明，自然频率附近的位移响应对于识别损伤是有效的。然后，为了简化计算并最大限度地减少非敏感频段的干扰，结合子波包变换，提出了一种基于敏感频段融合的“两步”损伤识别过程：首先挑选出靠近自然频率的频段，并综合这些频段的位移进行损伤定位。接下来，根据定位结果，细化有效频段并融合其动态位移曲能差，形成损伤识别的综合指标。最后，通过连续梁桥的数值模拟和日本旧ADA桥的实桥损伤试验，验证了该方法的工程可行性。结果表明，在随机和车辆载荷下，该方法可以有效识别单个或多个位置损伤，并且在稀疏测量点和嘈杂环境下表现出良好的识别能力，显示出广阔的应用前景。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026001020?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[优化的声学计算机断层扫描，用于使用模拟退变和SART监测城市道路隧道火灾引发的天花板温度]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000877?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了解决隧道火灾风险，引入了声学计算机断层扫描（CT）来检测隧道火灾，其中使用同步代数重建技术（SART）来重建热量释放率为3.0 MW的隧道中的天花板温度分布。所选区域的重建表明，当重建网格被分成长度和宽度大致相等、分布密集、同时避免与有效声路径重叠的单元时，可以获得最佳结果。然后将这种最佳网格方案应用于隧道下方的整个天花板区域。在此基础上进一步分析了声收发器间距比，表明最经济的间距比是4：1。通过采用4：1策略对整个隧道顶区进行改造，声学收发器数量从112个减少到34个，大大提高了该方案的经济性和实用性。最后，研究了两种额外的火灾场景：一种具有双重对称火源，另一种具有位于隧道中心线之外的单一偏置火源。双源场景下的重建取得了令人满意的结果，进一步验证了所提出方法的有效性。然而，在偏置点火的情况下，在火源附近，观察到的有效声学路径的数量显着减少，这损害了重建精度。为解决这一问题，引入模拟退火算法对收发器布局进行优化，结果进一步证实了所提重构策略的鲁棒性和适应性，为隧道火灾全局监测提供了一种通用、高精度的优化方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000877?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于Swin Transformer运动放大和改进递归全对场变换算法的桥梁结构振动视觉测量方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600097X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在复杂环境中，特别是当涉及小幅度和低纹理表面时，使用传统的基于计算机视觉的测量（CVBM）方法对负载激励下桥梁振动的准确测量通常会受到阻碍。本文提出了一种CVBM方法，通过将回转Transformer运动放大率（STMM）与改进的循环全对场变换（IRAFT）算法集成，估计桥梁结构的全场动态位移和模式参数。STMM算法可以捕获有关结构振动的高频信息，同时有效抑制放大期间的噪音、模糊和运动伪影。IRAFT算法可以提高低纹理和大运动场景下全场光流的计算精度。首先采集并校准桥梁结构的振动视频，然后通过STMM算法放大视频中的像素运动。随后，采用IRAFT算法从放大的视频中计算全场光流量。最后，通过运动正规化和比例因子方法将感兴趣区域内的像素运动转换为位移时程曲线，并基于快速傅里叶变换和协方差驱动的随机子空间识别来识别模式参数。所提出的方法在合成桁架桥、Q235简支梁的实验室实验和人行天桥的现场检查上得到了验证。结果表明，利用STMM算法不仅可以有效获取结构振动的高频信息，而且还具有抑制放大过程中运动噪音和伪影的优点。通过将STMM与IRAFT算法集成，结构全场动态位移和模式参数的识别性能显着提高，对光照变化和部分遮挡具有更好的鲁棒性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600097X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用自相关频率响应之间的余差估计聚合物光纤弹性材料参数的改进Levenberg-Marquardt方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000610?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在这篇文章中，我们讨论了超声范围内聚合物的频率相关弹性参数的估计，这被公式化为反问题。该逆问题被实现为非线性回归型优化问题，其中模拟信号被匹配到测量信号。这些信号由导管中的位移响应组成，重点关注空心圆柱形几何形状，以提高模拟效率。为了加速优化并减少模型评估数量和等待时间，我们提出了两种新颖的方法。首先，我们引入源自最小平方优化问题的几何解释的Levenberg-Marquardt方法的改编。其次，我们基于测量和模拟信号的自相关包封引入了改进的目标函数。鉴于这项研究主要依赖于模拟数据来量化优化收敛，我们汇总了现实材料参数的预期范围并推导出它们的分布，以确保通过适当的测量进行优化的可重复性。我们通过与Broyden-Fletcher-Goldfarb-Shanno方法进行比较，证明了我们的目标函数修改和阶跃自适应对于具有各向同性材料对称性的各种材料的有效性。在所有情况下，我们的方法都会减少模型评估的总数，从而缩短识别材料参数的时间。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000610?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于车辆轨迹特征脱钩的对齐稀疏非负矩阵分解]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000646?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[从在役城市轨道车辆收集的振动信号在车辆动力学和轨道几何激励之间表现出强耦合，通常会加上环境噪音。这对于从车辆加速度数据中准确分离源和估计轨道几何参数（特别是曲线超高）提出了重大挑战。为了解决这个问题，我们提出了一种对齐稀疏非负矩阵分解（ASNMF）框架来脱钩车辆轨迹特征：首先应用Kurtosis-Spectral Peak（KSP）准则来构建汉克尔矩阵，以增强非平稳特征的表示;然后通过集成基于基尼的稀疏性约束和最大均值偏差（MMD）来制定多目标优化对齐项确保一致的分量提取;由此产生的相乘更新算法产生物理上可解释的分解。使用模拟和现实世界振动数据进行的验证表明，ASNMF有效地分离了强耦合和噪音下车辆和轨道引起的响应。与现有的矩阵因子分解和盲源分离方法相比，ASNMF实现了更高的信号保真度和更准确的轨道相关特征估计，为非平稳运行条件下的耦合车辆-轨道动态响应的脱钩和解释提供了一种稳健且新颖的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000646?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:03:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[弹性边界与重力效应耦合的三稳压能采集器的随机动力学]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000518?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了一种新型的三稳压压能量采集器（TPEH-EB-G），以在随机激励下追求高能量采集性能。TPEH-EB-G由线性PEH子系统和弹性边界（EB）子系统组成。PEH子系统包含衬底层、压层和尖端磁铁。所述压电层在其固定端处紧密地贴附到所述衬底层的表面，并且尖端磁铁配置在所述衬底层的自由端处。两个磁铁-质量-弹簧振子系统构成EB子系统，其位移平行于其重力。耦合重力效应的EB子系统不仅降低了TPEH-EB-G的位能阈值，而且扩大了稳定平衡位置之间的距离。推导了TPEH-EB-G的控制方程和位能函数。结合势能分布的变化，彻底阐述了过滤带限随机激励特性和弹性边界参数对输出性能的影响。数值结果表明，TPEH-EB-G在低频和低强度激励下的能量收集方面表现出优越的性能。具体来说，在弱和中等限带随机激励下，TPEH-EB-G的输出电压比TPEH-RB-G提高了57%、1395%。TPEH-EB-G具有对环境激励变化的增强适应性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000518?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:40:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有可调刚性索间和索端减震器的双索网络系统的动态行为：分析方法和优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327025015092?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[双电缆网络系统通常同时表现出异相和同相模式。当前使用电缆端缓冲器和横梁的控制措施为同相模式提供了足够的缓冲，但无法有效地抑制所有异相模式。为了解决现有方法中的一个关键差距，本研究提出了一种创新的振动控制策略，将可调硬度电缆间减震器（ASICDS）和可调硬度电缆端减震器（ASCED）相结合，其中这两种减震器类型通过负硬度装置调节硬度。开发了一种通用的分析方法来计算具有ASIC和ASCED的系统的动态行为。事实证明，开发的分析方法不仅具有与有限单元法（Element）和有限差法（FDM）相当的准确性，而且在选择输出模式方面提供了卓越的灵活性。广泛的参数研究验证了ASICDS在缓冲异相模式方面的卓越有效性（与传统的横梁不同），并确定了最佳无因次硬度范围（10 - 3至10 - 1），以平衡缓冲性能并避免电缆碰撞。建议将硬度可调钢丝绳减震器（ASWRD）作为ASCD，具有综合硬度和衰减的特点。建立了包含ASWRD和ASCED的双电缆网络系统的优化设计流程。优化的配置不仅确保前十个同相模式的衰减比超过5‰，而且还为系统提供足够的衰减以防止尾流舞动。ASWRD的应用为异相模式提供了有效的缓冲措施，并将电缆间设备从9个显着减少到4个。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327025015092?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[分析分段线性振子周期轨道的半解析方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000270?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种研究多自由度分段线性系统的动力学和分歧场景的通用方法。该方法利用线性区域的分析解来定义映射变换，这反过来又允许确定所有周期轨道。该方法用于分析通过弹性链接连接的两个振荡器之间的动态相互作用。在第一次放牧频率附近可以获得丰富多样性和复杂性的解决方案。发现了具有孤立解和三到五个轨道共存的区域。同相和异相模式对力之间的移相和各个振子的自然频率之间的比率敏感。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000270?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[三种表示模型下混合时变可靠性分析的不确定性约简引导的Bayesian主动学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600049X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在实际工程中，存在大量的动态不确定性，输入的数据或信息往往不一致。考虑混合不确定性下的时变可靠性分析非常重要。这项工作考虑了三种类型的不确定性表示模型来估计时间相关故障概率的界限。传统的双环过程会导致模拟器调用过多，这在现实世界的应用程序中通常是不切实际的。为了克服这一挑战，提出了一种新方法，称为“不确定性降低引导的Bayesian优化与子集模拟相结合”（URBO-SS）。它集成了双环策略和脱钩策略，通过提出的不确定性减少学习函数和基于错误的停止准则来实现Bayesian主动学习。此外，还结合了子集模拟来缩小候选样本池的大小。该脱钩策略建立在双环策略的基础上，采用顺序、协作更新的方式，从而在显着减少模拟器调用的情况下实现高准确性。最后，通过测试实例和两个工程实例验证了URBO-SS方法的效率和准确性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600049X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[单稳压能采集器，具有方形剖面非流线型体和两个生物启发的摆球，用于高效的低速风能采集]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000439?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于传统压电收割机的振动幅度有限和功率输出最小，在低风速下有效地收集风能仍然具有挑战性。为了克服这一问题，提出了一种新型单稳态涡激振动和驰舞式压能采集器（MVIVGPEH）。该设计包括一个方形剖面的非流线形体、三个策略性放置的磁铁和两个悬挂在压压梁上的泡沫摆球，其灵感来自于蜘蛛使用丝线倒立悬挂的方式。这种配置促进了涡激振动和驰振响应的共存和相互作用，显着提高振动幅度并实现多方向能量收集。通过调整磁铁位置，收割机实现单稳态特性，消除了毛刺设计中固有的潜在屏障限制。这种单稳性极大地增强了梁偏转并降低了引发流致振动所需的切入风速。计算流体动力学分析表明，摆球有效地放大了气动激励，增强了下游区域的尾流相互作用和剪切层卷吸。风洞实验证实，MVIVGPEH与平行四边形和线性同类产品相比具有优越的性能，实现了显着较低的0.8 m/s的切入风速和更高的低风速下的电压输出。实验结果表明，MVIVGPEH始终产生更高的应变幅度和功率输出，证实了其在超低风条件下的有效性和可靠性。这种单稳态动力学和生物启发空气动力学结构的创新集成代表了实用低速风能收集应用的重大进步。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000439?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于碰撞力识别的新型混合模约束增广卡尔曼过滤器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600052X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[当碰撞位置未知时，经典的基于卡尔曼过滤的力识别无法提供准确的估计。通过利用碰撞力的空间稀疏性，具有l1模约束的压缩传感嵌入式增广卡尔曼过滤器（CSAKF-1）提高了求解精度。然而，由于l1规范的稀疏促进能力不足，它未能处理严重的病态问题。鉴于非凸正规化比凸替代方案提供了更好的稀疏性提升，本文开发了一种具有混合规范约束的压缩感知嵌入增广卡尔曼过滤器（CSAKF-m）用于碰撞力识别。应用伪测量技术来增强稀疏性。考虑到混合模的非线性，我们首先扩展伪测量技术来处理非线性罚函数，然后提出CSAKF-m算法。论证了伪测量技术在降低估计不确定性方面的特性。通过模拟研究和实验进行的全面验证凸显了CSAKF-m算法相对于l1约束基线（CSAKF-1）的优势。CSAKF-m算法在部分测量配置下保持稳定性，表现出对测量噪音的强大鲁棒性，并有效识别多源力。所提出的算法在计算成本上仅适度增加的情况下实现了估计准确性的显着提高。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600052X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[汉克尔矩阵去噪用于模式分析中增强子空间状态空间系统识别]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327025015444?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[子空间状态空间系统识别方法是结构模式分析的强大工具，可以识别自然频率、振型和衰减比。在没有人为干预的情况下应用子空间方法进行自动模式分析的一个关键挑战是输出数据中存在的外部噪音，这会显着影响准确性。在本文中，我们提出汉克尔矩阵去噪作为增强模式分析的潜在方法。为此，我们回顾了用于模式分析的四种最先进的汉克尔矩阵去噪，包括结构化和非结构化汉克尔去噪。这项工作的主要贡献有三方面：（1）我们开发了强大的去噪框架，以减轻添加性噪音对模式分析的影响。为了实现这一目标，我们使用非线性优化的结构化汉克尔去噪和使用奇异值分解概念的非结构化去噪。(2)我们使用输入输出数据对经典质量-弹簧系统进行了广泛的数值模拟，以验证所提出的算法在识别模式参数方面的性能。(3)通过两个案例研究进一步对该框架进行实验评估，以评估其有效性。与传统子空间系统识别方法的比较结果表明，该算法在识别固有频率和衰减比方面具有较高的准确性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327025015444?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MLG-Net：基于声发射技术的桥梁拉索损伤识别混合框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000579?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[斜拉索是斜拉桥的关键承重构件，它承担着主梁和桥面的重量。为确保安全运行和有效维护，电缆完整性的实时监控至关重要。声发射（AE）技术提供了一种实时损伤监测的有效手段;然而，区分断线信号和噪声仍然是一个挑战，特别是在复杂的操作环境中。为了解决这个问题，本文提出了一种深度学习框架，该框架将传统的手动特征时间特征与长短期记忆（LSTM）自动编码器集成，以及使用图卷积网络（GCN）的空间特征提取：MLG-Net（手动LSTM GCN-Net）。首先，从全尺寸桥梁电缆断裂实验中收集AE信号，提取常规手动特征。接下来，长短期记忆自动编码器捕获AE信号的时间演变，而图卷积网络利用多传感器AE数据之间的空间相关性。实验结果表明，该方法的准确率为99.4%，召回率为99.0%，F1评分为99.2%，明显优于传统分类器。这项研究强调了将手动和基于深度学习的特征提取集成在桥梁电缆健康监测中的潜力，并为未来基于现实世界AE的结构健康评估的研究提供了基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000579?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[有噪和可变运行条件下的基于多模式的同步电机故障诊断模型：一种新型混合方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000555?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[汽车在现代工业中至关重要，特别是在全球对自动化和智能制造的需求激增的情况下。准确的故障诊断对于稳定性维护至关重要，但现有方法缺乏令人满意的准确性和效率。本研究集成了多尺度卷积神经网络（MSC NN）、双向Mogrifier门控循环单元（BiMGRU）和多头注意力机制（MHAM），提出了一种基于多模式的MSNN-BiMGRU + MHAM混合模型用于同步电机故障诊断。MSC NN通道负责空间特征提取，BiMGRU通道负责时间特征提取。而MHAM负责多模式特征的高效集成和提取。此外，为了改进模型的性能，在模型训练期间创新性地提出并嵌入增强型鲸鱼优化算法（EWOA），系统性地优化超参数，以提高模型的概括性和训练有效性。通过在噪音和各种运行条件下收集的同步电机的真实振动数据集进行了大量验证。与传统方法和当前主流深度学习模型相比，提出的具有EWOA优化的混合模型获得了令人印象深刻的预测准确性。它提供了一种有效且高效的方法来解决电机故障诊断问题。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000555?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于旋转矢量减速器针轮齿轮轴承故障诊断的电机电流AM-FM模型及联合解调分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000580?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[旋转载体（RV）减速机中的摆针轮齿轮轴承（CGB）周期性地承担大的扭矩负载，更容易发生故障。然而，CGB具有渐行渐行运动学、复杂的动力学和振动中的弱故障特征。这对传统的基于振动的故障诊断方法提出了巨大的挑战，这些方法受到传感器放置问题和振动复杂性的限制。为了解决这个问题，充分利用了电动机固定电流测量和分析的优点，例如测量方便性和较低的信号复杂性。为此，在RV减速器和CGB运动学分析的基础上，推导出了CGB故障特征频率的计算方程。并分析阐述了CGB故障下电机电流调制机制和频谱特性。具体而言，首先通过RV减速器CGB的动力学分析和电驱动电机- RV减速器传动系的电-磁-机相互作用分析，推导出电机的幅度调制和频率调制模型。该解析模型揭示了电机电流振荡的多重调制本质，激发了CGB故障特征频率识别的解调分析思想。在此基础上，推导出了幅度和频率解调谱的显式表达式。从动力学角度证明了故障特征频率、摆线和笼形件旋转频率的存在，并发现了电机电流中表现的CGB故障频谱征兆规律。最后，提出了一种联合解调方法，可靠和互补的故障特征提取的基础上，幅度和频率解调分析。通过RV减速器的实验室测试数据分析，对理论推导进行了实验验证。CGB内座圈、外座圈、针刺轮的局部故障均被成功诊断。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000580?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑缺失数据的机械剩余使用寿命预测动态自适应统计学新方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000567?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[动态自适应统计学方法因能够全面描述复杂且不断发展的机器退化过程而在机械剩余使用寿命（RUL）预测中得到普及。然而，当前的研究存在两个缺点：1）动态自适应统计学方法中没有明确考虑缺失数据的影响，从而导致RUL预测准确性不可避免地下降。2)现有动态自适应统计学方法构建的模型集覆盖的退化类型较少，模型选择标准也是片面的，忽视了对机器退化趋势的准确捕捉。为了克服上述局限性，本文提出了一种新的基于实时数据插补（RTDI）和复合模型选择指标（CMSI）的动态自适应统计学方法，用于机械的RUL预测。首先，建立RTDI是为了减少缺失数据对RUL预测准确性的影响，并保持退化趋势的整体单调性。然后，构建一个全面的候选模型集，以充分描述机械的各种类型的退化过程。在此基础上，CMSI设计用于同时考虑匹配误差、单调性、相关性、鲁棒性和趋势性的自适应模型选择。最后，利用粒子过滤得到概率RUL预测结果。使用从恒速和变速运行条件下的轴承加速退化测试以及从变负载运行条件下的公共XJTU-SY变速箱数据集收集的振动数据来验证所提出方法的有效性。此外，通过与一些最先进的预后方法的比较，进一步证明了所提出的方法在提高RUL预测准确性和概括能力方面的优越性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000567?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于超低频旋转激励的高输出动态锯齿电磁能量采集器]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000828?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[能量收集技术对于实现自供电风力涡轮机叶片长期实时监测具有重要意义。然而，现有设备在风力涡轮机超低旋转频率（&lt; 1 Hz）下的功率输出仍然无法满足高功耗物联网（IOT）应用的要求。因此，本工作提出了一种基于磁悬浮结构的动态超薄电磁能采集器。利用动态双稳态，可以降低系统的谐振频率，提高系统的平均等效机电耦合系数和磁体的振动速度。因此，可以显著提高超低旋转频率下的输出功率。基于旋转坐标系推导了该收割机的控制方程，以预测系统性能。制作了实验样机，验证了动态双稳态效应和能量收集性能。实验表明，所提出的动态双稳态可以将频率区域的最大输出功率显着提高86%，是线性和非线性单稳态能量收集器的1.2倍。与文献中不同能量转换机制的当前最新设备相比，标准化功率、功率体积密度和功率质量密度分别提高了1.27倍、60.85%和22.67%。进行参数研究来评估几何设计的影响。最后，通过实验证明原型可以在超低频（&lt; 1 Hz）旋转激励下实现自供电物联网应用。这项工作介绍了一种用于自供电风力涡轮机叶片监测的高效旋转能量收集技术。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000828?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[未知轴承故障检测的联邦开集故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000749?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[深度学习提高了故障诊断的准确性。在传统的集中式培训方法中，通常需要在多个客户端集中大量已标记的数据，这受到隐私和安全限制的阻碍。联合学习通过在不共享原始数据的情况下实现协作模型训练来解决这一挑战。然而，大多数现有的联邦故障诊断方法都集中在闭集假设上，无法处理工业环境中可能发生的不可见的故障。为此，我们提出了一种联邦开集故障诊断（FOSFD）方法。具体来说，在训练阶段，所提出的方法通过使用基于MixUp的数据增强策略在本地生成增强特征并通过中央服务器对齐已知类别的原型来增强全局模型的决策边界。在测试阶段，根据测试样本的特征表示和原型之间的距离计算异常分数，以识别已知或未知故障。凯斯西储大学和帕德博恩大学轴承故障诊断数据集上的实验表明，我们的方法在准确性（Acc），曲线下面积（AUC）和开集分类率（OSCR）方面达到了最先进的性能，从而提供了卓越的未知故障检测。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000749?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:39:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于旋转矢量减速器故障诊断的机电耦合动态建模和电机电流分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000609?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[Rotate Vector（RV）减速机广泛应用于工业机器人和精密机械中，而摆轮齿轮在重循环载荷下容易出现故障。在应用中，RV减速机通常由电动机驱动。与传统的基于振动的故障诊断方法相比，电动机的电机电流分析提供了一种有前途的解决方案，因为电机电流包含RV减速器的健康状况信息，不存在传感器放置问题，并且信号复杂性较低。为了利用这些优势，揭示齿轮局部故障下的电机电流振荡机制和频谱特征至关重要。为此，本文建立了机电耦合动力学模型。该模型集成了RV减速器的反扭集总参数模型与永久磁铁同步电动机（PMSM）的电气模型。为了描述针轮齿轮故障对电动机-RV减速器传动系的影响，提出了一种迭代计算方法来评估针轮齿轮副在健康和故障状态下的时变咬合硬度。通过引入故障引起的啮合刚度变化，求解机电耦合动力学模型，仿真了电机定子电流。进一步揭示了齿轮啮合力和啮合力矩的振荡机理和特征，发现了齿轮故障在电机电流中的频谱特征。这些结果从机电耦合动力学的角度证明了电机电流中齿轮啮合、故障特征频率和摆线轮摆动频率的存在，为故障诊断中的理性和逻辑推理奠定了基础。在RV减速器试验台和工业机器人上对所发现的电机定子电流中齿轮故障征兆规律进行了实验验证。成功诊断了针轮和针轮的局部轮齿故障。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000609?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种多尺度Bayesian优化的系统输入状态联合估计算法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000592?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[大多数结构健康监测（SHM）研究主要关注测量反应，因为获取投入的机会受到高度限制。当试图评估复杂环境中关键结构的操作性能时，这种限制尤其明显。由于操作系统参数偏离设计规范而导致状态空间模型的不准确建立是一个重大挑战，从根本上限制了联合输入状态识别技术的实际应用。为了解决这个问题，本研究提出了一种具有多尺度Bayesian优化的增强卡尔曼过滤算法（MSBO-ABF），该算法集成了多个时间尺度的时频域优化功能。该算法专门设计用于减轻现实世界关节输入状态估计中对简化机械系统的先验知识的要求。具体来说，在所提出的算法中，利用传递差来构造时间域函数，有效地提取系统误差信息，同时避免引入额外估计误差。频域函数有效约束优化过程的收敛区域，从而确保收敛到全局最优。此外，多时间尺度的组合丰富了机械系统的信息内容。在时间域中，这是通过用更多欠定矩阵补充信息来实现的，在频域中，它减轻了高频噪音的不利影响。此外，在优化步骤中采用多模型过滤策略来防止噪音引起的参数的耦合误差，显着增强了算法在变化的噪音条件下的鲁棒性。为了验证该算法的有效性和鲁棒性，引入了一个5自由度（5-DOF）系统，在有限的测量响应的情况下进行全面的参数研究和消融研究。结果一致表明，提出的创新显着增强了系统识别的准确性和稳定性。额外的比较实验进一步证明了所提出的算法在逼近系统参数真实值方面的有效性，这有利于状态和输入的准确联合识别。最后，利用内陆气旋事件期间从632米高的上海中心大厦收集的SHM数据，成功识别了顶部的风载荷和三个未知位移。识别结果在时间域和频率域上进行了彻底分析。这表明，提出的MSBO-ABF算法通过结合固有的系统识别能力，极大地有助于推进现实世界SHM项目的联合输入状态估计方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000592?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于捕获超低频旋转振动的大豆豆荚启发式电能收获机]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600083X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[超低频（低于1.5赫兹，90转/分钟）环境旋转振动普遍存在，但有效捕获和利用它们仍然是一个未解决的问题。受大豆豆荚爆裂/弹出机制的启发，提出了一种生物启发的旋转-压缩-弹出（RCE）压压射能量采集器（RCE-PVEH），旨在高效捕获超低旋转振动。设计了一种模仿大豆豆荚爆裂/弹出机构的巧妙RCE结构，该结构由带有三个滚柱分支的旋转装置和Z形杆弹簧结构组成。RCE机构将连续超低频旋转振动转化为间歇性线性压缩运动，通过杆弹簧结构的压缩和弹出存储和释放旋转振动能量。结合磁耦合力和弹性恢复力的协同作用，可以有效捕获超低频旋转振动并将其转化为电能。基于赫茨曼碰撞接触理论，建立了基于拉格朗日的理论模型。通过数值模拟来探讨RCE-PVEH的运动机制、动态响应和能量产生。开发了RCE-PVEH原型并建立了实验装置来验证理论模型。RCE-PVEH系统在20-90转/分钟的速度范围内，最大输出电压为5.2 V-23.3 V，峰值功率为8 μW-120 μW，正常功率密度（NPD）为0.0205-0.067 μW/mm 3/分钟。即使在20-30转/分钟（0.33-0.5赫兹）的超低速范围内，RCE-PVEH也表现出良好的动态性能，最大输出电压为5.2V-12.8V，最大输出功率为8 μW-35 μW，电压增加146%，功率增加337%。RCE-PVEH可以为小型电子时钟提供可持续的电源，展示了其在低功耗场景中的广阔应用。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600083X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑模型缺陷的大坝位移综合监测方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000786?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[位移监测方法由监测模型和监测指标组成，是评估大坝健康状况的重要工具。高精度的位移监测方法可以有效检测大坝异常状况并触发警报，从而提醒管理当局采取必要的维护行动。自动化监测技术的进步为大坝监测提供了丰富的基础数据。然而，传统的监测方法在处理大量数据时往往忽视了建模算法的固有局限性，这可能会导致实际工程应用中出现误报，从而降低大坝的运营管理效率。为了增强监测结果的可靠性，本研究首先讨论了传统建模算法的不足，并在此分析的基础上提出了一种多模型集成监测方法。具体来说，分别利用支持向量机（Support Vector Machine，简称SVM）和自回归移动平均（ARMA）模型来建立监控模型。在此基础上，对两种模型的联合余差进行了分布分析，发现联合余差在非尾部区域表现出弱相关性，在尾部区域表现出强相关性。随后，利用Copula函数对联合残差进行拟合，提出了一种基于累积分布函数的大坝位移联合监测指标，实现了大坝位移的多模型集成监测。实例分析表明，该方法可有效降低大坝安全监测的误报率，为提高大坝安全管理水平提供参考。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000786?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[综合咬合冲击和动态均载响应的行星齿轮裂纹故障唯象模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000658?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[行星齿轮系中的振动源于咬合激励，局部齿裂纹会引入冲击力，进一步改变负载分配并使动态响应复杂化。现有的现象学模型通常假设均匀的负载分配，并且无法捕捉故障影响和网格化过程之间的时间序列关系。这项研究开发了一种新颖的现象学模型，该模型考虑了行星齿轮齿裂纹引起的影响和动载荷重新分布。采用时变的咬合硬度模型分析了行星轮齿不同尺寸裂纹引起的咬合强度变化。基于咬合相关系，推导出故障冲击力与咬合周期之间的时间联系，并推导出咬合冲击函数。然后引入负载浮动响应因子来描述激振力变化对负载均布的影响。这些元素被集成到模型中，以研究太阳-行星和环-行星咬合条件下的振动响应。仿真和实验结果表明，故障冲击会产生瞬时激励并增强更高级调制边带。虽然内部网格和外部网格产生相似的光谱模式，但其幅度存在差异。利用边带指数、零阶品质因子和谱峰度等统计指标对不同故障大小下的振动信号进行分析。结果证明了所提出的模型能够有效地反映断层演变趋势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000658?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于相空间重建的多维信号处理故障诊断的进展与前景：系统综述]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000762?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[通过有效捕捉复杂工业系统固有的非线性、非平稳和动态行为，多维信号表示在故障诊断中表现出显着优势。相空间重建（PPC）已成为从一维时间序列构建多维轨迹的强大框架，能够在没有完全可观测性的情况下恢复固有系统动力学。随着对准确、可解释和强大的诊断工具的需求不断增加，基于PPC的技术已在各个工程领域得到广泛探索。然而，仍然缺乏综合PPC在故障诊断中的理论进展和实际实施的全面审查。本文系统分析了基于PPC的故障诊断多维信号处理方法的发展。现有方法根据其与PPC的集成分为七个代表性框架，即熵分析、历经理论、张量分解、多管学习、轨迹形态学、复杂网络和基于人工智能的方法。然后回顾和比较这些PPC集成框架的理论基础、工程应用和诊断性能。进一步总结了基于PPC的方法在旋转机械、电气系统和结构部件等关键领域的应用，突出了其适应性。根据这次审查，确定了几个关键挑战，包括嵌入参数选择、重建期间的信号失真、实时部署和人工智能模型的可解释性。为了解决这些问题，未来的研究预计将重点关注自适应嵌入策略、可解释的混合框架和高效实施，以实现可扩展和智能的工业诊断。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000762?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[紧凑型电磁能采集器的建模与参数综合分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600066X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于钟摆的电磁能采集器（PEDH）通过复杂的机电耦合将人类运动（特别是行走）转化为电力，为物联网设备供电。尽管它们有潜力，但大多数研究使用等效或简化的模型来代表PEDH，这通常会限制动态分析或导致显着的计算错误。为了解决这一限制，我们为包含复合行星齿轮系的紧凑型PEEH开发了一个准确的机电耦合模型。磁场使用磁纯量势法评估，而系统动力学则通过Euler-Lagrange方法公式化。磁场预测通过COMSAL中的有限元素模拟进行验证。在几何约束下，通过数值模拟执行广泛的参数扫描，包括摆动频率、摆动幅度、齿数比、负载阻力以及涡轮与旋转惯性矩比。实验研究进一步验证了数值结果。仿真和实验结果都表明，PEEH性能在固定条件下收敛于局部最优值，并且在参数优化下，增加转动矩比可以提高性能。开发的原型实现了18.70 MW的最大输出功率和29.92 W/（m3·Hz·°）的标准化功率密度，证实了拟议模型在指导高性能能量采集器设计方面的功效。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S088832702600066X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[利用连续子波变换从加速度数据识别的弯曲剖面进行桥梁损伤定位]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000385?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于交通诱导振动数据的损伤识别方法在桥梁结构健康监测中受到了极大的关注，这是由于对具有成本效益的传感解决方案的需求。最近的研究表明，桥梁曲率轮廓可以识别稀疏的加速度测量收集车辆通道使用标准的加速度计。然而，现有的方法估计曲率从加速度数据往往难以抑制动态影响引起的移动车辆。这些方法通常依赖于具有刚性截止阈值的低通过滤器，这可能会损害准确性，尤其是在高速车辆通过期间。为了克服这一局限性，本研究引入了一种基于连续子波变换的新颖方法来隔离准静态弯曲轮廓并有效去除动态分量。该方法在一个结合了车-桥相互作用效应和道路粗糙度的模型上进行了测试。灵敏度分析表明，即使在相对较高的车辆速度下，所提出的方法在各种传感器配置、损坏位置、严重程度和多种损坏场景中也优于标准过滤技术。使用现场数据的验证进一步证实了所提出方法的有效性和通用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000385?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:36:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[复杂波浪引起的船舶运动下具有速度和摩擦力估计的7自由度海上起重机非线性稳定控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000464?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂的海洋环境，包括持续的波浪、洋流和风干扰，给海上起重机的操作带来了重大挑战。本文针对7自由度海上起重机提出了一种非线性稳定控制器，以在外部干扰下同时实现有效载荷定位和摆动抑制。首先，考虑起重机的7自由度运动、船舶的垂荡、横摇和横摆运动以及风扰动和机械摩擦，使用拉格朗日建模方法建立了海上起重机模型。此外，还引入了代表船舶运动的载体进行模型转换，从而简化了原始模型。然后，根据变换后的模型，设计观测器来估计系统状态变量，并用于设计辅助变量。为了补偿机械摩擦、风干扰和致动器输入死区，使用辅助变量设计摩擦估计项和耦合项，以提高控制系统的瞬时性能。此外，饱和PD项旨在限制控制器的输出幅度，增强系统安全性。通过提出的控制器，有效载荷可以在复杂的海洋环境和系统不确定的动态特性下实现精确定位和有效的摆动抑制。从理论上证明了控制系统的稳定性，自建的硬件平台验证了所提出控制器在有效性、鲁棒性和抗干扰能力方面的性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000464?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:36:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[时变混合矩阵盲源分离的连续非线性Chirp分量分析的扩展]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000543?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们将连续非线性Chirp分析（SNCA）扩展为一种能够有效处理具有时变混合矩阵（TV-OSS）的盲源分离模型（TV-SS）的方法，称为TV-SNCA。TV-SNCA将源信号假设为非线性线性啁啾信号，确保算法有效提取非平稳源信号。TV-SNCA基于TV-OSS模型的表达，以解调源信号的带宽为优化目标，约束条件是观测信号是源信号的线性组合。与SNCA不同，这里的混合矩阵是时变的，经过优化算法离散化后表示为三维矩阵。受类似追踪匹配方法的启发，TV-SNCA采用ADMM（乘数交替方向法）算法一次仅提取一个源信号及其相应的时变混合载体。提取后，从每个通道中减去提取的源信号的分量。然后，它根据残余信号和观测信号之间的能量比是否低于预设阈值来确定是否提取下一个源信号。使用TV-OSS和TV-UOSS示例进行验证表明，TV-SNCA可以有效地处理具有变化混合矩阵的OSS或欠定的OSS模型。时变混合矩阵、非平稳信号及其瞬时频率（IF）均得到准确识别。随后的分析验证了N1和初始IF的不同值对方法有效性和收敛性的影响。最后，我们应用我们的方法分析时变振动系统的响应信号，包括数值模拟和实验验证，成功地从响应信号中识别出系统的时变自然频率和振型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000543?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:36:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种用于实时混合仿真的增量式Kriging辅助和基于BEP的在线模型更新方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000476?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[带模型更新的实时混合模拟（RTHSMU）能够使用来自速率相关物理子结构的实验测量数据在线细化数字子结构，从而提供了一种更具成本效益和准确的复制受地运动影响的结构响应的方法。然而，实时混合模拟严格的计算速度要求给开发高效的模型更新方法带来了挑战。现有的方法往往注重提高结构响应的准确性，而忽视了参数识别的准确性。本研究引入了一种增量式克里金辅助和基于高效全局优化（BEP）的在线模型更新方法。克里格模型逼近更新参数的误差响应面，而其增量公式降低了计算复杂性。BEP算法识别高价值候选点，以逐步完善克里格模型。此外，迁移学习策略利用了之前时间步的历史信息，减少了每个步骤所需的新样本点的需求。对配备自定心粘滞缓冲器的六层钢抗弯框架的实验验证表明，与现有方法相比，该方法显着提高了RTHS中结构响应的准确性，同时提高了参数识别的准确性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000476?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:36:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[概率测度增广的解耦多概率密度演化方法加速随机模型修正]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000531?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[将瞬时马尔科夫链蒙特卡罗（TMCMC）与近似Bayesian计算（ABC）集成的Bayesian模型更新框架已被广泛用于解决随机模型更新（SMU）问题。尽管该框架只需要有限次数的迭代即可获得更新的结果，但每次迭代都涉及求解多个后验分布。因此，在单一模型评估会产生大量计算成本的情况下，该更新框架的效率可能仍然不足以满足实际工程要求。本文通过集成两种新开发的技术，即：脱钩多概率密度进化方法（PDEM）和增广概率变化度量（aCOM）。前者用于有效估计后验分布，而后者用于重新估计后验分布，减少每次迭代所需的模型评估数量。提出的PDEM-aCOM方法已在许多单次变换问题中得到验证，但其对涉及多次甚至不连续变换的SMU问题的适用性尚未讨论。为此，本文提出了两个具体的更新策略，使PDEM-aCOM更适合SMU问题。基准问题和实际工程问题的研究来说明和验证所提出的方法的效率，在这两种情况下，它被发现，所提出的方法可以有效地减少确定性分析的数量在模型更新过程中。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000531?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:36:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用基于条件扩散的概率生成模型进行随机模型更新]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000488?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这项工作旨在探索新颖且强大的深度学习技术与棘手的工程问题的集成，特别是通过采用深度生成模型来解决不确定性下的模型更新问题。提出了一种基于条件去噪扩散概率模型的更新框架，以扩展基于深度生成模型的模型更新方法领域。扩散模型是一种代表性的生成式人工智能技术，它采用马尔科夫链逐步向数据添加噪音（正向过程），然后训练深度神经网络来扭转这种破坏（反向过程），从而实现高质量的数据生成。条件去噪扩散扩展了标准扩散模型，该模型通过将条件输入注入扩散过程来指导数据合成。基于条件扩散的模型更新框架由两个初级神经网络组成：条件网络和去噪网络。条件网络可以将合成/测量的响应数据总结为信息固定长度的载体，称为条件嵌入，用于指导去噪网络的训练和去噪过程。去噪网络可以学习预测前向过程中添加的噪音，并去噪以生成条件嵌入的后验样本。两个网络都是联合训练的，它们的架构灵活且依赖于问题。该框架用于解决一个基于模拟的问题，这是NASA和DNV不确定性量化挑战2025的定制版本，也是一个实验案例研究，这是一个最近设计的基准测试台，同时具有实验不确定性和可控参数不确定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0888327026000488?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:36:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>