<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：可靠性工程和系统安全</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/reliability-engineering-and-system-safety</link>
    <description>ScienceDirect RSS</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑随机效应和长期记忆的可靠性分析阶段相关马尔科夫转换分数布朗运动模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000244?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可靠性管理对于确保机电一体化部件的稳定运行以及减少停机时间和运营成本至关重要。然而，由于组件的长期记忆性，现有的基于马尔科夫性质的退化模型不适用。此外，许多零部件在其生命周期中的降解表现出多阶段，不同降解阶段之间存在依赖性。因此，本文提出了一种依赖于阶段的马尔科夫切换分数布朗运动（FBM）模型，可以更好地捕捉非线性、随机性、单元间变异性、长期记忆和多阶段退化依赖性的特征。更准确地说，退化的长期记忆由FBM过程代表，随机效应用于描述单位与单位的变异性。此外，提出了一个阶段相关的马尔科夫转换过程来描述多阶段退化过程的状态转变。然后使用不同降解阶段的工作条件来描述阶段影响水平。此外，基于两阶段参数估计方法确定了马尔科夫转换过程和FBM非线性退化模型的未知参数。最后，对液压泵进行了仿真研究和实际案例，验证了所提出模型的高性能。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000244?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[集成机器学习和物理知识的海洋机械设备实时可靠性评估框架：面向海上自主水面舰艇的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000499?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着海上自主水面舰艇（MASS）的快速发展，船上机械设备的可靠性对于安全高效运营变得越来越重要。受这些新出现的需求的激励，本研究提出了一个海洋机械设备的实时可靠性评估框架，该框架将数据驱动模型与物理知识集成在一起。通过将物理知识与Wasserstein生成对抗网络（WGAN）相结合来构建合成数据集，使用主成分分析和长短期记忆网络（PCA-LSTM）模型预测HI，并使用Savitzky-Golay过滤优化预测结果。最后，基于威布尔分布和最大似然估计实现实时可靠性量化。船舶推进系统的实例研究表明，该方法可以识别运行约400小时后可靠性下降的加速趋势，并且在运行720小时内可靠性保持在99.36%。ML结合物理知识预测实时可靠性的能力反映了现实世界的条件。结果提供了机械设备健康状态和可靠性的实时预测，能够早期故障检测并建议制定维护计划，从而支持MASS的可靠运行。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000499?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[斜坡可靠性分析中学习函数多臂强盗问题的基于自适应投资组合优化的元模型方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013675?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[使用单一学习函数的自适应元模型无法一致地保持计算所有场景下斜坡故障概率的高准确性或效率（例如，自然斜坡与水库斜坡）由于无免费午餐定理。它对多维随机场域下最优函数的自适应选择提出了挑战。为此，我们将选择问题视为一个多臂强盗问题，因此提出了一种基于投资组合优化的自适应多元混乱克里格（POPCK）方法，该方法动态平衡对六个不同学习函数的探索和利用，从而根据其历史表现自适应地选择更好的函数。通过将Karhunen-Loève展开和切片逆回归技术结合到POPCK中，可以在多维变量下执行这种自适应选择。通过四个经典例子（涉及自然、四个土壤层、降雨入渗和水位下降条件）证明了所提出方法的可行性。结果表明，该方法对所有示例都表现出良好的鲁棒性、高准确性（排名第一）和计算效率（排名第二），而使用单一学习函数的PCK的性能波动很大。这种方法有效地降低了学习函数选择的随机性，这对于缺乏最佳学习函数先验知识的工程师来说很有价值。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013675?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[不确定性下多单元异类降级系统的新型灵活间隔维护策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000438?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[不确定性下多单元异类降级系统的协调维护策略优化具有巨大挑战性。与传统的固定间隔方法不同，本研究提出了一种灵活间隔维护（RST）策略，该策略追求统一的系统级维护策略，同时允许基于剩余使用寿命信息的灵活执行时间。开发了两阶段随机规划模型来支持NPS策略的实施，并结合条件风险价值（CVaR）方法来反映规避风险的决策偏好。第一阶段确定灵活维护间隔的界限，而第二阶段优化各种降级场景下的维护时间。铁路货车车轮检修的案例研究表明，超速策略在降低成本和阈值越值方面优于固定间隔政策。敏感性分析考察了不确定性和风险偏好对最终维护策略的影响。所提出的方法为退化不确定性下的系统级维护规划提供了一个结构化且灵活的框架。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000438?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[STFI：用于输电线路附近高精度火点识别的时空深度融合架构]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000736?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[野火的频率和强度不断增加，导致输电线路频繁停电，对现代电网的运营安全构成严重威胁。然而，由于时空分辨率和概括能力有限，传统的基于卫星的野火检测方法往往无法准确识别传输基础设施附近的小规模局部火灾事件。为了应对这些挑战，这项研究提出了一种新型的基于时空深度融合的火点识别（STFI）框架，该框架利用高频Himawari-8/9地球同步卫星数据，重点关注多个层面的多时空野火特征的同时分层提取及其深度融合。所提出的框架集成了三个核心组件：（1）用于多级空间和光谱特征提取的深度选择转换块（DSCB），（2）用于建模长范围时间依赖性的动态时间Transformer块（DTFB），以及（3）用于自适应深度融合和分类异构时空特征的双动态融合头（DDFH）。实验结果表明，基于STFI的双分支架构（ST-DC &amp; DT-Net）实现了96.01%的高分类准确率，显着降低了3.71%。这些发现验证了拟议框架在输电线路附近高风险地区进行实时、细粒度野火监测的有效性和可靠性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000736?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于相互依赖的道路避难网络的台风下动态城市疏散避难功能的概率评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000566?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[台风期间城市疏散避难系统（UESS）的功能取决于道路网络和避难所相互依赖的运行状态。物理损坏和交通需求的时间变化导致UESS功能的动态退化。由于功能量化不完整、概括性有限、缺乏标准化输出以及时变流量需求下的数字不稳定，现有的可及性指标在捕捉这种动态行为方面受到限制。为了解决这些问题，这项研究提出了一种整体功能指标，该指标捕捉疏散及时性和避难所可用性的时间变化，并伴有UESS的概率评估框架。深圳市福田区的案例研究揭示了台风期间UESS功能的明显三阶段演变：最初急剧下降、略有恢复稳定阶段、二次下降后趋于稳定。在台风情景中，每个阶段UESS功能变化的持续时间和幅度显着不同，多方面的不确定性进一步加剧了城市地区UESS功能的空间差异。提出的指标和框架增强了动态USS功能的描述和不确定性量化，为识别USS性能较弱的城市地区、优化疏散策略并加强城市抵御台风的能力提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000566?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用时变多物理信息神经网络进行变分Bayesian数据同化，用于求解降维概率密度进化方程]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000323?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[降维概率密度进化方程（DR-PDEE）为分析概率密度函数（PDF）如何在复杂的多维非线性随机动态系统中进化提供了一种强大的方法。有效解决DR-PDEE依赖于精确识别驱动进化PDF的难以捉摸的时空内在漂移功能。最近的进展引入了一种时变多物理信息神经网络（MPINN），通过综合利用可用的代表性样本，将DR-PDEE作为逆问题来解决，特别是在以有噪音数据为标记的情况下。然而，两个挑战仍然没有得到适当解决，包括预测中的不确定性量化（UQ）和手动调整损失权重的复杂性。为了解决这些问题，这项研究提出了一种变分的Bayesian数据同化方案，该方案将Bayesian神经网络（BNN）集成到时变MPINN架构中，以支持内在漂移函数和响应PDF的UQ。采用迭代耦合优化策略进行变分推理，迭代估计具有不同尺度的两种参数的后验分布，包括BNN超参数和预测误差方差。通过利用预训练的MPINN模型作为先验知识，通过分析得出这些方差的初始估计，从而避免了耗时的手动损失权重调整的需要。通过几个数值算例验证了所提出的方法，展示了其鲁棒性和准确性。与传统的确定性MPINN相比，新方案不仅提供了增强的UQ，而且还推断出与数据噪音水平相关的预测误差方差，为确定基于DR-PDEE的随机响应分析的最佳样本大小提供了有价值的见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000323?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于可解释海上碰撞严重程度预测的新型多任务因果表示学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000529?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确预测和强有力的解释海上碰撞严重程度至关重要。流行的基于相关性的方法不稳健且缺乏可解释性，难以应对混杂因素、数据异类和类别失衡。为了解决这些局限性，提出了一种新型的多任务因果表示学习框架（MCLF）。它的核心是一种结构化的解纠缠机制，该机制将影响分解为由不安全因素介导的直接影响和间接影响，并通过对抗训练和垂直性约束来加强，以减少由观察到的协变量引起的代表级混淆，从而提高稳健性和可解释性。为了解决类不平衡问题，使用了使用表格式去噪扩散概率模型（TabDDPM）的交互式数据合成模块，该模块为难以分类的情况生成高质量样本，以增强模型稳健性。然后，动态多任务融合策略自适应地将主要严重性预测与辅助任务（污染、财产损失和死亡）集成在一起。这种整体方法通过提供基于结构的效应分解来实现卓越的预测准确性并增强可解释性，从而在海事安全方面实现更透明的决策支持。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000529?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[受相关故障模式影响的输电钢丝绳健康评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600044X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[作为钢丝绳驱动结构的重要组成部分，传动钢丝绳在运行过程中可能会经历塑性拉伸和滑动摩擦，导致使用寿命缩短并潜在发生医疗事故。因此，评估输电钢丝绳的健康状况至关重要。本文基于实验数据，研究了受相关故障模式影响的过渡线的健康评估。根据实际工作条件设计了疲劳磨损实验来测试输电钢丝绳的张力损失。实验结果表明，输电钢丝绳主要存在两种失效模式：软失效，表明张力损失超过预定水平，硬失效，表明某些钢丝绳随机断裂。张力损失过程由维纳过程描述。硬故障时间取决于时间和张力损失，被描述为比例危险模型。一个递归的方法是用来推导递归公式的各种健康指标，如条件可靠性，软，硬故障概率，和剩余的有用时间。健康评估结果可为手术器械中传动钢丝绳的健康管理和维护决策提供支持。与现有方法的比较表明，该方法具有计算效率高、占用内存少、评估结果准确等优点。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600044X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[定制的近似动态规划方法，通过无人机检查对中断的基础设施进行恢复优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000360?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[利用无人机检查进行灾后维护对于增强关键基础设施的复原力至关重要。本文提出了一种新型的随机动态规划模型，通过使用维修车辆作为起降平台（RVTIP）的方法，将维修团队调度与基于无人机的检查集成在一起，以便无人机可以跟踪维修车辆深入灾区并动态更新损坏信息。我们的模型明确考虑了基础设施组件和具有多个维修团队的场景之间的旅行时间，旨在在有限的规划范围内最大限度地提高基础设施的弹性。为了解决优化模型的计算复杂性，我们开发了一种具有无约束状态逼近和有限周期存储的定制的近似动态规划算法，并验证了该算法解决大规模问题的能力。最后，现实世界场景下的计算实验表明，无人机检查范围、行驶时间和维护团队数量对关键基础设施的弹性产生显着影响，为弹性如何随着这些参数而演变提供了重要见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000360?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[模拟暴露于气候变化的核废料处置库混凝土结构中化学降解的动态贝叶斯网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000669?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[混凝土是防止核废料储存库（NWR）释放放射性污染物的最终工程屏障。混凝土遭受由气候变化（CC）加速的两个主要化学降解过程：碳化引起的腐蚀和氯化物侵入。气候变量，如温度，相对湿度和CO 2浓度，对混凝土的化学降解过程产生影响;这种影响是不确定的，因为它取决于CC的演变。在这项工作中，我们在NWR的性能评估（PA）范围内使用动态Bayesian Network（DBN）对混凝土化学降解进行建模，并考虑CC的影响。DBN模型用于评估由于CC引起的混凝土降解以及现实近地表NWR的剂量摄入而导致的含水层污染。获得的结果表明，严重CC情景（STP-5 8.5）导致混凝土降解和剂量摄入水平最高，因为CC引起的降解过程比中和低排放情景提前约十年超过临界阈值。此外，正如预期的那样，CC变量的深度不确定性显着扩大了剂量摄入违规概率的容忍区间，使长期受风险影响的PA面临更大的不确定性，这需要适当考虑。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000669?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[极端天气条件下多微电网的两阶段滚动优化韧性增强策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600075X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[针对风电和太阳能发电量大幅下降，以及强风、暴雨、暴风雪等极端天气条件造成的大规模停电的情况，提出了多微电网（MMG）系统的两步滚动恢复力改进策略。首先，论文分析了现有的微电网（MG）弹性指标，并引入了考虑甩负荷和紧急弹性改进率的MMG弹性指标，描述了每个子微电网（SMG）的弹性增强。建立了SMG的分布式能源管理模型和MMG正常天气条件下的能源管理模型。通过MMG内部协调，实施电力交换，以最大限度地降低系统运营成本。其次，提出了MMG的两阶段滚动弹性增强策略，以最小的甩负荷确保最优的系统运行成本。最后，为了解决参与MMG联合运营的SMG之间利益分配不公平的问题，采用Banzhaf价值法公平分配协同经济利益。通过案例研究验证了所提出的策略在增强整个MMG系统和每个SMG弹性方面的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600075X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:32:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大型航空机队动态维护调度的分布式分层强化学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000657?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现代航空公司维护的决策需要对飞机、零部件和基地进行生命周期评估，并在航线、车间容量和周转之间进行分层交互。由于机队的多样性、多机场物流、退化动态、紧密的资源耦合和部分可观测性，大规模机队建模具有挑战性。基于标准强化学习（RL）的动态维护调度通常不稳定且收敛缓慢，特别是对于长周期、多级别调度。提出了一种用于大规模机群动态维修调度的层次多Agent分布式强化学习框架。引入了一个参数化的环境，以捕捉多飞机，多机场，多任务的操作退化和资源耦合。为了解决多智能体协调和多时间尺度决策的挑战，建议HMADRL框架采用两级政策结构。此外，该算法集成了共享的通信协议和协调的奖励结构，以提高学习效率和代理合作。小型（10架飞机，2个机场）和大型（200架飞机，4个机场）环境的数字评估根据基线算法对HMADRL进行基准。HMADRL在我们的模拟中显示出约23%至50%的下降，收敛速度更快、更稳定，并提高任务完成率。消融结果表明，最佳学习者同步和辅助返回对于观察到的收益至关重要。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000657?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:32:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从物理学到机器学习再回来：第一部分-统计学和健康管理中的归纳偏见学习（PHM）]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000293?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[预测和健康管理（PHM）通过将故障检测、诊断和预测集成到统一框架中来确保复杂工程系统的安全、可靠和高效运行至关重要。虽然机器学习（ML）通过实现数据驱动的决策来显着改进了PHM，但现实世界的挑战（例如稀疏或有噪的数据、有限的标签和复杂的退化动态）需要超越纯粹的数据驱动建模的方法。本评论的重点是归纳偏差--将先验知识、物理定律和结构假设集成到ML模型设计中--作为提高PHM的概括性、稳健性和可解释性的基础机制。我们探索了将归纳偏差应用于PHM的当前技术水平，回顾了包括图神经网络在内的广泛方法（关系偏差）、状态空间模型和神经常微方程（时间偏差），信号处理启发的学习（光谱偏差），神经操作员（操作员偏见）、因果表示学习（因果偏见）和通过使用归纳偏见的设计可解释模型（可解释性偏见）。对于每种方法，我们讨论了其优点、局限性以及对不同PHM任务的适用性，并确定这些技术显示出强大潜力的新兴应用。此外，我们还研究了ML如何通过符号回归（重新发现物理定律）和事后解释（透明决策）为物理理解做出贡献，从而闭合PHM中物理理解和建模之间的循环。通过将领域知识嵌入到学习架构中，这些方法有助于限制假设空间并促进物理一致性学习，弥合安全关键应用中理论建模和现实世界部署之间的差距。本评论的第二部分探讨了观察和学习偏差，重点关注数据增强、表示和训练策略如何塑造模型行为，并进一步增强机器学习与其旨在监控和管理的物理系统之间的一致性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000293?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:32:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于锂离子电池事故风险分析的数据驱动Copula Bayesian网络]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025012736?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[锂离子电池（LIB）因其能量密度高、自放电率低和使用寿命长而被广泛应用。随着应用范围的激增，LIB的安全问题越来越受到关注，尤其是热失控事故。热失控事故的风险分析有利于制定电池风险控制措施。随着事故统计数据的可用性，数据驱动的方法可以减少对专家经验的依赖。Copula函数可以捕捉非线性特征来描述模型的不确定性。本文提出了一种用于LIB事故风险分析的数据驱动Copula Bayesian网络（DCBN）模型。首先，我们收集电池热失控事故的记录，并处理包含多种故障模式和风险影响因素（RIF）的数据。其次，我们使用Copula函数来建模变量之间的相关性，特别是变量之间的非线性关系。随后，我们引入数据驱动的方法来描述RIF之间的因果关系。最终，我们建立了具有相关性分析、预测分析和诊断分析的Bayesian网络（BN）模型，以评估故障模式的概率分布及其对风险状态的影响。我们使用航空领域的LIB数据进行案例研究。结果表明，该模型可以评估LIB事故的风险，为电池风险控制提供支持。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025012736?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:32:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于信号处理的注意力解释的多尺度信号Transformer用于变速条件下旋转机械故障诊断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000591?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[旋转机械的故障诊断仍然是一个严峻的挑战，因为需要精确定位时间序列信号中与故障相关的模式，而这些信号通常受到变速条件的影响。此外，深度学习模型的有限解释性限制了它们在实际工业应用中的部署。为了解决这些问题，本研究提出了多尺度信号Transformer（MSiT），这是一种新型深度学习架构，可以使用多尺度自适应地捕获多分辨率特征。此外，还开发了一种基于信号处理的注意力解释（SPAI）方法，通过信号处理技术分析时间域和频率域的注意力权重来增强模型的可解释性。通过涉及各种时变速度条件的两个案例研究来验证所提出的框架。实验结果表明，MSiT在变速条件下优于现有的故障诊断方法。SPAI的结果表明，多尺度注意力机制专注于故障相关特征的高频分量和每个尺度上速度相关趋势的低频分量。此外，解释结果得到了定量验证，确认注意力权重可靠地突出了具有物理意义的特征。这些发现证明了所提出框架的有效性和稳健性，及其在复杂操作条件下现实世界故障诊断中的潜在适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000591?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有动态行为的泄漏事故预测风险分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000542?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[为了增强风险分析任务的数据基础，提出了一种基于时间序列模拟的具有动态行为的泄漏事故的预测风险分析方法。首先通过故障模型和效应分析模型识别关键故障项，随后通过Bayesian和事件树分析方法计算其发生概率。对事故的动态行为进行了模拟，以揭示其时间序列故障后果。在获得的概率和后果的基础上，建立了预测风险分析方法，作为计算考虑动态行为的事故风险指数的基础。海上氢储存系统的泄漏风险分析说明了所提出方法的适用性和卓越性能。总体而言，所提出的方法将现有的感应风险分析概念扩展到预测模式，并有助于在数据和知识匮乏的情况下进行泄漏事故分析和预防。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000542?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[地铁突发事件中人群疏散行为研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000517?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[拥挤的公共空间往往存在重大安全风险，因为行人的情绪和行为在紧急事件发生后发生了重大变化。为了检查相关影响，本研究建立了一个大规模地铁模拟平台，对恐慌事件、碰撞场景和踩踏事件进行建模，以评估情绪因素、行李特征、人群密度、初始感染比例和性格特征对紧急疏散的影响。结果表明，情绪必须超过一定的阈值才能被触发，具有不同性格特征的人对情绪感染表现出不同的敏感性，其中开放性（O型）性格最容易受到影响。人群密度被认为是决定疏散效率的主要因素，高密度条件会显着增加疏散时间并加剧恐慌程度。在碰撞情况下，行人通常沿着弯曲的路径行驶以避免接触。值得注意的是，仅增加行李重量往往会减少总体疏散时间，而在行李重量不变的情况下，较大的行李尺寸会延长疏散时间并增加踩踏风险。这表明行李尺寸对疏散结果的影响比重量本身更大。最初感染者比例最高通常会引起恐慌，这种影响在高密度条件下会加剧。有趣的是，较高的初始感染者比例对恐慌保持了一定的缓解影响，但当人群密度和身体障碍达到临界水平时，其有效性就会减弱。最后，通过将环境熟悉度纳入领导者-跟随者模型，有效提高了紧急疏散效率。通过说明这些因素如何相互作用影响恐慌蔓延、碰撞避免和踩踏风险，我们的研究为交通当局设计疏散演习、分配资源和优化疏散协议提供了实用基础，从而增强大规模城市交通系统的安全性和弹性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000517?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大规模多状态串并行系统可靠性评估和冗余分配的近似方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000505?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂系统的可靠性评估和优化是关键的工程挑战。冗余分配问题（RAP）是一类经典的可靠性优化问题，但对于具有大量子系统的多状态串并行系统（MSSPS-LN）来说，它在计算上变得棘手。由于这些大规模子系统和多个状态的高计算复杂性，现有的评估和优化方法经常失败。本文通过提出两种新颖的算法来解决这些挑战。首先，我们开发了一种高效的可靠性评估算法，该算法将状态空间约简技术与动态规划（DP）框架集成。这种方法显着减少了计算时间和内存需求，同时保持高准确性。其次，我们提出了一种基于多目标DP的迭代逼近算法来求解MSSPS-LN的RAP。该算法保证了解决方案误差的可证明界限，确保计算效率和解决方案质量之间的平衡。数值实验证明了我们的可靠性评估技术的显着效率提高。此外，事实证明，我们的近似算法相对于经典基准具有高度准确性，并且在新的大规模实例上在解决方案质量和速度方面都优于启发式算法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000505?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:27:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[环境数据驱动的动态Bayesian网络：中国沿海航运风险表现的时空演变]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000633?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[全球航运业的快速发展导致海上交通风险日益突出，对经济发展、生态环境和公共安全构成严重威胁。在此背景下，本研究开发了一个环境数据驱动的动态Bayesian网络（DBN）模型，利用来自复杂航运系统的大规模数据模拟海上交通风险的时空演变。最初，基于系统理论事故模型和过程（STMP）事故原因框架，通过对海上事故报告的系统分析来识别风险影响因素（RIF）。然后，为了解决海上交通风险的动态性，提出了一种集成环境数据的新型转移概率矩阵学习机制，使DBN模型能够描述风险绩效时空演变。最后，对中国沿海四个主要海域的案例研究表明，不同区域的风险表现演变表现出显着的时空差异，其中东海和南海的变化最为明显。风险表现的波动与季节性气象和水文变化高度相关，事故风险的分布与极端天气事件密切相关。这项研究提供了可靠的量化工具来支持海上交通系统的时空风险管理和跨区域决策。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000633?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:27:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过因果分析推断故障过程：从事件查找器到预测性故障树]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600058X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在当前的人工智能时代，工业4.0范式在现实环境中的整合需要强大而科学的方法和工具。两个具体目标是利用大型数据集和保证关键系统和应用程序所需的适当水平的可解释性。专注于预测性维护问题，这项工作利用因果关系分析，得出有关系统故障过程的知识。结果是一个根据新引入的形式主义表达的模型：预测故障树。从可靠性相关事件日志推断出的因果关系丰富了该模型。所提出的方法考虑了系统组件之间的故障-错误-故障链以及环境变量（例如，温度、压力）对组件健康状况的影响。利用基于事件的模拟器，概念证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600058X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:27:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过高斯自适应重置观察器进行异常检测：预测性维护的一种信息量方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501381X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[智能操作和维护越来越被认为对于现代复杂系统的进步和可靠性至关重要。在各种策略中，预测性维护提供了一种替代但有效的方法来防止潜在的连锁故障并减轻严重的意外故障。然而，所考虑的系统中不确定参数和外部干扰的存在给可行且可靠的预测维护框架的开发带来了相当大的理论挑战。本文通过提出两个关键贡献来解决存在不确定性和干扰时的预测性维护问题。开发了高斯自适应重置观察器，将高斯核融入开创性的重置观察器框架中，以在可能的弱激励下实现快速参数识别收敛，同时保留原始重置结构并增强瞬时性能。此外，还引入了一种基于信息量的异常检测框架，该框架具有瞬时和稳态时间常数、滑动窗口信息策略和精确调节参数，以确保快速、准确和鲁棒的异常检测，而不需要完整的系统知识，实际上，由于不确定参数和干扰的参与，不可能获得完整的系统知识。所提出的方法为不确定动态环境中的预测性维护提供了实际适用性。通过仿真算例验证了所提出策略的有效性和优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501381X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[风险规避下两状态恶化模型的期望公用事业维护规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013687?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在这项研究中，我们提出了一个规避风险的维护决策模型，该模型基于受非自我宣告故障影响的二元状态公式，其中系统故障仅通过定期检查检测。我们概括了基本的二元状态公式，以允许系统逐渐老化，并分析系统干预决策如何随着风险规避程度的变化而变化。维护决策问题在风险规避预期效用框架内建模，并使用更新理论来解决。我们的研究结果表明，在风险规避较高的情况下，风险干预替代方案不太可取，尤其是当与系统停机时间相关的参数显着较高时。在某些情况下，我们还观察到，尽管风险中性的决定是保持运营，但对于规避风险的系统管理员来说，继续业务可能会变得不经济。结果还表明，随着模型的调整以进一步强调有风险的维修和无风险的更换替代方案之间的权衡，维护决策对风险偏好的敏感性也会增加。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013687?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于异类互联和自动化车辆排控制模型中不确定性量化和可靠性验证的增强元模型策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013821?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[车辆排队可以通过协调车辆紧密行驶同时保持安全的车间距离来提高交通安全、效率和燃油消耗。排的性能严重取决于控制器模型，不确定性可能会降低控制有效性，增加碰撞风险。本文提出了一种新颖的方法来验证参数不确定性下的异类车队的可靠性，重点关注间距误差。该方法将多输入单输出（MISO）非线性自回归外生（NARX）模型与克里格插值器相结合，将不确定参数与每辆车辆的非线性动态响应联系起来。提出了两种策略：一个优先考虑最多五辆车的排的预测准确性，而另一个优先考虑更大排的准确性和计算成本。元模型结构经过优化，以选择最重要的回归量，保持高预测性能。使用蒙特卡洛模拟进行验证，与经典KNARX和PC-NARX模型的比较表明可扩展性、效率和可靠性得到了改进。虽然当前的研究假设理想的PLF布局，但该框架可以适应其他布局和信息延迟。此外，该方法可以集成稀疏传感器数据，从而实现潜在的数字双胞胎实施，未来的工作可能会将其扩展到非参数不确定性，例如变化的道路状况或交通干扰。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013821?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[不确定协同攻击下网络物理电力系统的三级网络安全风险评估模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000050?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着新型智能电力系统的发展，网络物理电力系统（CPPS）面临着协同攻击的重大风险。本文提出了一种新颖的攻击风险评估模型来量化不确定协同攻击场景下CPPS的协同攻击风险。首先，基于单一商品流理论和直流潮流模型，提出了网络-能量流模型来描述网络系统与电力系统之间的拓扑和功能相互作用。其次，考虑动态N-k攻击准则，构建了针对通信链路和电力线的不确定协同网络物理攻击模型，以描述CPPS的协同攻击机制。然后，基于不确定协同攻击场景的概率分布规范约束和网络能量流模型，采用概率-攻击者-防御者优化框架，提出了CPPS的三层网络安全风险评估模型。最后，提出了四个风险评估指标来量化评估CPPS在不确定协同攻击下的网络安全风险。在IEEE RTS-79和IEEE RTS-96系统上的仿真结果验证了所提出的风险评估模型的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000050?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[不同动态运行条件下直接甲醇燃料电池特性的多模型集成及其可移植性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501378X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确估计健康状态（SOH）和预测剩余使用寿命（RUL）对于确保燃料电池的可靠运行至关重要。在直接甲醇燃料电池（DMFC）老化过程中，可以实时监测输出电压以获取退化趋势。然而，仅依赖观察到的电压趋势回归的传统预后方法无法应对操作中的动态变化。深层次的退化信息仅受环境因素影响，可以通过电化学阻抗谱（EIA）测量来获取。使用等效电路模型（EM），可以识别和跟踪内部阻抗等退化协变量随着时间的推移。本文提出了一种将内部特征化和直接观察相结合的方法来预测动态操作条件下DMFC的RUL。所提出的方法在两个相同类型的DMFC上实施，准备在不同场景下进行加速老化测试：一个DMFC遵循中国轻型汽车测试周期（CLTC）进行培训，另一个遵循世界轻型汽车测试周期（WLTC）来验证该方法的可移植性。与传统的数据驱动预测方法相比，实验结果表明，所提出的基于多层退化指标的方法可以提供更准确的SOH估计和RUL预测。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501378X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[加强涉及有毒气体释放的室内紧急情况的路线规划框架：模型和应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000128?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[涉及有毒气体释放的紧急情况的路线计算在很大程度上取决于路线规划框架，目前该框架因建筑物的复杂性和动态事件而紧张。本研究提出了一种增强的路线规划框架，该框架优化了室内网络图结构、成本模型和规划算法，以解决尽可能多的应急响应策略中的限制。采用修改后的约束德劳奈三角测量（m-CDT）来细化室内网络图（TING），确保与人类导航行为和结构特征更好地保持一致。随后，基于耦合成本函数（CTF）开发了多目标应急路线规划（MERP）方法，该方法集成了替代风险集（ARS）和时间要求指标。ARS有助于选择特定于事故场景的适应性风险因素。此外，MERP还结合了双向优化机制（B多姆），利用优先级调度来最大限度地减少疏散冲突。在两层氯化蜡设施中的验证表明，优化的3D-TING克服了传统拓扑方法的局限性。通过建立主动风险规避范式，提出的方法将计划路线的累积风险降低了32.34%，而B多姆可以消除潜在的拥堵。至关重要的是，时间偏好分析确定了一个最佳平衡点，这表明在灾难性环境中，救援风险和暴露持续时间之间的战略平衡至关重要，而不是单一地追求速度。该框架为制定相关领域的安全策略提供了强有力的理论参考。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000128?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑特征值灵敏度分析方法的冗余平面机械臂时变周期轨迹精度可靠性分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000104?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对于汽车冲压线中的冗余机器人机械手来说，周期轨迹准确度的可靠性对于生产质量和效率至关重要。然而，现有方法往往忽视复杂工作条件下动态周期性的累积效应。针对这一问题，本文提出了一种特征值灵敏度分析方法，用于2冗余度平面机械臂的时变周期轨迹精度可靠性分析和增强。首先，构建了一个结合傅里叶变换和泰勒展开的可靠轨迹生成模型，能够描绘从Cartesian到关节空间的关键误差传播路径。在此基础上，开发了可解释的建模-量化-分配轨迹修正框架，其中利用误差传播热图来识别高贡献关节，并结合动态缩放矩阵来实现末端效应器误差的精确定位和有效补偿。为了验证所提出方法的有效性和通用性，在三个代表性的工作空间范围内进行了系统测试：紧凑、中型和大型。通过与蒙特卡洛模拟（MC）实验的比较分析，证明所提出的方法能够一致地提高所有测试的工作组的轨迹准确性，为工业机器人中的高精度运动可靠性提供了一种新颖且稳健的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000104?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过在线混合监测增强单个飞机寿命预测的数字孪生进化机制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013808?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[近年来，数字双胞胎（DT）的新概念在进行结构性生命预测方面引起了广泛关注。尽管已经进行了一些探索，但研究仍然有限，特别是利用结构健康监测（SHM）方法在每个DT模块中共同进化多参数的进化机制，与普通的无损检测（NDT）/无损评估（NDE）方法相比，可以提供更及时、有效的交互。本文以实现高保真生命预后DT为目标，提出了一种通过在线损伤和负载混合监测增强的新型生命预后DT模型进化机制，以共同进化多个DT参数。建立了一种新的寿命预测DT，通过将载荷谱和物理单个结构在线跟踪的损伤相互作用，提出了DT中的多个参数共同进化，包括3D裂纹特征、裂纹演变率和裂纹演变模型参数、应力强度因子和相应的替代模型，用于Bayesian过滤估计和预测模块。通过使用光纤布拉格栅和针对关键飞机附件结构DT建立的基于引导波的混合监测来证明所提出的方法，显示在疲劳测试中各种严重载荷谱下的寿命预测准确性提高了40%以上。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013808?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[系统安全复杂性建模：D2<sup>T2</sup>方法论的<sup></sup>]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013390?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[故障树（FT）和事件树（ET）分析仍然是最广泛采用的系统安全评估方法，因其效率和透明度而受到重视。然而，它们的静态结构和独立基本事件的假设限制了它们表示动态行为和依赖性的能力，特别是在控制、自动化和共享资源发挥核心作用的现代系统中。现有的扩展和替代方案提高了表达能力，但通常以牺牲通用性、可解释性或计算可行性为代价。动态依赖树理论（D 2 T 2）通过保留全局FT/ET结构同时使依赖性能够以多个保真度级别表示来解决这些缺点。在这项工作中，我们提出了一个扩展，该扩展将框架推广为直接捕获子系统和训练级依赖关系，从而避免分解为基本事件交互，否则会加剧模型复杂性和状态空间增长。该功能几乎不限制依赖类型或位置，并保留了对审查和认证至关重要的FT/ET可追溯性。通过在经典FT/ET和全动态形式主义之间提供连续的建模选择，D 2 T 2为安全关键系统的依赖性分析的最新技术水平做出了独特的贡献。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013390?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[冲击环境中具有由保护装置支持的多状态子系统的平衡系统的最佳重新分配策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000013?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于重新分配政策在提高具有功能可互换组件的系统的可靠性方面有效，因此人们对重新分配政策进行了广泛的探索。此外，带保护装置（PD）的平衡系统的可靠性也引起了研究兴趣。为了满足具有PD的平衡系统的平衡要求，应用重新分配策略来延长系统生命周期至关重要。然而，没有文献调查的平衡系统与PD的再分配政策。因此，本文研究了一个平衡的系统包含多个子系统的PD的最优再分配策略。系统平衡的特征在于子系统的最大和最小状态之间的适当差异。构造了一个新的冲击模型来模拟所提出的系统的退化，其中冲击的幅度和持续时间被集成到分类的冲击。一旦PD降级到阈值，PD就会被激活以增强相应子系统的抗冲击性。利用有限马尔科夫链嵌入方法推导系统的可靠性指标。以最大化系统可靠性为目标，通过求解优化模型来获得最佳重新分配策略和时间。最后，通过一个实例来验证所提出的模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000013?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[配电系统中纠正性维护人员优化部署的面向可靠性的模型：使用Benders分解的随机动态规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000025?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[配电系统发生故障后进行纠正性维护，以尽快恢复服务。尽管增加维护人员和仓库的数量可以提高可靠性，但也会导致巨大的投资成本。本文提出了一种动态规划模型，用于配电系统中维护人员的优化部署，以最大限度地减少运营和投资成本以及中断成本。由于非线性、大的解决方案空间以及与服务要求相关的不确定性，规划问题在计算上很复杂。为了解决现实世界系统中的棘手问题，本文提出应用Benders分解方法将问题分解为主问题和子问题，两者都以混合整线性规划格式表达。主问题决定了仓库的数量和位置，以最大限度地减少仓库相关成本和机组人员出行时间造成的停电持续时间。子问题优化了分配到每个仓库的维护团队数量，以最大限度地减少由于维护人员不可用而造成的延误。为了证明该模型的适用性，我们在一个实际的大规模配电系统上实现了该模型。仿真结果表明，与当前非最优状态相比，优化情况下的系统总成本可以降低29.25%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000025?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于退化建模的具有矩匹配估计的通用多元伽玛过程]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501350X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可靠性工程领域对退化建模的兴趣越来越大。迄今为止，大多数研究都致力于单变量降解数据，而多元降解数据，尤其是单调降解数据，有些未充分研究。本文提出了一种多元伽玛过程（MGP），其中每个边缘过程都被构建为一组公共的独立单变量伽玛过程的线性组合。该模型描述了灵活的相关结构，并包含某些多元模型作为其变体。此外，所提出的模型使人们能够通过改变底层常见独立伽玛过程的数量来在模型复杂性和适配准确性之间做出权衡。参数估计是通过嵌入在尤利西斯遗传算法中的矩匹配来实现的，该算法最大限度地减少了拟议MGP与数据的均值和协方差之间的差异。可靠性和寿命评估是通过分析得出的，并使用蒙特卡洛模拟进行的。进行了两项模拟研究来验证所提出的MGP的匹配性能，并提出了两个现实世界的案例研究来说明所提出方法的适用性。本文的补充材料可在网上找到。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501350X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于协作领域自适应的双向时间卷积网络用于滚动轴承跨条件和跨设备剩余使用寿命预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000098?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确预测滚动轴承的剩余使用寿命（RUL）在工业环境中至关重要。然而，传统的深度学习预测模型在处理复杂、多条件的数据方面面临挑战，并且在不同操作场景中的概括能力往往不足。现有的基于域自适应（DA）的跨域RUL预测方法存在决策边界模糊和综合特征识别较差的问题。本研究提出了一种基于DA的协作双向时间卷积网络（CDBTCN），用于滚动轴承的跨条件和跨设备RUL预测。该模型采用创新的并行双向架构，同时处理正向和反向时间序列，增强时间特征提取并减少噪音干扰。通过构造两个独立的RUL预测器头，通过计算最大预测差来减轻决策边界的模糊性。本研究进一步引入了一种基于自适应沃瑟斯坦集成多核MMD（AWI-MK-MMD）的策略，以最大限度地减少源域和目标域之间样本的分布差异。大量实验表明，该方法在跨条件和跨设备场景下实现了更准确的RUL预测结果，优于基于CNN、基于TCN和传统基于DA的模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000098?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:26:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[地震流型滑坡下不同时代设计公路桥梁地震脆弱性评估的多危险考虑]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000116?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[位于中至高地震活动地区山坡附近的公路桥梁往往受到地震和随后地震引发的山体滑坡的共同威胁。虽然过去已经记录了许多在这种多危险情况下桥梁损坏的例子，但现有文献在多个方面存在缺陷。其中包括缺乏考虑危险之间的条件依赖性、滑坡影响的静态建模而不是动态分析、忽略相关不确定性的确定性滑坡剖面假设以及忽视结构设计规范对桥梁响应的影响。拟议的框架开发了能够捕捉弯曲和剪切破坏模式的桥梁模型，并进行滑坡跳动分析以估计泥石流引起的力。然后采用非线性时程分析来评估桥梁在连续地震和动力滑坡载荷下的反应。生成脆性曲线以评估一系列危险强度下的桥梁脆弱性，并严格审查设计规范演变的影响。这项研究的结果表明，在某些情况下，地震事件后额外的山体滑坡载荷会加剧结构性能，并强调了更广泛的需要在脆弱性评估中考虑多种灾害和设计时代差异，以增强高风险地区的基础设施弹性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000116?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[可重复使用分阶段任务系统基于可靠性的维护优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000037?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[针对可重复使用分阶段任务系统（R-PMSs）的可靠性建模和维护规划，提出了一种基于可靠性的维护优化方法。最初，创建了一种基于多阶段维纳过程的可靠性建模方法，结合基于二元决策图的模型，以评估R-PMs的可靠性。该方法认为组件的初始状态是完美/不完美固定的，作为反映R-PMs多次使用的影响的基础。随后，构建了基于可靠性评估并结合多种维护行动的维护优化模型，以在R-PMs后续任务之前将维护资源分配到维护活动中。该模型平衡了维护成本、总体可靠性和任务要求。通过数值分析和工程分析验证了该方法的优越性和性能。结果表明，该方法有助于R-PMs的可靠性建模和维护调度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000037?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一种主动学习多保真克里格模型，用于利用多保真数据预测时间和空间相关结构系统的预期寿命]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000086?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[预测预期寿命是量化设计阶段不确定性的关键指标。然而，它通常需要大量计算昂贵的模拟。这项研究提出了一种基于回归的多保真克里格模型，以利用多保真数据预测时间和空间相关系统的预期寿命。该模型集成了高保真度、中和低保真度数据，其中高保真度模型表示为较低保真度模型与差异模型的加权组合。初始多保真克里格模型是用来自不同保真度级别的有限数量的训练样本构建的。为了提高模型的准确性，提出了一种新颖的学习函数，通过考虑随机变量、时间和空间变量以及保真度水平自适应地选择训练样本。当预测寿命和预期寿命之间的相对误差低于0.001时，细化过程终止，从而确保寿命预测准确性。通过三个数值算例来验证所提出的方法，证明了其在预测涉及非线性、随机场和隐式性能函数的结构系统预期寿命方面的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000086?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[概率风场下大跨度桥梁的极端抖振响应：环境轮廓与蛮力蒙特卡罗方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000153?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[湍流参数具有很大的不确定性，在极端抖振评估中通常被忽视。本研究考察了大跨度桥梁在概率风场作用下的长期极端抖振响应。首先，分析平均风场和湍流风场，构建风环境等值线。然后，使用eXtreme Gradient Boosting（XGBoost）的基于机器学习的代理模型来有效地预测抖振响应，同时降低计算成本。研究了计算长期极端抖振响应的两种策略：（1）沿着风环境轮廓的响应评估和（2）使用蒙特卡洛模拟（MC）和替代模型直接估计年度极端响应。结果表明，湍流参数的不确定性对西侯门大桥的抖振响应有显着影响，在不同风况下出现最大的扭转和垂直响应。此外，长期极端风环境参数并不总是与长期极端结构响应相对应，这凸显了结合多个湍流参数来准确描述风致效应的必要性。环境轮廓法提供了一种有效的以危险为导向的设计策略，未来的工作可以探索直接针对结构性能的以响应为导向的设计方法。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000153?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用地铁公交双层网络衡量城市医疗服务可用性对极端干扰的弹性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013663?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[气候变化和频繁发生的极端事件对城市交通系统的运营构成重大挑战，从而影响城市服务可用性的稳定性。然而，大多数研究都集中在道路网络上，忽视了在骚乱期间支持城市服务访问的公共交通（PT）系统。医疗保健服务作为一项重要的城市公共服务，本研究将其作为案例研究进行探讨。本研究提出了一个多层网络框架，用于在PT系统干扰下对医疗服务可用性进行弹性评估。我们通过整合社区人口、医院容量和PT网络特征的数据，使用蒙特卡洛方法模拟了各种干扰场景。我们的研究结果揭示了地铁和公交系统之间的连锁风险效应，一个系统中的干扰可以通过交通传播到另一个系统，从而显着降低医疗保健的可用性。与随机干扰相反，关键结构站点的干扰对服务可用性产生更严重的影响，尤其是对于顶级医院来说。此外，这种干扰加剧了社区之间在获得医疗保健方面的差距，扩大了服务提供方面的不平等。本研究强调了从系统的角度理解复杂PT系统在支持服务可用性方面的作用的重要性，为城市抗灾规划和管理提供了新的见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013663?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用GO-FLOW方法通过降阶模型量化共因故障]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600013X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[共因故障（BCC）是损害安全相关系统可靠性性能的关键因素，因为它们有可能导致多个组件在共同原因下同时发生故障。传统的CPD分析方法通常依赖于静态群体假设，无法考虑技术进步和运营数据更新驱动的动态调整。本文提出了一种采用GO-FLOW方法进行降阶模型的CPD分析的新算法。通过GO-FLOW和故障树分析（FTA）之间的核电站（NPP）辅助供水系统（AFW）泄漏故障基准案例，证明了该方法的优越性和有效性。在β、a和MGL模型之间的比较研究中，还检查了与观察到的部件故障以及计划的维护和测试相关的共因部件组（CCCG）的共因故障概率的条件处理。结果表明，CCCG内的动态配置更改对共因故障有显着影响。通过整合各种参数模型，对共因故障进行定量和定性分析，可以实现精确的GO-FLOW解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600013X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过脱钩多概率密度进化方法实现混合事件和认识不确定性传播的统一框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013705?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个涉及混合事件不确定性和认识不确定性的动态系统中不确定性传播的统一框架。该框架容纳精确的概率、不精确的概率和非概率表示，包括无分布概率盒（p-box）。该框架的一个核心方面是将原始的不确定性输入转换为增广随机空间，这提出了在给定认识不确定性参数的情况下确定感兴趣响应量的条件概率密度函数（PDF）的主要挑战。采用最近提出的脱钩多概率密度进化方法（M-PDEM）来数值求解复杂动力系统的条件PDF。几个数字示例说明了所提出框架的适用性、效率和准确性。这些示例包括受高斯白噪音影响的线性单自由度（SDOF）系统，其自然频率被建模为p盒;受不精确地震载荷影响的10自由度（DOF）滞后结构;以及具有混合随机和区间系统参数的碰撞盒模型。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013705?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[D2 R：探索网络结构稳健性增强潜力的距离指标]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013729?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[确保网络系统在各种结构性中断下的持续运行在很大程度上依赖于系统的有效鲁棒性，最好是进行优化。为了使这一过程更加高效，提前评估稳健性增强潜力（BEP）有助于节省资源并降低设计和运营成本。本文提出了一种与规则性的距离（D2 R）结构性指标，用于测量网络的度序列与其最近的规则变体之间的距离，以捕获REC。实现了两个基于欧几里得距离和Kullback-Leibler分歧的变体;两者都表现出强相关性，具有连通性和可控性措施下的鲁棒性增强。实验结果证明，D2 R可以有效捕捉与BEP相关的结构性异类，增强机器学习模型在预测BEP方面的性能。与深度神经网络方法相比，基于D2 R的模型在提高计算效率的同时实现了更低的预测误差。特征选择分析进一步证实了D2 R相对于其他基准的一致改进。这些发现确立了D2 R作为鲁棒性感知网络分析的可靠轻量级描述符。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013729?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[极端降水下城市系统性风险的核心原因识别和控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000268?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[极端降水极易造成城市系统性风险方面的严重后果。识别和管理城市系统性风险的核心原因是有效治理的关键。为了准确识别和管理城市系统性风险的核心原因，本文提出了一种利用社会网络分析的极端降水下城市系统性风险的核心原因分析方法。该方法已通过“7·20”中国郑州特大暴雨灾害进行验证。得出以下结论：（1）结合度中心性、共线性频率和集群分析的交集，将核心原因分为三类：中心核心、重要核心和共同核心原因。(2)两个核心原因是预警准备失败和信息报告失败。两个重要的核心原因是工程维护危险和响应激活失败。常见的核心原因有9个原因。(3)有证据表明，城市系统性风险的核心原因在不同阶段极端降水是动态差异的。(4)消除中心核心原因，削弱重要核心原因，可以使原因网络密度降低22%，平均路径长度增加20%，从而有效控制城市系统性风险。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000268?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[城市下水道系统服务可靠性的系统回顾：从故障分析到预防性管理]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025012244?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[城市下水道基础设施在维护公共健康和环境质量方面发挥着至关重要的作用，但这些系统越来越多地遇到服务中断，可能使城市运营瘫痪。本文通过六个相互关联的方面：故障模式，影响因素，检测方法，影响，预防策略和新兴技术，审查下水道系统服务故障。通过对现有研究的广泛分析，该研究确定了四种主要类型的服务故障模式：堵塞，溢流，渗透和气味排放。基于这些发现，系统地组织和分析了各种影响因素与特定故障模式之间的关系。然后，该综合全面评估了当前的检测方法，从物理检查到化学监测，同时彻底评估系统故障对社区的经济、社会和环境影响。在这一全面分析的基础上，该研究针对每种故障类型提出了有针对性的预防措施，并探索了可以帮助预测和最大限度地减少系统中断的新兴技术。此外，它还确定了关键的研究差距和未来的调查方向。通过整合多学科专业知识，本综述为分析下水管道服务故障提供了全面的知识综合，同时为预防和控制措施提供实用指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025012244?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于时空图卷积网络的无监督瓦斯突出危险预警方法研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000347?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[煤与瓦斯突出受地质因素、瓦斯产状和煤物理性质的共同影响。因此，分析隧道过程中的时空数据特征并构建时空数据融合模型对于应对此类灾难至关重要。本研究首次提出将基于深度学习的BN-时空图卷积模型应用于瓦斯突出预警。首先提取时空数据的风险特征，通过相关性分析获得有效特征。其次，构建STGAT模块来学习时空数据之间的耦合关系并获取异常分数。最后，利用BN层构建时空数据的滞后图结构，实现煤与瓦斯突出的预警。使用现场时空数据对该模型进行了测试，结果表明无监督异常分数的分布遵循正态分布。该模型使用现场时空数据进行测试;风险阈值是基于观察到的异常率和风险百分位数确定的，同时对无监督异常评分进行正态检查作为二次统计验证。最终分类结果对危险和高风险的准确率分别达到96.7%和80%。该方法为融合煤炭开采领域的多源异类时空数据提供了概念框架，为瓦斯突出预警提供了一种新颖的方法，并显着提高了矿山的安全和运营效率。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000347?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[随机输出对随机输入分布参数的灵敏度估计]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000074?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[计算模型已成为众多领域决策不可或缺的工具。鉴于输入变量固有的随机性，这些模型的输出通常是随机的，因此敏感性估计（SE）对于了解输入的变化如何影响随机输出至关重要。在实践中，输入随机变量由其分布参数描述。本研究引入了SE方法来评估输入分布参数对输出矩和分布的影响。敏感性指数（SI）是基于前三个矩和输出的累积分布函数定义的，自然地为超出概率提供SI。作为不确定性量化的后处理，开发了一种数字方法来量化这些SI，采用基于矩的模型来逼近输出分布。分析了包括非线性公式和有限元素模型在内的三个例子，以证明所提出的SE方法的适用性和有效性，突出了其提供输入分布参数和模型输出之间关系的更全面视图的能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000074?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过集成个人和社会风险的计算流体动力学进行高级定量风险分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000396?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[定量风险分析（QRA）广泛应用于过程工业，以评估和管理重大危险。然而，其结果往往受到重大不确定性的挑战，这主要是由于使用了分散、火灾和爆炸场景的简化模型。这些不确定性主要源于有关气象条件、当地地形和输入参数的假设，这可能会影响对个人和社会风险的估计。为了解决这些局限性，将计算流体动力学（CFA）集成到QRA中已成为一项有前途的发展。计算流体动力学通过结合局部影响和障碍物，提供了大气扩散的更详细的表示，能够更准确地模拟火灾动态和热辐射，并通过动态和现实的方法加强个人和社会风险曲线的可靠性。在这项研究中，综合方法被应用于一个关键场景：阿尔及利亚贝查尔工业区大气碳氢化合物储罐的灾难性破裂。研究结果表明，QRA-CFA耦合可以对疏散路径沿线的动态个人风险进行更真实的量化，增强对动态社会风险的评估，并作为应急规划和提高工业弹性的宝贵决策支持工具。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000396?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有顺序更新的移动广义log正态分布的Bayesian推断]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013407?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在Bayesian推理中，不确定性由概率密度函数（PDF）表示，其参数是概率建模的。Bayesian推理在可靠性工程中越来越受欢迎，但仍然存在关键的研究空白，特别是传统PDF模型捕获复杂数据模式的灵活性有限、顺序Bayesian更新的不足以及先验选择策略的局限性。为了弥合这些差距，本文提出了一个高级的Bayesian框架。首先，Bayesian推理结合了一个灵活的四参数PDF模型，即Shifted Generalized Lognormal Distribution（SGLD），它涵盖了广泛的分布形状，并且在分布类型未知时是理想的。所有参数相关性都在先验和后验分布中考虑。其次，开发了一种高效的顺序Bayesian更新方法，该方法在准确性上与批量更新相匹配，在需要频繁更新且数据量大的应用程序中提供了明显的优势。第三，提出了指定先验分布的实用程序。该过程是通用的，与许多PDF模型兼容，并且所有超参数都是和谐地获得的。使用真值系统生成的合成数据系统地评估了拟议的Bayesian框架，并通过涉及实际海浪高度记录的案例研究进一步说明了该框架。这些研究证明了所提出的方法在量化不确定性、集成可用信息以及通过Bayesian更新对复杂工程问题进行预测方面的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013407?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于预测热电耦合工作条件下多层陶瓷电容器可靠性的混合建模框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600027X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[基于测试的故障物理（POF）方法在很大程度上不足以满足大规模生产的可靠性预测需求。相比之下，纯数据驱动的方法严重依赖于样本质量和完整性，导致外推弱且机制不明确。本文提出了一种将POF与数据驱动方法相结合的建模框架，将其外推的可扩展性和准确性相结合，以解决多层陶瓷电容器（MLCC）在热电耦合（TEC）条件下可靠性预测的缺点。考虑操作条件和制造参数，针对MLCC改进了性能分布退化POF模型，并开发了结合了Schottky Barrier和Weibull分布的击穿可靠性POF模型。此外，神经网络能够通过捕获操作条件、制造参数和时间序列特征来补偿POF模型的预测误差。此外，还采用Bayesian优化（BO）来优化超参数，从而在有限样本量的情况下提高预测准确性。与POF模型相比，混合模型的均方误差（RSSE）降低了高达82.78%。最后，建模框架通过2000小时的外推概念验证展示了其潜力，该验证使用了具有相同结构的新MLCC类型并研究了材料。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600027X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[从安全II角度对复杂社会技术系统进行系统性风险分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000165?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[现代复杂的社会技术系统需要系统性风险分析方法，这些方法可以整体解决人力、技术和组织组成部分之间的相互依赖性。传统模型往往无法捕捉这些相互作用的动态和紧急性质。这项研究引入了一种基于Safety-II范式的新颖、集成的风险分析框架，该框架强调了解系统如何在不同条件下取得成功，而不是仅仅关注失败。所提出的方法将功能共振分析方法（FRAM）与Bayesian Network相结合，以克服FRAM的定性局限性，并能够对性能变异性进行定量评估。通过集成补充技术（包括蒙特卡洛模拟和典型概率模型）进一步丰富了该框架。这个整体工具包能够采用严格且可扩展的方法来建模复杂运营环境中的不确定性和系统性可变性。该方法通过海港运营的案例研究来演示，海港运营是复杂社会技术系统的代表性例子。结果表明，集成的Safety-II知情框架改进了系统性风险的量化，并增强了管理现实世界环境中复杂性和不确定性的能力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000165?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[回归中无监督域自适应的不确定性引导对齐]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013420?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在统计学和健康管理系统中，模型必须可靠地预测不同操作条件、设备制造商或退化模式下的资产健康状况。然而，为每个新的操作上下文获取标记数据通常是不切实际的，尤其是对于运行到故障的轨迹。这项工作通过回归的无监督域自适应解决了这一挑战，它可以从标记的源域到未标记的目标域的自适应。由于学习特征之间的固有相关性，传统的特征对齐方法（例如对抗性或矩匹配）在PHM回归任务中表现不佳，导致操作条件变化时预后预测不可靠。这项工作提出了不确定性引导对齐（UGA），这是一种将预测不确定性明确集成到特征对齐过程中的新型方法。UGA采用证据深度学习来预测目标值及其相关的不确定性，使用该不确定性信息来指导域对齐并规范嵌入空间。这直接满足了PHM的关键要求：（1）量化在新的操作条件下部署时预测的信心，（2）实现可靠的跨操作上下文部署。该方法在两个计算机视觉基准测试和电池荷电状态预测的真实PHM案例研究上得到了验证，其中域由不同的制造商（LG、Panasonics）和工作温度（-20 ℃至25 ℃）定义。在52项转移任务中，UGA的平均性能优于现有的最先进方法。我们的方法不仅提高了适应性能，而且还提供了经过良好校准的不确定性估计。该代码可在https://github.com/ismailnejjar/UGA上找到。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013420?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[具有知识图和因果推理的实体和数据驱动的缺陷诊断：在重力坝风险管理中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000402?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂环境下的重力坝作为安全关键基础设施，面临着多源缺陷演化的挑战，可靠性和风险管理。传统的诊断方法严重依赖于专家的判断，这限制了效率，并导致不完整的缺陷覆盖。因此，本研究提出一个整合本体建构、知识图表示与因果推理的面向可靠性的缺陷诊断架构。一个特定领域的本体建立形式化的缺陷概念，因果关系和监测指标。然后，使用大型语言模型从非结构化检测报告和监测数据构建缺陷知识图。此外，路径衰减系数驱动的传播机制和双向因果推理框架的介绍，使两个缺陷演化的前向推理和潜在原因的向后跟踪。应用结果表明，该方法能够识别出“局部帷幕破坏→扬压力异常→局部坝体开裂或破坏→结构破坏”等关键缺陷链，同时能够追踪到“水库长期冲刷→下游面钙质离析”等潜在风险，显著提高了大坝结构缺陷诊断的准确性和可靠性。除了大坝工程之外，该方法还适用于其他大型安全系统，为可靠性工程和系统安全提供了可推广的决策支持工具。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000402?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[维护时间和持续时间相关成本重叠的多状态系统的动态机会性维护优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000141?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[分布式维护是一种具有成本效益的策略，用于降低维护成本和提高系统性能，特别是在多状态系统中。然而，大多数现有模型都关注基于时间或条件阈值的简单化维护触发，忽视了动态系统评估和共享设置成本之外的经济依赖性，例如重叠的维护持续时间和生产损失。本文提出了一种用于多状态系统中机会性维护的动态优化方法，结合了多个维护阶段和重叠的维护时间。该方法被建模为具有混合离散-连续状态和动作空间的无限视界马尔科夫决策过程。维护决策是通过集成纠正性更换、预防性维护和机会主义策略来做出的。我们使用多任务邻近策略优化框架来解决优化问题。在托管大型语言模型（LLM）的现实计算网络上的验证表明，我们的方法有效地平衡了维护成本和系统性能，为实际工程应用中的动态维护优化提供了创新的解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000141?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于客观Bayesian方法的多分量应力-强度模型可靠性估计]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000256?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多分量应力-强度模型在可靠性分析中有许多重要的应用。大多数现有的研究假设压力和强度遵循相同的分布，并采用最大似然（ML）估计进行可靠性推断。然而，这一假设限制了模型的适用性，因为要求相同的应力和强度分布通常没有物理依据。因此，本文讨论了在强度和应力变量属于不同分布的假设下多分量应力-强度模型的可靠性推断。应用客观Bayesian方法（OBM）框架根据推导出的Jeffreys和两个参考先验来推断模型参数和系统可靠性。为了保证可靠性推断的有效性，证明了模型参数后验分布的适当性质，并开发了Gibbs抽样算法。通过仿真将OBM与所考虑的方法进行比较，结果表明了所提出的OBM对于小样本量情况的优越性。最后，分析了一个实例，以说明问题。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000256?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[运营干扰下面向可靠性的冲突泊位分配鲁棒优化模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000335?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[泊位分配问题涉及为集装箱码头的船舶分配服务时间和码头空间。确保在不确定的干扰下可靠、安全的港口运营变得越来越重要。本研究解决了考虑不可预测的船只抵达的泊位分配问题。可能的场景由不确定性集而不是概率分布来表示，而概率分布通常在决策之前不可用。引入基于冲突的可靠性衡量来量化调度稳健性和可恢复性。提出了一个两阶段冲突鲁棒优化模型，其中第一阶段确定基线停泊时间和位置，第二阶段最大限度地减少代表潜在运营故障的冲突。两个模型扩展，即扩展变体和风险约束变体，明确纳入了保守性、成本和安全性之间的可靠性权衡。开发了一种精确迭代算法来有效地求解模型。计算实验表明，所提出的算法优于几种基准方法。结果表明，运营成本的小幅增加可以大幅提高调度可靠性和系统弹性，而扩展的和风险约束的模型为平衡成本、可靠性和最坏情况下的性能提供了灵活的选择。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000335?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于货运代理中基于鲁棒动态Bayesian网络的系统风险分析的深度强化学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000062?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[全球供应链的波动性日益加剧，需要转向稳健的、最坏情况的风险评估。这一要求对于充当全球贸易核心中介机构的货运代理行业尤其重要。作为轻资产协调员，货运代理面临着源自其合作伙伴的系统性风险。例如，一个小小的文件错误可能会升级为巨额滞期费，而波动不定的贸易航线上新承运人的可靠性往往会带来巨大的不确定性。传统的静态风险模型不足以解决这些动态且相互关联的挑战。本文解决了一个关键的研究问题：轻资产货运代理商如何在如此动态、不确定且相互关联的环境中进行稳健的、最坏情况的风险评估？为了解决这个问题，我们提出了一个量身定制的鲁棒动态Bayesian Network（R-DBN）框架。我们的方法结合了Noisy-MAX模型，以促进这个数据稀缺领域的参数化。然后，我们采用深度强化学习（DRL）算法来解决由此产生的多维非凸优化问题。我们的计算结果证明了两个主要贡献。首先，训练有素的DRL代理识别关键的最坏情况场景并学习可重复使用的策略。该政策能够对新问题实例进行近乎即时的风险评估，从而提供了显着的运营优势。其次，敏感性分析和案例研究提供了关键的管理见解：货运代理的内部运营弹性是减轻系统性风险的最关键因素，大大超过了外部中断的直接影响。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000062?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TARD：在不断变化的操作条件下进行鲁棒故障检测的测试时间域自适应]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013341?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[故障检测对于复杂的工业系统至关重要，可以通过区分异常和正常操作条件来防止故障并优化性能。随着状态监测数据的日益可用，数据驱动方法越来越多地应用于检测系统故障。然而，这些方法通常需要大型、多样化且具有代表性的训练数据集，以捕捉全方位的操作场景，而这一假设在实践中很少得到满足，尤其是在部署的早期阶段。工业系统通常在高度变化和不断变化的条件下运行，因此很难收集全面的培训数据。这种变异性导致训练和测试数据之间的分布变化，因为未来的操作条件可能会与之前观察到的情况不同。此类领域转移阻碍了传统模型的通用化，限制了它们跨时间和系统实例传输知识的能力，最终导致实际部署中的性能下降。为了解决这些挑战，我们提出了一种用于连续测试时间域自适应的新颖方法，旨在在存在域转移和训练数据代表性有限的情况下支持稳健的早期故障检测。我们提出的框架--鲁棒故障检测的测试时间域自适应（TARD）--明确地将输入特征分离为系统参数和传感器测量值。它采用专门的域适应模块，使用不同的策略适应每种输入类型，从而能够更有针对性、更有效地适应不断变化的操作条件。我们在来自多相流设施的两个现实世界案例研究中验证了我们的方法，在现实世界变化性下，与现有的域自适应方法相比，在故障检测准确性和模型稳健性方面都取得了重大改进。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013341?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多状态情况下的线性二维连续<em>k</em>型系统]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000311?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在连续k型系统的背景下，由于涉及的复杂性，多状态系统模型仅在一维情况下考虑，而不在二维情况下考虑。本文首次考虑多状态情况下的几个线性二维连续k型系统，作为连续k-满分n系统和l-连续k-满分n系统的推广。这些系统包括多状态线性连接-（k，r）-out-（m，n）：G系统、多状态线性连接-（k，r）-或-（r，k）-out-（m，n）：G系统、多状态线性l -连接-（k，r）-out-（m，n）：没有/有重叠的G系统，以及多状态线性l -连通-（k，r）-或-（r，k）-out-（m，n）：没有/有重叠的G系统。然后，我们以一种新的方式使用有限马尔科夫链嵌入方法（FMCIA）推导出它们的可靠性函数。我们还提供了几个例子来说明这里开发的所有结果。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000311?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于漂移扩散模型的3级人工自动驾驶系统协同驾驶中驾驶员过度信任和欠信任的概率风险不确定性评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000281?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对自动驾驶系统（ADS）的过度信任可能会引发严重的事故，而信任不足可能会降低系统的接受度和效率。因此，评估风险不确定性对于确保驾驶安全和提高系统性能至关重要。本研究旨在开发一种基于认知模型的框架，用于人类-ADS合作驾驶中的风险不确定性评估，从而能够精确跟踪过度信任和信任不足的风险。我们提出了一种适用于不同驾驶任务场景的基于漂移扩散模型（DDM）的风险不确定性评估方法。在三个ADS可靠性水平和五个任务难度水平下进行了驾驶模拟实验，产生了7200个行为观察结果，用于模型匹配和验证。分层Bayesian DDM表现出强大的预测性能，模拟分布与实验数据密切匹配。结果表明，较高的ADS可靠性显着缩短了信任决策时间，而任务难度的影响是非单调的。更重要的是，该模型成功量化了过度信任和不足信任的时变风险不确定性。这些发现凸显了拟议的框架是评估人类与ADS合作中时变风险不确定性的有效且可解释的工具，为实时风险预测和干预系统的未来开发提供了重要的模型基础。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000281?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[NGBoost-Naïve Bayes协作深度学习用于桥梁结构安全评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000463?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在结构安全评估中，基于机器学习（ML）的方法通常表现出强大的数据匹配能力，但很难有效处理结构响应数据中的不确定性。幸运的是，Bayesian深度学习（BDL）算法可以通过将Bayesian理论与ML算法集成来解决这一缺陷，从而将感知和推理任务统一在一个框架内。为此，提出了一种BDL框架，该框架结合了自然梯度增强（NGBoost）和天真Bayes理论。NGboost充当感知组件，捕获健康结构各个测量位置处的偏转之间的相关性，而Shapley添加解释（SHAP）则用于增强可解释性。在训练过程中，通过Bayesian优化（BO）客观确定NGBoost的最佳超参数。这些偏转的预测概率分布被视为铰链变量。通过应用三重标准差原则，定义了结构安全区间，以识别需要进一步评估的场景。然后利用基于天真Bayes理论的特定任务组件来评估结构状况。采用桥梁基准模型验证了有限训练样本下的安全评估性能。此外，还采用了连续箱梁桥来进一步验证拟议结构状况指标的有效性。随着结构退化的加剧，条件指标准确反映了退化变化。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000463?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[加拿大铁路危险品运输的数据驱动风险分析和管理框架：机器学习方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000414?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[危险材料（危险品）的铁路运输对加拿大经济至关重要，但也存在重大的安全和环境风险。这项研究为铁路事故后危险品释放开发了一个数据驱动的预测风险评估框架，将多年事件记录与来自多个公共来源的运营、环境和地理变量整合在一起。受监督的机器学习模型（逻辑回归、决策树和神经网络）用于对铁路事故后的危险品释放结果进行分类。关键预测因素包括轨道类型、危险品级别、天气条件、列车配置和运营密度。性能最好的模型展示了具有竞争力的预测性能，AUC-ROC、F1评分和平衡准确性等指标表明尽管存在严重的阶级失衡，但行为一致，同时还提供了对关键风险因素的可解释见解。我们还开发了铁路危险品释放预测器，这是一个基于网络的工具，应用我们的模型来评估铁路事故中的危险品释放风险。调查结果为符合加拿大公共安全部应急管理框架的有针对性的缓解策略提供了信息，包括限制危险品车辆数量、实施预测性维护以及根据区域风险状况定制应急协议。通过将多源数据集成与高级建模相结合，这项研究推进了积极主动的、基于证据的决策，以实现更安全的危险品铁路运营。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000414?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于自适应阈值聚集因果发现的可解释多元机械设备剩余使用寿命预测方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600030X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[准确预测机械设备的剩余使用寿命（RUL）对于确保机械系统的安全性和可靠性至关重要。然而，现有的基于深度学习的RUL预测方法在处理复杂的多元时间序列数据时经常面临与可解释性和稳健性相关的挑战。为了解决这个问题，本文提出了一种基于自适应阈值聚集因果发现的多元RUL预测方法。具体来说，采用基于Bayesian信息准则的因果发现方法来探索变量之间的关系（即，传感器信号）跨多个样本，产生相应的因果图。然后设计自适应阈值机制来将这些样本级图聚合到突出关键依赖关系的全局结构中。在此基础上，结合前门和后门调整方法进行因果效应估计，生成因果效应矩阵。该矩阵与多元时间序列数据一起被输入到时间图卷积网络中，以捕获RUL预测的动态依赖性和因果关联。C-MAPSA数据集的实验结果表明，所提出的方法实现了13.3的平均RME，优于最先进的基准，并为RUL预测提供了更可靠和可解释的见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600030X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:23:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[宽带随机激励下MDOF Duhem滞后系统的响应和可靠性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000426?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[承受随机外载的工程结构经常表现出滞后非线性行为。分析具有滞后恢复力的系统的动态响应对于结构疲劳评估和可靠性评估至关重要。然而，滞后系统的理论分析仍然具有挑战性。由于滞后力不能直接用数学方法处理，因此通常需要等效线性化技术。这对于多自由度（MDOF）系统来说变得尤其困难，因为大多数现有的研究都集中在单自由度（SDOF）系统上，并且简化多自由度（MDOF）系统中滞后力的系统方法尚未建立。很少有研究推导出多自由滞后系统的解析等效表达。为了解决这一差距，本文提出了一种针对MDOF Duhem滞后系统的新颖策略。通过将等效方法与随机平均方法相结合，可以降低复杂的多自由滞后系统的维度，从而能够获得稳态响应和系统可靠性的分析解。通过两个数值例子来证明所提出的方法。在这两种情况下，都会推导出Duhem滞后恢复力的解析等效公式，从而得出静态响应的解析解。此外，第二个示例还提供了条件可靠性函数（RF）和平均首次通过时间（MFPT）的计算。对两个例子进行的蒙特卡洛模拟验证了理论预测，证实了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000426?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:23:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通风气穴预测的边界约束非平稳高斯过程回归]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000384?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[这项研究的动机是在通风气穴实验中预测空腔长度的需要。给定自由速度和通气率，潜在的物理机制会产生信息界限和不同的脱落状态，这反过来又会导致系统中的非平稳性。本文提出了一种新型的非平稳有界高斯过程回归模型，该模型同时结合了非平稳性和界约束。我们采用高斯过程投影框架来强制约束，并提出有界高斯过程的混合来捕获非平稳性，其中每个组件建模与约束一致的局部平稳行为。模型参数和混合物成分通过两阶段程序估计。重要的是，提出的模型通过识别不同的成分揭示了潜在的物理机制，从而为投入产出关系提供更深入的科学见解。测试函数和通风气穴实验的数值结果验证了该方法的优越性。具体而言，所提出的方法有效捕捉通风腔结构的演变，从而显着增强高速水下航行器在复杂环境条件下的适应性和运行可靠性。代码可在https://github.com/tbai114/Nonstationary-bounded-Gaussian-process上获取。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000384?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:23:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑时间相关恶化效应的部分需求激增老化供水网络的成本可靠性优化框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000554?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[城市供水网络老化结构恶化和部分地区非线性需求激增的协同影响对供水安全构成双重威胁。当前的研究没有充分解决老化管道对网络运行可靠性的动态时间相关影响。本研究提出了部分需求激增场景下老化WDN的成本可靠性优化框架，集成了时间相关可靠性理论和进化算法。该框架采用基于高斯随机过程的腐蚀功率律模型来量化时间相关的管道失效概率，随后转化为恶化系数。这些系数与拓扑连通性、枢纽水力重要性和管道均匀性系数系统集成，以制定新型的时变可靠性指数（TRI）。全面评估管道应力强度，建立恶化压力边界，确保老化WDN的安全运行条件。在非主导排序遗传算法II（NSGA-II）架构中，为变速泵组的操作决策建立了帕累托前沿，同时最大限度地降低能源成本并最大限度地提高可靠性。实施Anytown和中国城市的大规模WDN揭示了重要的见解：TRI在量化WDN的长期时间相关系统可靠性方面提供了比传统可靠性指标更稳健的评估，基于压力阈值的预防性维护有效地缓解了与管道恶化相关的渐进可靠性下降。一个更关键的发现是，WDN布局和规模的差异导致部分需求激增，从而略微增强大规模老化WDN的可靠性，而小规模WDN则表现出较弱的可靠性。该框架提供了科学的WDN可靠性增强模式，可在老化的WDN中提供经济高效且高度可靠的运营解决方案。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000554?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑地震源多样性的变电站地震韧性评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013626?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[变电站的地震恢复能力对于电网的地震后性能至关重要。然而，传统的评估依赖于确定性的峰值地面加速度（PGA）输入，而这无法与真实场地的地震危险性保持一致。本研究通过引入线源模型来捕获地震源（PES）的参数，改进了韧性评估框架。根据地震破坏的工程经验，源深和震中距离的参数范围设定在10 - 300 km之间。以中国龙门山断裂带为原型，断裂长度设定为500公里。采用五参数椭圆衰减模型计算PGA的生命周期失效概率。这种方法确保变电站模型的输入条件是特定于现场、危险一致的输入，并根据当地地震源的特征量身定制。然后采用蒙特卡罗模拟来获得各个PGA水平的条件概率弹性，并通过概率总和来推导整个生命周期的总概率弹性。对中国220 kV变电站的案例研究表明，纳入PES会导致潜在高损耗事件的数量显着增加。相比之下，基于固定PGA的传统评估可能会忽略相同风险水平下高达90%的高损失场景。此外，建议与潜在故障保持至少60公里的距离。对于源深度超过300公里的情况，对变电站的影响极小。总体而言，基于PES的框架有助于特定地点的弹性量化，并指导最佳选址决策以增强地震弹性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013626?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图卷积神经网络的基于关键词增强的多层异类文本图构建策略的不平衡航空报告风险分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501364X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于航空领域的安全要求很高，准确识别高风险事件至关重要。然而，航空安全报告系统（ASRS）中收集的不安全事件报告具有强大的领域属性。此外，缺乏高风险事件数据导致样本严重失衡。这些对可靠的风险分析构成了巨大挑战。针对不平衡航空报告风险分析，提出了一种基于图卷积神经网络（KEMH-GCN）的新型关键词增强的多层异类文本图构建策略。首先，提出了一种基于关键词的数据增强策略。生成对抗网络（GAN）提取每个风险级别的关键词以生成新的伪报告。其次，提出了一种融合单词级、关键词级和报告级节点的多层异类文本图构建策略。提出的文本图构建策略能够对多个不同粒度的航空报告进行全面、深入的建模。然后，构建文本图的GCN模型提取报告特征进行风险分析。最后，为了验证所提出方法的优越性，选择了七个基准模型进行比较。实验结果表明，提出的KEMH-GCN显着提高了风险分析的准确性，为识别航空安全风险提供了可靠支持。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501364X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[不确定性下大型设计问题的分解克里格法多层信息优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025012591?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工程设计涉及计算要求高的模型，其中包含许多决策变量和参数。此外，任意性和认识性的不确定性具有影响力和处理复杂性，传统的决策采用不确定性量化和设计优化两个步骤来管理未知因素带来的风险。然而，单独探索这两个维度效率低下，并且同时解决它们会受到复杂性和可扩展性问题的阻碍。因此，最先进的方法，无论是基于脑洞还是代理人辅助，都很难为现实世界案件中的明智决策提供负担得起且精确的依据。在这里，引入了一种关于映射变量和参数之间相互作用的新视角，以及一种用于逼近此类地图的机器学习工具。这种多层优化方案实现了跨Kriging代理层的自适应学习，通过分层和垂直分解作为核心技术进步建立在残余之上。这种非侵入性方法寻求最少、信息量最大的数据来优化资源密集型的多维问题。针对最先进的技术进行验证，以对多达200维的分析函数进行稳健和随机优化。为了展示现实工程环境中的可扩展性和通用性，我们在不确定负载下追求质量-应力帕累托，以获得62维的复杂结构工程基准。在所有情况下，提出的方法的效率都高出十倍。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025012591?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[集成高保真模型-机器学习框架到基于可靠性的元模型开发]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013699?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[液体单组元推进剂推力器（LMT）通常使用高保真度计算流体动力学（CFA）进行分析，但此类模拟计算成本高昂，并且限制了广泛的参数探索、不确定性量化和基于可靠性的设计。为了解决这些限制，本研究开发了一个集成的CPD-机器学习（ML）框架，结合可靠性分析，以准确有效地预测LMT性能。构建了10-N联氨推力器的3D计算流体动力学模型，并利用基于拉丁超立方体采样（LHS）和中央复合设计（CCD）的混合采样策略来生成整个设计空间的训练数据。使用该数据集开发了支持载体回归（SVR）元模型，并针对基于多元回归的模型（PRBM）进行基准测试。SVR表现出卓越的预测能力，最大误差分别为10.92和20.54，RMES分别为1.88和3.66，预后系数（CoP）分别为0.97和0.90。使用自适应响应面法（ARSM）和定向采样（DS）进行可靠性评估，重点关注实现190秒以上的特定脉冲。结果得出的故障概率（Pf）约为2.5 x 10 GHz，可靠性指数β = 5.02。提出的CFD-ML-可靠性框架为单组元推进剂推力器的稳健设计和性能预测提供了一种实用且计算高效的工具，与传统方法相比提高了准确性和可靠性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013699?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[量化能源界需求和风力发电的不匹配：可靠性方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013328?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[可靠性措施对于各种工程问题至关重要，包括与风电场的规划和开发相关的问题。在这项工作中，我们通过将经典的可靠性指标扩展到更通用的框架中来解决量化能源社区内风力发电和能源需求之间不匹配的问题。主要贡献有三方面：（i）引入了针对可再生能源发电和能源需求不匹配量身定制的可靠性分析框架;（ii）使用离散时间半马尔科夫过程来建模风速，以进行更准确的可靠性评估;（iii）计算可靠性措施，需求作为时变障碍，提供对系统性能的动态和现实评估。我们通过分析通过用户随机聚集或通过最大限度地减少风力发电和需求之间的不匹配而形成的不同能源社区来评估该模型的适用性。结果表明，提出的模型和指标有效地评估了风力发电量与能源需求的关系，为管理和设计能源社区提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013328?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[可重构制造系统的乐观和悲观可靠性性能评估方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013468?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[评估复杂系统范式（例如可重构制造系统）可靠性的重要性源于其与质量、效率、灵活性、复杂性、安全性和应用的关系。然而，在可重构制造系统的实际可靠性分析过程中，由于复杂系统的退化信息可能不足，因此可能会出现认识的不确定性，因此开发响应方法至关重要。因此，本研究开发了一种考虑两种极端可能性（乐观和悲观）的方法来为系统可靠性性能设定边界。该方法是专门针对具有可变配置顺序的可重构制造系统提出的。乐观的评估假设系统在使用新工具重新配置时没有使用历史记录。相比之下，悲观的评估假设使用历史记录对新重新配置的系统产生全面影响。基于蒙特卡罗模拟，开发了乐观和悲观评估模型的算法。仿真结果表明该方法能够分析不同水平的乐观和悲观，并量化可重构制造系统可靠性性能的不确定性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013468?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[趋势引导的深度物理信息传递学习方法，用于机器滚动轴承的剩余使用寿命预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013572?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[对异类机器中的滚动轴承进行准确的剩余使用寿命（RUL）预测对于复杂工业系统中的协同智能操作和维护至关重要。然而，机器之间的结构差异和参数变化会导致数据分布不匹配以及故障演变模式的显着不均匀性。这导致退化特征分布发生显着的非线性转变。特别是，当目标滚动轴承中出现复合故障或不可见故障模式时，现有深度转移学习方法的特征自适应能力显着减弱，导致预测误差急剧增加。为了解决这些问题，本文提出了一种趋势引导的深度物理信息转移学习方法（TG-PITL），用于机器之间轴承的RUL预测。具体来说，提出了一种新型的跨断层转移评估指标（F-TEM），通过断层模式、趋势形态相似性和分布一致性来量化源域的知识转移能力。与此同时，设计了一个基于物理信息的时空概率稀疏注意网络（PI-TSPAN），用于通过稀疏注意机制自适应地学习滚动轴承的时空退化依赖性。此外，引入了物理约束的退化定律来揭示控制RUL进化的物理机制。最后，开发了基于PI-TSPAN和F-TEM的协同转移机制，以提高TG-PITL目标结构域的预测准确性和可解释性。此外，四个基准数据集的实验结果证明了TG-PITL对机器滚动轴承RUL预测的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013572?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[时间-Vertex机器学习，用于时间图信号中的最佳传感器放置：结构健康监测中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013523?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[结构健康监测（SHM）在维护基础设施的安全性和弹性方面发挥着至关重要的作用。随着传感器网络规模和复杂性的增长，识别信息最丰富的传感器对于在不影响监控质量的情况下降低部署成本至关重要。虽然图信号处理（GPT）通过利用传感器节点之间的空间相关性显示出了希望，但传统方法通常忽视结构行为的时间动态。为了克服这一限制，我们提出了时间-极点机器学习（TVML），这是一种新型框架，集成了GMS、时间域分析和机器学习，通过识别代表性节点，在保留关键信息的同时最大限度地减少冗余，实现可解释且高效的传感器放置。我们在两个桥梁数据集上评估了拟议的方法，用于损伤检测和时变图形信号重建任务。结果证明了我们的方法通过提供稳健、自适应且高效的传感器放置解决方案来增强SHM系统的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013523?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:15:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[航程对海上事故的影响：航行因素和事故原因分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000049?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[海上运输是全球贸易的基石，面临着海上事故的巨大风险，这可能导致严重的人员伤亡、巨额财产损失和广泛的环境破坏。本研究旨在通过系统分析各航程的航行特征和风险影响因素（RIF），提高对不同航程段（沿海水域、公海和限制水域）如何影响海上事故的了解。该研究采用树增强天真Bayes（TAN）模型来量化RIF对事故发生的概率影响，从而能够对传统方法无法捕捉的相互依赖性进行显式建模。进一步进行情景分析，以评估特定于路段的事故模式，并确定操作、环境和以人为本的因素在航行环境中的变化。结果揭示了共同和部门独特的根本原因，以及部门之间事故可能性显着变化的高风险过渡区。通过将航段分析与SEN结构集成，本文超越了先前的应用，并为基于风险的决策提供了可操作的见解。这些研究结果支持优化航线规划、设计特定于分段和以过渡为重点的安全措施，以及在不同运营环境中制定更有效的海上安全管理策略。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000049?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:15:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[非均匀非静态腐蚀下船体板的极限强度评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013614?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[已经开发出一种先进的方法来评估船体板的极限强度，考虑到腐蚀过程的非均匀和非平稳行为。采用随机伽玛过程与随机场理论相结合来模拟腐蚀降解的时空变异性。使用非线性有限单元法生成并分析了具有不同腐蚀程度的时空随机板的大样本。此外，还进行了几项敏感性分析，以检查腐蚀降解不均匀性、相关长度、板配置和腐蚀进展中的潜在干扰等因素对极限强度估计的影响。与当前最先进的方法相比，所提出的方法对船板的最终强度提供了更现实的评估。该方法考虑了腐蚀的时间非平稳性、空间相关性和不均匀性，以及初始缺陷、腐蚀进展中可能的干扰以及板配置和边界条件的变化对极限强度评估的影响。此外，该框架保持了腐蚀过程的累积性和单调性，确保随着时间的推移物理一致的退化，并为船舶部件的时间相关可靠性分析和维护规划提供了一个强大的框架，促进在整个使用寿命内做出更明智的决策]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013614?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:15:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[因果关系增强系统可靠性和安全性分析：概述]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013080?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[确保系统的可靠性和安全性对所有行业都至关重要，尤其是航空航天、核能、化工等关键行业，这些行业的故障可能会导致灾难性的后果。传统的基于因果关系的方法，如故障树分析（FTA）和因果贝叶斯网络，长期以来一直被采用，但在可扩展性和适应性方面存在局限性。最近，数据驱动的方法已经成为映射复杂和非线性关系的一种强大方式，但这些方法往往缺乏可解释性，并且在系统生命周期内发生的数据分布变化下难以保证准确性。本文系统地探讨了因果关系理论与系统可靠性和安全性的整合，以弥合传统技术与因果推理和推理的现代进步之间的差距。我们分析了三种关键方法：因果发现算法、因果引导模型和基于因果图的方法，涵盖了它们的理论基础和研究应用。文献综述强调，因果关系增强框架有助于更深入地了解系统行为，提高模型的鲁棒性、可推广性和透明度，同时减少虚假相关性。此外，跨尺度和不断发展的因果动力学等挑战促使人们进一步致力于因果关系增强的研究。通过将因果关系嵌入系统可靠性和安全性中，这项工作强调了其在推进系统预测性维护、风险评估和弹性设计方面的潜力，为值得信赖的可靠性和安全分析铺平了道路。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013080?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[余震序列下钢筋混凝土框架结构的时变震后恢复力评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013596?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于缺乏修复和重建时间，主震受损结构的性能会随着余震序列的发生而变化。本研究提出了一个框架，用于评估余震序列下结构的时变震后恢复力。在此框架下，开发了一个时变弹性函数来解释余震地震活动的时空变化和结构的损伤累积。这使得能够在主震后的每个时间点评估结构弹性，以捕捉其时变特征。基于恢复力函数，采用流行病型余震序列（ETAS）模型模拟时空余震地震活动。此外，还进行了状态相关余震易损性分析，以计算主震受损结构的损伤状态转变概率。为了说明所提出的框架，以中国地震试验场为研究区域，并使用两个典型的4层和8层钢筋混凝土框架作为案例结构。结果表明，与余震序列最大余震下的恢复力相比，余震序列会更显著地降低结构的恢复力。此外，更大的主震不仅会降低结构弹性，还会延长完成结构恢复过程所需的时间。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013596?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于罕见事件估计的多点贝叶斯主动学习线采样]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013353?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管线采样（LS）与主动学习相结合，被公认为对罕见事件估计具有吸引力，但如何实现更高的计算效率仍然悬而未决。本文首次尝试从多点贝叶斯主动学习的角度铸造LS，其特点是以下三个关键贡献。（i）量化。从使用LS估计的故障概率的贝叶斯推理中，分析推导出了一个称为后验方差松弛上限（RUPV）的可证明度量，该度量量化了故障概率的最大可能认知不确定性。二减少。分析推导了一种称为后验方差缩减松弛上限（RUPVR）的多点前瞻学习函数，旨在选择一批K（≥1）个新样本，最大限度地降低RUPV。（三）最大化。通过逐步最大化RUPVR直接进行批量富集。此外，LS中嵌入的重要方向的更新和行处理过程都是定制的，以适应快速批量富集。研究了五个例子来测试所提出方法的性能，并与几种现有的可靠性方法进行了比较。结果表明，该方法能够以所需的精度和更高的效率评估小故障概率。最后，阐明了所提出方法的局限性、适用性和未来方向。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013353?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[自适应区块链任务分片，实现可靠的V2X事件管理]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501347X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶汽车和智能交通系统（ITS）正在成为现实，需要安全可靠的事故管理。区块链已成为确保数据完整性和可追溯性的有前景的解决方案。然而，将区块链集成到V2X系统中会带来实时处理系统可靠性的挑战，因为路边单元（RSU）必须同时支持对延迟敏感的服务和资源密集型共识协议。这些并发需求有可能使RSU过载并损害系统可靠性，特别是在安全关键场景中。本文提出了一种用于区块链集成V2X事件管理的任务分片机制。我们的方法全面地将区块链操作和V2X服务分片，利用软件定义的RSU（SD RSU）将资源分配给不同的服务分片。由于RSU处理具有不同紧急程度的任务的不同数据处理负载，我们引入了一种QoS驱动的角色分配算法，该算法考虑了波动的工作负载和特定于服务的延迟约束，同时考虑了实际的部署考虑。使用现有的RSU部署、现实世界的V2X事件数据和城市规模的模拟来验证所提出的框架。结果显示，处理效率显著提高，延迟减少，负载下运行可靠。这些发现证实了该方法在提高大规模智能交通系统部署的安全性和弹性方面的实际潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501347X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑人为错误影响的飞机维修计划优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013638?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[飞机维护对于确保飞机安全和飞行计划可靠性至关重要。之前的研究表明，超过50%的事故是由维护活动中的人为错误造成的。航空公司和学者已逐渐开始识别与人为因素相关的实际和潜在危害，但这些研究很难直接考虑现实飞机维修调度优化问题中的人为错误影响。在这项研究中，我们引入了一种量化维修相关人为错误对运营成本影响的方法，并将这种影响纳入飞机维修调度决策框架。因此，我们提出了一种考虑人为错误影响的飞机维修调度模型。由于人为错误影响量化带来的非线性挑战，我们开发了一种高效的数学方法。基于真实航班时刻表的计算实验表明，人为错误对运营成本有重大影响（即在测试实例中增加了约16%的总成本），我们提出的模型可以获得可靠的飞机维护计划，不易受到人为错误的影响。此外，结果支持了我们提出的数学方法的效率。这项研究表明，航空公司管理者在安排维护任务时应该考虑人为错误的影响。我们为跨行业的人为错误影响和维护调度优化的整合提供了参考。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013638?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[工业过程系统中数据驱动的故障检测与诊断：系统回顾与展望]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013584?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工业过程系统因其复杂性和高风险性，在发生故障时可能会造成灾难性事故，导致人员伤亡、环境污染和经济损失。在工业4.0时代，智能生产的快速发展使数据驱动的故障检测和诊断（FDD）成为确保代表性系统安全性和可靠性的关键手段，特别是在化工、石化和能源行业，其中田纳西州伊士曼工艺（TEP）、连续搅拌釜式反应器（CSTR）和克兰菲尔德多相流设施等基准平台是实际应用的典范。本文首次使用系统评价和荟萃分析（PRISMA）方法对工业过程中数据驱动的FDD研究进行了系统评价，该方法侧重于过程故障诊断、预测、预测性维护和状态监测的核心目标。通过结构化的方法识别、评估和分析筛选文献，本文深入了解了从数据基准测试到建模和诊断的完整流程。进一步强调了大型语言模型（LLM）、多源数字孪生（DT）和可解释人工智能（XAI）技术在复杂故障模式识别中的应用，为智能工业背景下提高系统安全性和可持续性提供了实践指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013584?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多级自适应风险控制：协同维护终止优化与在线参数学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013377?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在任务执行过程中，降级系统的灾难性功能中断通常会带来严重的安全影响和重大损失，因此需要迅速采取风险缓解策略。因此，在完善的退化评估后制定不同的风险干预水平至关重要。本研究建立了异构降级系统日常维护和任务终止决策的协同自适应优化问题。采用贝叶斯学习方法，利用等距采样数据连续更新未知的退化率;利用这些更新构成了一种自适应的多级风险控制策略，该策略采用与年龄状态相关的阈值，在（a）操作继续、（b）以严重程度相关的成本部分恢复退化的日常维护或（c）立即终止任务进行大修之间进行选择。为了最小化包括维护支出、任务失败惩罚和终止损失在内的总费用，我们确定了多级控制策略最优性的几个关键发现，表明该策略可以表示为相对于退化进程的单调阈值策略。在舰载相控阵雷达驱动器上的实施证实了该框架的操作可行性，并在风险损失预防和任务成功促进方面显示出比传统策略更大的优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013377?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[工艺和仪表空气供应设施易受火山灰影响]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013547?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[除火山活动的其他后果外，最近的事件证实，火山灰造成的危害在距离排放点的相关距离也有潜在影响。火山灰的沉降可能会影响工业现场的几个公用事业和服务，可能会导致Natech事件，并产生相关的终点后果，例如运营失败、业务中断和环境污染。本研究主要关注工艺和仪表进气公用工程系统对火山灰的脆弱性。基于对灰分特性的深入表征，开发了一个详细的模型，以在不同条件下提供准确的堵塞时间估计。还提出了一种代理模型，可以使用有限的一组输入参数进行实时评估，支持应急管理中的预防性规划和实时决策。开发了一个量身定制的风险矩阵，以提供因火山灰积聚而导致的关键公用事业的特定情景脆弱性排名。还开发了一种新的定量方法来评估过滤器堵塞造成的风险，以支持对矩阵筛选确定的漏洞和关键情景的管理。对测试案例的分析证实了这种新方法在支持风险管理和抵御火山灾害方面的价值，旨在缓解运营中断和/或更严重的过程安全事故。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013547?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于连通性的桥梁网络抗震设计策略，通过控制单个桥梁之间的脆弱性相关性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013602?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[桥梁网络的地震连通性对震后救援和重建至关重要，它受到桥梁之间脆弱性相关性的强烈影响，这在很大程度上归因于它们相似的动态特性。之前的研究仅评估了这种相关性的影响，而没有解决其控制问题。本研究提出了一种基于连通性的抗震设计策略，该策略调整设计参数，分别增强和减少相同和不同路径上的脆弱性相关性，同时确保桥梁在设计地震作用下的安全性。建立了一种设计方法，该方法涉及识别网络信息，推导关于桥梁设计参数和特定场地地震条件的脆弱性和相关性模型，并使用这些模型设计网络内的桥梁。该方法在包括带有隔震支座的桥梁的假设网络上进行了演示。结果表明，脆弱性相关性主要源于与动态特性相关的需求，对连通性的影响大于对桥梁性能的影响。桥梁的脆弱性和相关性受到地震输入角度和承载参数的影响，可以通过根据相应的模型改变后者来控制。与侧重于降低脆弱性的网络设计相比，所提出的策略有效地实现了更高的连接可靠性和更低的桥梁改进成本。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013602?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图神经网络和注意力迁移学习的地铁系统震后功能快速预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013456?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了FuncGNN，这是一种旨在预测地铁系统震后功能的图神经网络（GNN）。FuncGNN在北京地铁的泛化验证数据集上实现了0.997的R 2，证明了其在地震场景中的鲁棒泛化能力。此外，引入了一种新的分层门查询注意力（HGQA）机制并将其集成到FuncGNN中，开发了一种注意力增强的迁移学习GNN（AETL FuncGNN）。HGQA通过静态门控和动态查询自适应地融合跨域图级特征，显著提高了跨域可转移性。当将预测从北京地铁转移到四个不同网络规模的地铁系统时，在仅使用目标地铁系统的500个功能标记样本进行微调后，与没有注意机制的直接零样本转移和少热点转移相比，AETL-FuncGNN的均方误差分别平均降低了71%和26%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013456?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于部分可观测马尔可夫决策过程的异构退化组件再分配维护]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013122?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[我们考虑一种设备，其具有分布在不同空间位置的多个相同组件，这些组件承受不同的空间应力，因此表现出不同的退化率，例如热成型加热系统中的加热砖。将这些组件重新分配作为维护策略可能有助于提高设备可靠性并降低维护成本。考虑到异构加热瓦片，我们提出了一种基于部分可观测马尔可夫决策过程（POMDP）的动态维护策略，该策略通过整合组件重新分配机制和设备健康的概率推理来优化维护决策。建立了一个包含状态转换、动作空间和成本函数的POMDP模型来构建决策框架。理论分析揭示了最优策略的结构特性，并通过值迭代算法优化了维护决策。实验结果表明，该策略利用基于POMDP的概率状态推理和长期成本优化，实现了即时维护需求和长期系统成本之间的平衡，从而降低了整体运营成本并延长了设备寿命。与传统方法相比，它实现了维护成本的节约，证实了其在工业环境中的实际适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013122?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[模型表示的部分梯度增强多输出稀疏多项式混沌展开方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013316?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多项式混沌展开（PCE）作为一种常用的替代模型来近似计算模型。提高代理模型性能的两种典型策略涉及整合不同的输出和模型梯度。然而，将这两种类型的信息合并到PCE方法中在计算工作方面提出了重大挑战。为了应对这一挑战，提出了一种部分梯度增强的多输出稀疏PCE（PGMSPCE）代理模型。受多元高斯过程的启发，通过结合多输出相关性和梯度信息，推导出了一种梯度增强的多输出稀疏PCE方法。推导了一种不动点迭代方案来估计最优超参数并诱导稀疏结构。此外，还开发了一种基于多输出导数敏感性指数的筛选策略，以评估输入变量对模型输出的影响。随后，选择与重要输入变量对应的部分梯度信息集来构建PGMSPCE，从而减少计算工作量。基准函数和工程实例验证了PGMSPCE的性能，这表明PGMSPCE在模型表示的效率和准确性之间进行了权衡。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013316?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[电力系统建设与运行中安全风险的人为风险耦合与智能解耦技术的有效性研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013791?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在电力系统建设和运行（PSC&amp;O）中，人为因素是事故的关键因素，经常与机器、环境和管理因素相结合，放大风险。为了应对这些挑战，必须利用与工业5.0相关的智能安全技术，从传统的人机系统过渡到以人为本的人机协作。本研究基于专家访谈和对2019年至2023年165起人员伤亡事故报告的分析，采用扎根理论在“人机环境管理”框架内系统地识别安全风险。采用N-K模型识别关键的人为因素-风险耦合模式，然后通过基于工作流的事故因果链分析对其进行检验，以详细说明人为因素相互作用和相应的技术需求。在此基础上，采用熵权和TOPSIS法对六种具有代表性的工业5.0智能安全技术的解耦效果进行了评估。结果表明，“人-管理”交互不仅是事故最常见的来源，而且涉及风险最高的子因素耦合。此外，多因素风险耦合通常比双因素耦合表现出更高的风险水平。在评估的技术中，智能检测和监测系统以及智能风险预警系统表现出最强的解耦性能，而智能控制技术的效果相对较差。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013791?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑风险传播影响的风电-光伏储能混合动力系统风险评估：基于复杂网络的MIC-MsWOA-CatBoost框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013717?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[风力光伏储能混合动力系统（WPSHPS）对全球能源转型至关重要，需要有效的风险评估来确保运行安全。本研究提出了一种新的风险评估框架，该框架整合了复杂网络、最大信息系数（MIC）、混合策略鲸鱼优化算法（MsWOA）和分类增强（CatBoost）模型。首先，构建一个复杂的风险因素网络，分析WPSHPS风险因素之间的传播影响，并通过PageRank算法确定因素权重。其次，采用MIC进行降维，选择MIC值超过0.6的风险因素作为模型输入。第三，MsWOA用于优化CatBoost模型的超参数，以提高预测性能。最后，该框架用真实的WPSHPS风险数据集进行了验证。对比实验表明，所提出的模型优于四个基线分类器，并且与三种群体智能算法相比表现出更优的收敛行为。结果表明，所提出的框架实现了高精度，在训练集和测试集上都超过了91%，证实了该框架作为WPSHPS风险评估和控制的可靠工具的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013717?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于GO方法和改进贝叶斯网络的闭环反馈系统可靠性分析新方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013730?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在工业工程领域，闭环反馈的利用在许多系统中都很普遍。当利用传统的可靠性方法来分析闭环反馈系统时，可能会出现逻辑回路或信号流回路等问题，导致计算不准确。为了解决这个问题，本文提出了一种新的可靠性分析方法。该方法采用GO方法建模，然后使用相应的映射规则将其转换为贝叶斯网络（BN）。创新性地将可靠性参数与转移熵（TE）理论相结合，创建了一个适用于数据稀缺场景的因果强度计算框架。这种方法的核心涉及准确量化循环中的因果强度，识别最薄弱的因果关系，并将其从静态逻辑依赖转化为动态时间关系。这种转换通过在特定时间范围内将静态回路网络分解为动态非循环网络，实现了可靠性的准确计算。一个特定形式的飞机燃料控制系统的案例研究可以说明所提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013730?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于观察-决策-行动模型的民航风险事件应急决策模式分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013766?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[航空紧急情况对飞行安全至关重要，但核心决策模式及其动态仍然没有得到实证研究。本研究利用大规模ASRS数据分析航空火灾场景中的决策模式及其与事件后果严重程度的关联。本研究整合了观察-决定-行动（ODA）决策模型，开发了一个数据驱动的框架，该框架结合了基于大语言模型（LLM）的深度语义提取、多级聚类和动态序列分析，系统地检查了300份ASRS火灾事件报告。这一多层次分析表明，应急决策特征与最终事件结果严重程度有很强的相关性。在要素层面，该研究确定了官方发展援助的核心决策要素，表明其功能重要性和协调性随着事件的严重程度而系统地变化。在模式层面，它揭示并描述了六种在操作上不同的官方发展援助决策模式，其使用频率与分类的严重程度密切相关。在动态层面，它表明决策过程通常从探索行为过渡到随后的收敛，这种收敛在高严重性事件结果中更为明显。总的来说，这些发现全面描述了航空应急决策模式如何与不同事件严重程度的情景相关联。本研究为高风险环境中的人类决策提供了实证理解，这对于优化飞行员培训和应急程序设计至关重要。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013766?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[供应链连锁故障的系统回顾与未来展望：建模与优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013493?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在级联故障的影响下，供应链网络中少数节点的故障会引发连锁反应，导致整个供应链系统受损甚至崩溃。级联故障已成为影响供应链稳定性和可靠性的关键瓶颈，引起了研究人员的广泛关注。为了更好地理解供应链级联故障的复杂机制，本文系统地回顾了当前的研究进展，涵盖了网络度量、故障触发因素、建模方法和优化策略。最后，本文强调了现有研究在网络耦合、模型真实性、恢复优化和风险预测方面的挑战，并提出了未来的研究方向，为缓解供应链中的级联故障提供了理论支持和决策指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013493?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[主震余震序列下高层混凝土结构的概率风险和恢复力评估：案例研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013742?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[余震加剧了结构破坏，提高了地震风险。现有的高层混凝土结构研究主要集中在主震上，忽视了余震的累积效应。本文提出了一种综合分析方法，用于评估遭受主震余震序列的高层混凝土结构的概率风险和恢复力。以一座高度超过400米的钢筋混凝土电视塔为例，基于Park-Ang损伤模型对其累积结构损伤进行了定量分析。利用Copula函数构建主震余震序列的联合地震危险面，系统地揭示了余震对结构风险的显著放大效应。此外，从多个维度进行了全面的弹性评估，包括功能损失和恢复时间。结果表明，与单独主震相比，主震余震序列下结构的地震风险显著增加，风险水平达到单独主震的2.0至3.5倍。尽管余震加剧了结构功能损失并显著延长了恢复期，但对比分析表明，该塔的主体结构具有很强的损伤容限和恢复能力。该案例研究强调了在高层混凝土结构的抗震设计和维护中充分考虑余震效应的必要性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013742?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于系统动力学的化工园区多米诺骨牌事故预防安全投资决策优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013778?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[化工园区的多米诺效应可能会导致严重的事故和巨大的经济损失。关于预防CIP多米诺骨牌效应的安全投资，传统方法在定量分析、动态控制和预测能力方面存在不足。基于蒙特卡洛模拟、G1改进熵权法和系统动力学（SD）理论，本研究提出了一种安全投资优化决策方法，以减轻CIP中的多米诺骨牌风险。此外，还计算了CIP多米诺骨牌事故可能造成的经济损失，以及安全投资和降低多米诺骨牌风险，为决策者提供了指导。结果表明，安全评估投资是降低多米诺骨牌风险的最重要因素，其次是应急管理、防护设备和安全培训投资。根据SD模拟获得的最佳比例提高安全投资，大大降低了CIP中的多米诺骨牌风险。此外，使用中国湖南省CIP的数据验证了该模型的可行性。所提出的优化决策模型可以动态预测各种投资策略下的结果，使管理者能够精确分配资源，有效预防或减轻多米诺骨牌风险。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013778?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DB-DDPG-ET：地铁站台上下车过程中人群安全的新型风险评估框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013559?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[地铁站台门口区域的乘客之间总是会发生动态互动，而用于监控拥堵的监控视频则存在盲点。乘客拥挤是最直接的指标，不足以准确捕捉由交织的乘客轨迹和方向冲突引起的非线性拥堵。为了量化上下车过程中的拥挤风险，本文提出了一种综合风险评估框架（DB-DDPG-ET），该框架将双分支DDPG算法与熵加权TOPSIS方法相结合。首先，开发了一个双分支DDPG模型来提取乘客在上下车过程中的运动特征。其次，引入了三个基于熵的指标——位置熵、速度熵和角度熵来量化拥挤无序。最后，采用熵加权TOPSIS方法将三个基于熵的指标综合成一个统一的综合熵驱动障碍指数（IEDDI），表示乘客的整体运动障碍。结果表明，IEDDI与传统密度度量之间的Spearman秩相关系数为0.8986（p=0.0149），表明它们之间存在显著的单调关系，并表明在识别潜在拥堵和异常行为方面具有更高的灵敏度和实用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013559?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[人工智能驱动的医学影像设备预测性维护：基于IoMT数据的深度学习框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013511?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学成像设备是现代诊断的重要工具，但其可靠性和操作安全性仍然是医疗机构的关键问题。传统的定期维护往往无法预测突然的异常，导致计划外停机、图像质量受损和辐射相关风险增加。虽然人工智能（AI）在临床诊断中显示出了希望，但它在成像系统的预测性维护（PdM）中的作用仍未得到充分探索。本研究提出了一种称为门控融合网络（GFN）的PdM框架，用于使用来自医疗物联网（IoMT）的实时传感器数据的计算机断层扫描（CT）设备。该框架有助于检测和预测两种关键的X射线管异常：过热和电弧。它集成了基于卷积神经网络（CNN）的去噪模块、结合双向长短期记忆（BiLSTM）和Transformer编码器的门控融合块以及分类头。2019年至2023年间，华西医院的CT设备收集了一个包含200多万次暴露的大规模数据集。GFN在20分钟窗口内预测过热的F1得分为0.958，在大约提前1到2天预测电弧的F1得分是0.632。这些发现突显了基于人工智能的物联网框架在降低运营风险和提高关键医疗设备可靠性方面的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013511?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[级联突发事件下弹性电力系统的增强电压稳定性评估和补救措施方案]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013535?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着现代电力系统日益互联和复杂，它们对连续突发事件的敏感性已成为一个关键的可靠性问题。传统的N-1可靠性标准评估单个组件故障下的系统安全性，不足以解决连续中断带来的复合风险。本研究提出了一种基于级联应急（N-1-1）标准的综合框架，用于评估系统对两个非同时发生的组件故障的弹性。在首次停电后，提出了一种结合发电机重新调度和最佳甩负荷的纠正策略，以降低连锁故障的风险。甩负荷方法采用发电机停运敏感系数（GOSF）来快速准确地估计发电机停运对线路流量的影响，从而在没有大量通信开销的情况下做出快速、分布式和物理接地的决策。为了增强电压稳定性评估，引入了改进的电压稳定性指数（IVSI），在量化系统在应力条件下接近电压崩溃的程度方面提供了更高的准确性。该框架在N-1和顺序N-1突发事件下在IEEE 39和118总线系统上进行了验证，表明所提出的IVSI有效地量化了级联漏洞并指导了纠正控制措施。仿真结果证实了电压稳定性、运行可靠性和整体系统弹性的显著改善，强调了所提出的方法在N-1-1情景下的预防性控制的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013535?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑地面风险和噪声缓解的城市空中交通飞行路径规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013754?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[电动垂直起降（eVTOL）技术的快速发展使城市空中交通（UAM）成为解决城市交通拥堵的有前景的解决方案。然而，由于公众对人口稠密地区的碰撞风险和噪音的担忧，可靠的eVTOL操作仍然具有挑战性。因此，设计高效、安全、低噪音的飞行路径至关重要。本文研究了考虑噪声和风险的UAM路径规划。我们提出了一个全面的地面风险评估模型和一个为低空eVTOL作战量身定制的噪声评估模型。除此之外，还开发了一个混合整数规划模型，以优化eVTOL路线的风险和噪声性能指标。为了解决这个问题，我们提出了一种两阶段路径规划方法，该方法首先采用量身定制的双向风险a*（BiRA*）算法来生成风险感知路径，然后采用噪声缓解路径优化（NMPR）算法来进一步减少噪声暴露。在合成和真实世界实例上的实验证明了我们的方法的准确性、效率和有效的风险噪声权衡。除了这些场景外，解决方案框架还可以扩展到处理时间约束和动态障碍，从而实现无冲突、低风险和低噪声的多eVTOL操作。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013754?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于双重可解释信念规则库的复杂系统健康状态评估方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013651?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂系统的健康评估是确保工程稳定运行的关键。其核心是为决策者提供可靠的评估依据。作为一种可解释的专家系统，信念规则库（BRB）在复杂系统的健康评估中得到了广泛的应用。然而，现有的研究主要集中在参数可解释性上，对结构可解释性的系统探索仍然不足，这在一定程度上限制了BRB模型在高风险领域的实用性和可靠性。本文提出了一种基于双重可解释性（DI-BRB）的BRB健康评估方法，以构建一个更可靠、可高度解释的BRB模型。首先，为了解决结构可解释性问题，提出了基于聚类集成和属性相关性的模型设计原则，以构建更清晰、更合理的模型结构。其次，引入了一种使用综合平衡度量的模型优化方法，以平衡建模精度和双重可解释性。最后，基于双重可解释性分析构建了DI-BRB健康评估模型。实验证明，DI-BRB在健康评估中具有较高的评估精度，并通过明确的结构和参数解释增强了工程决策的可信度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013651?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[智能设备嵌入式系统软硬件故障交互的耦合故障模式及影响分析方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013833?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[故障模式与影响分析（FMEA）是一种有效的风险预防和控制方法，已被广泛应用于各个领域，以识别潜在故障并提高系统可靠性。然而，传统的FMEA方法通常孤立地分析软件和硬件故障，因此很难充分识别或评估硬件-软件交互对系统安全的影响。为了解决这一局限性，本文提出了一种考虑硬件-软件故障耦合（HSFC-FMEA）的FMEA方法，重点研究了这种耦合对风险优先级（RPN）的影响。通过结合哈达玛积和基于幂指数的内积/外积映射，构建了故障模式耦合矩阵和计算模型，以计算耦合故障模式的RPN。此外，使用稀疏矩阵压缩，HSFC-FMEA方法可以扩展到具有嵌入式系统之外的集成硬件软件功能的大规模系统。对智能充气控制装置的案例研究证明了该方法的有效性。通过在严重性、发生率和可检测性方面结合软件和硬件故障模式之间的耦合效应，它为集成系统中的风险评估引入了一个新的维度，从而解决了孤立分析引起的耦合故障模式的监督问题。与经典方法的比较进一步证实了HSFC-FMEA的适应性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013833?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:48:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>