<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ScienceDirect出版物：可靠性工程与系统安全</title>
    <link>https://www.sciencedirect.com/journal/reliability-engineering-and-system-safety</link>
    <description>科学直接RSS</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:09:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[因果关系增强系统可靠性和安全性分析：概述]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013080?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[确保系统的可靠性和安全性对所有行业都至关重要，尤其是航空航天、核能、化工等关键行业，这些行业的故障可能会导致灾难性的后果。传统的基于因果关系的方法，如故障树分析（FTA）和因果贝叶斯网络，长期以来一直被采用，但在可扩展性和适应性方面存在局限性。最近，数据驱动的方法已经成为映射复杂和非线性关系的一种强大方式，但这些方法往往缺乏可解释性，并且在系统生命周期内发生的数据分布变化下难以保证准确性。本文系统地探讨了因果关系理论与系统可靠性和安全性的整合，以弥合传统技术与因果推理和推理的现代进步之间的差距。我们分析了三种关键方法：因果发现算法、因果引导模型和基于因果图的方法，涵盖了它们的理论基础和研究应用。文献综述强调，因果关系增强框架有助于更深入地了解系统行为，提高模型的鲁棒性、可推广性和透明度，同时减少虚假相关性。此外，跨尺度和不断发展的因果动力学等挑战促使人们进一步致力于因果关系增强的研究。通过将因果关系嵌入系统可靠性和安全性中，这项工作强调了其在推进系统预测性维护、风险评估和弹性设计方面的潜力，为值得信赖的可靠性和安全分析铺平了道路。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013080?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[余震序列下钢筋混凝土框架结构的时变震后恢复力评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013596?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[由于缺乏修复和重建时间，主震受损结构的性能会随着余震序列的发生而变化。本研究提出了一个框架，用于评估余震序列下结构的时变震后恢复力。在此框架下，开发了一个时变弹性函数来解释余震地震活动的时空变化和结构的损伤累积。这使得能够在主震后的每个时间点评估结构弹性，以捕捉其时变特征。基于恢复力函数，采用流行病型余震序列（ETAS）模型模拟时空余震地震活动。此外，还进行了状态相关余震易损性分析，以计算主震受损结构的损伤状态转变概率。为了说明所提出的框架，以中国地震试验场为研究区域，并使用两个典型的4层和8层钢筋混凝土框架作为案例结构。结果表明，与余震序列最大余震下的恢复力相比，余震序列会更显著地降低结构的恢复力。此外，更大的主震不仅会降低结构弹性，还会延长完成结构恢复过程所需的时间。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013596?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于罕见事件估计的多点贝叶斯主动学习线采样]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013353?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[尽管线采样（LS）与主动学习相结合，被公认为对罕见事件估计具有吸引力，但如何实现更高的计算效率仍然悬而未决。本文首次尝试从多点贝叶斯主动学习的角度铸造LS，其特点是以下三个关键贡献。（i）量化。从使用LS估计的故障概率的贝叶斯推理中，分析推导出了一个称为后验方差松弛上限（RUPV）的可证明度量，该度量量化了故障概率的最大可能认知不确定性。二减少。分析推导了一种称为后验方差缩减松弛上限（RUPVR）的多点前瞻学习函数，旨在选择一批K（≥1）个新样本，最大限度地降低RUPV。（三）最大化。通过逐步最大化RUPVR直接进行批量富集。此外，LS中嵌入的重要方向的更新和行处理过程都是定制的，以适应快速批量富集。研究了五个例子来测试所提出方法的性能，并与几种现有的可靠性方法进行了比较。结果表明，该方法能够以所需的精度和更高的效率评估小故障概率。最后，阐明了所提出方法的局限性、适用性和未来方向。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013353?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[自适应区块链任务分片，实现可靠的V2X事件管理]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501347X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶汽车和智能交通系统（ITS）正在成为现实，需要安全可靠的事故管理。区块链已成为确保数据完整性和可追溯性的有前景的解决方案。然而，将区块链集成到V2X系统中会带来实时处理系统可靠性的挑战，因为路边单元（RSU）必须同时支持对延迟敏感的服务和资源密集型共识协议。这些并发需求有可能使RSU过载并损害系统可靠性，特别是在安全关键场景中。本文提出了一种用于区块链集成V2X事件管理的任务分片机制。我们的方法全面地将区块链操作和V2X服务分片，利用软件定义的RSU（SD RSU）将资源分配给不同的服务分片。由于RSU处理具有不同紧急程度的任务的不同数据处理负载，我们引入了一种QoS驱动的角色分配算法，该算法考虑了波动的工作负载和特定于服务的延迟约束，同时考虑了实际的部署考虑。使用现有的RSU部署、现实世界的V2X事件数据和城市规模的模拟来验证所提出的框架。结果显示，处理效率显著提高，延迟减少，负载下运行可靠。这些发现证实了该方法在提高大规模智能交通系统部署的安全性和弹性方面的实际潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501347X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑人为错误影响的飞机维修计划优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013638?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[飞机维护对于确保飞机安全和飞行计划可靠性至关重要。之前的研究表明，超过50%的事故是由维护活动中的人为错误造成的。航空公司和学者已逐渐开始识别与人为因素相关的实际和潜在危害，但这些研究很难直接考虑现实飞机维修调度优化问题中的人为错误影响。在这项研究中，我们引入了一种量化维修相关人为错误对运营成本影响的方法，并将这种影响纳入飞机维修调度决策框架。因此，我们提出了一种考虑人为错误影响的飞机维修调度模型。由于人为错误影响量化带来的非线性挑战，我们开发了一种高效的数学方法。基于真实航班时刻表的计算实验表明，人为错误对运营成本有重大影响（即在测试实例中增加了约16%的总成本），我们提出的模型可以获得可靠的飞机维护计划，不易受到人为错误的影响。此外，结果支持了我们提出的数学方法的效率。这项研究表明，航空公司管理者在安排维护任务时应该考虑人为错误的影响。我们为跨行业的人为错误影响和维护调度优化的整合提供了参考。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013638?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[工业过程系统中数据驱动的故障检测与诊断：系统回顾与展望]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013584?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[工业过程系统因其复杂性和高风险性，在发生故障时可能会造成灾难性事故，导致人员伤亡、环境污染和经济损失。在工业4.0时代，智能生产的快速发展使数据驱动的故障检测和诊断（FDD）成为确保代表性系统安全性和可靠性的关键手段，特别是在化工、石化和能源行业，其中田纳西州伊士曼工艺（TEP）、连续搅拌釜式反应器（CSTR）和克兰菲尔德多相流设施等基准平台是实际应用的典范。本文首次使用系统评价和荟萃分析（PRISMA）方法对工业过程中数据驱动的FDD研究进行了系统评价，该方法侧重于过程故障诊断、预测、预测性维护和状态监测的核心目标。通过结构化的方法识别、评估和分析筛选文献，本文深入了解了从数据基准测试到建模和诊断的完整流程。进一步强调了大型语言模型（LLM）、多源数字孪生（DT）和可解释人工智能（XAI）技术在复杂故障模式识别中的应用，为智能工业背景下提高系统安全性和可持续性提供了实践指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013584?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多级自适应风险控制：协同维护终止优化与在线参数学习]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013377?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在任务执行过程中，降级系统的灾难性功能中断通常会带来严重的安全影响和重大损失，因此需要迅速采取风险缓解策略。因此，在完善的退化评估后制定不同的风险干预水平至关重要。本研究建立了异构降级系统日常维护和任务终止决策的协同自适应优化问题。采用贝叶斯学习方法，利用等距采样数据连续更新未知的退化率;利用这些更新构成了一种自适应的多级风险控制策略，该策略采用与年龄状态相关的阈值，在（a）操作继续、（b）以严重程度相关的成本部分恢复退化的日常维护或（c）立即终止任务进行大修之间进行选择。为了最小化包括维护支出、任务失败惩罚和终止损失在内的总费用，我们确定了多级控制策略最优性的几个关键发现，表明该策略可以表示为相对于退化进程的单调阈值策略。在舰载相控阵雷达驱动器上的实施证实了该框架的操作可行性，并在风险损失预防和任务成功促进方面显示出比传统策略更大的优势。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013377?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[工艺和仪表空气供应设施易受火山灰影响]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013547?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[除火山活动的其他后果外，最近的事件证实，火山灰造成的危害在距离排放点的相关距离也有潜在影响。火山灰的沉降可能会影响工业现场的几个公用事业和服务，可能会导致Natech事件，并产生相关的终点后果，例如运营失败、业务中断和环境污染。本研究主要关注工艺和仪表进气公用工程系统对火山灰的脆弱性。基于对灰分特性的深入表征，开发了一个详细的模型，以在不同条件下提供准确的堵塞时间估计。还提出了一种代理模型，可以使用有限的一组输入参数进行实时评估，支持应急管理中的预防性规划和实时决策。开发了一个量身定制的风险矩阵，以提供因火山灰积聚而导致的关键公用事业的特定情景脆弱性排名。还开发了一种新的定量方法来评估过滤器堵塞造成的风险，以支持对矩阵筛选确定的漏洞和关键情景的管理。对测试案例的分析证实了这种新方法在支持风险管理和抵御火山灾害方面的价值，旨在缓解运营中断和/或更严重的过程安全事故。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013547?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于连通性的桥梁网络抗震设计策略，通过控制单个桥梁之间的脆弱性相关性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013602?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[桥梁网络的地震连通性对震后救援和重建至关重要，它受到桥梁之间脆弱性相关性的强烈影响，这在很大程度上归因于它们相似的动态特性。之前的研究仅评估了这种相关性的影响，而没有解决其控制问题。本研究提出了一种基于连通性的抗震设计策略，该策略调整设计参数，分别增强和减少相同和不同路径上的脆弱性相关性，同时确保桥梁在设计地震作用下的安全性。建立了一种设计方法，该方法涉及识别网络信息，推导关于桥梁设计参数和特定场地地震条件的脆弱性和相关性模型，并使用这些模型设计网络内的桥梁。该方法在包括带有隔震支座的桥梁的假设网络上进行了演示。结果表明，脆弱性相关性主要源于与动态特性相关的需求，对连通性的影响大于对桥梁性能的影响。桥梁的脆弱性和相关性受到地震输入角度和承载参数的影响，可以通过根据相应的模型改变后者来控制。与侧重于降低脆弱性的网络设计相比，所提出的策略有效地实现了更高的连接可靠性和更低的桥梁改进成本。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013602?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于图神经网络和注意力迁移学习的地铁系统震后功能快速预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013456?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[本研究提出了FuncGNN，这是一种旨在预测地铁系统震后功能的图神经网络（GNN）。FuncGNN在北京地铁的泛化验证数据集上实现了0.997的R 2，证明了其在地震场景中的鲁棒泛化能力。此外，引入了一种新的分层门查询注意力（HGQA）机制并将其集成到FuncGNN中，开发了一种注意力增强的迁移学习GNN（AETL FuncGNN）。HGQA通过静态门控和动态查询自适应地融合跨域图级特征，显著提高了跨域可转移性。当将预测从北京地铁转移到四个不同网络规模的地铁系统时，在仅使用目标地铁系统的500个功能标记样本进行微调后，与没有注意机制的直接零样本转移和少热点转移相比，AETL-FuncGNN的均方误差分别平均降低了71%和26%。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013456?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于部分可观测马尔可夫决策过程的异构退化组件再分配维护]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013122?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[我们考虑一种设备，其具有分布在不同空间位置的多个相同组件，这些组件承受不同的空间应力，因此表现出不同的退化率，例如热成型加热系统中的加热砖。将这些组件重新分配作为维护策略可能有助于提高设备可靠性并降低维护成本。考虑到异构加热瓦片，我们提出了一种基于部分可观测马尔可夫决策过程（POMDP）的动态维护策略，该策略通过整合组件重新分配机制和设备健康的概率推理来优化维护决策。建立了一个包含状态转换、动作空间和成本函数的POMDP模型来构建决策框架。理论分析揭示了最优策略的结构特性，并通过值迭代算法优化了维护决策。实验结果表明，该策略利用基于POMDP的概率状态推理和长期成本优化，实现了即时维护需求和长期系统成本之间的平衡，从而降低了整体运营成本并延长了设备寿命。与传统方法相比，它实现了维护成本的节约，证实了其在工业环境中的实际适用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013122?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[模型表示的部分梯度增强多输出稀疏多项式混沌展开方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013316?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[多项式混沌展开（PCE）作为一种常用的替代模型来近似计算模型。提高代理模型性能的两种典型策略涉及整合不同的输出和模型梯度。然而，将这两种类型的信息合并到PCE方法中在计算工作方面提出了重大挑战。为了应对这一挑战，提出了一种部分梯度增强的多输出稀疏PCE（PGMSPCE）代理模型。受多元高斯过程的启发，通过结合多输出相关性和梯度信息，推导出了一种梯度增强的多输出稀疏PCE方法。推导了一种不动点迭代方案来估计最优超参数并诱导稀疏结构。此外，还开发了一种基于多输出导数敏感性指数的筛选策略，以评估输入变量对模型输出的影响。随后，选择与重要输入变量对应的部分梯度信息集来构建PGMSPCE，从而减少计算工作量。基准函数和工程实例验证了PGMSPCE的性能，这表明PGMSPCE在模型表示的效率和准确性之间进行了权衡。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013316?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[电力系统建设与运行中安全风险的人为风险耦合与智能解耦技术的有效性研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013791?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在电力系统建设和运行（PSC&amp;O）中，人为因素是事故的关键因素，经常与机器、环境和管理因素相结合，放大风险。为了应对这些挑战，必须利用与工业5.0相关的智能安全技术，从传统的人机系统过渡到以人为本的人机协作。本研究基于专家访谈和对2019年至2023年165起人员伤亡事故报告的分析，采用扎根理论在“人机环境管理”框架内系统地识别安全风险。采用N-K模型识别关键的人为因素-风险耦合模式，然后通过基于工作流的事故因果链分析对其进行检验，以详细说明人为因素相互作用和相应的技术需求。在此基础上，采用熵权和TOPSIS法对六种具有代表性的工业5.0智能安全技术的解耦效果进行了评估。结果表明，“人-管理”交互不仅是事故最常见的来源，而且涉及风险最高的子因素耦合。此外，多因素风险耦合通常比双因素耦合表现出更高的风险水平。在评估的技术中，智能检测和监测系统以及智能风险预警系统表现出最强的解耦性能，而智能控制技术的效果相对较差。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013791?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑风险传播影响的风电-光伏储能混合动力系统风险评估：基于复杂网络的MIC-MsWOA-CatBoost框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013717?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[风力光伏储能混合动力系统（WPSHPS）对全球能源转型至关重要，需要有效的风险评估来确保运行安全。本研究提出了一种新的风险评估框架，该框架整合了复杂网络、最大信息系数（MIC）、混合策略鲸鱼优化算法（MsWOA）和分类增强（CatBoost）模型。首先，构建一个复杂的风险因素网络，分析WPSHPS风险因素之间的传播影响，并通过PageRank算法确定因素权重。其次，采用MIC进行降维，选择MIC值超过0.6的风险因素作为模型输入。第三，MsWOA用于优化CatBoost模型的超参数，以提高预测性能。最后，该框架用真实的WPSHPS风险数据集进行了验证。对比实验表明，所提出的模型优于四个基线分类器，并且与三种群体智能算法相比表现出更优的收敛行为。结果表明，所提出的框架实现了高精度，在训练集和测试集上都超过了91%，证实了该框架作为WPSHPS风险评估和控制的可靠工具的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013717?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于GO方法和改进贝叶斯网络的闭环反馈系统可靠性分析新方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013730?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在工业工程领域，闭环反馈的利用在许多系统中都很普遍。当利用传统的可靠性方法来分析闭环反馈系统时，可能会出现逻辑回路或信号流回路等问题，导致计算不准确。为了解决这个问题，本文提出了一种新的可靠性分析方法。该方法采用GO方法建模，然后使用相应的映射规则将其转换为贝叶斯网络（BN）。创新性地将可靠性参数与转移熵（TE）理论相结合，创建了一个适用于数据稀缺场景的因果强度计算框架。这种方法的核心涉及准确量化循环中的因果强度，识别最薄弱的因果关系，并将其从静态逻辑依赖转化为动态时间关系。这种转换通过在特定时间范围内将静态回路网络分解为动态非循环网络，实现了可靠性的准确计算。一个特定形式的飞机燃料控制系统的案例研究可以说明所提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013730?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于观察-决策-行动模型的民航风险事件应急决策模式分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013766?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[航空紧急情况对飞行安全至关重要，但核心决策模式及其动态仍然没有得到实证研究。本研究利用大规模ASRS数据分析航空火灾场景中的决策模式及其与事件后果严重程度的关联。本研究整合了观察-决定-行动（ODA）决策模型，开发了一个数据驱动的框架，该框架结合了基于大语言模型（LLM）的深度语义提取、多级聚类和动态序列分析，系统地检查了300份ASRS火灾事件报告。这一多层次分析表明，应急决策特征与最终事件结果严重程度有很强的相关性。在要素层面，该研究确定了官方发展援助的核心决策要素，表明其功能重要性和协调性随着事件的严重程度而系统地变化。在模式层面，它揭示并描述了六种在操作上不同的官方发展援助决策模式，其使用频率与分类的严重程度密切相关。在动态层面，它表明决策过程通常从探索行为过渡到随后的收敛，这种收敛在高严重性事件结果中更为明显。总的来说，这些发现全面描述了航空应急决策模式如何与不同事件严重程度的情景相关联。本研究为高风险环境中的人类决策提供了实证理解，这对于优化飞行员培训和应急程序设计至关重要。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013766?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[供应链连锁故障的系统回顾与未来展望：建模与优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013493?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[在级联故障的影响下，供应链网络中少数节点的故障会引发连锁反应，导致整个供应链系统受损甚至崩溃。级联故障已成为影响供应链稳定性和可靠性的关键瓶颈，引起了研究人员的广泛关注。为了更好地理解供应链级联故障的复杂机制，本文系统地回顾了当前的研究进展，涵盖了网络度量、故障触发因素、建模方法和优化策略。最后，本文强调了现有研究在网络耦合、模型真实性、恢复优化和风险预测方面的挑战，并提出了未来的研究方向，为缓解供应链中的级联故障提供了理论支持和决策指导。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013493?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[主震余震序列下高层混凝土结构的概率风险和恢复力评估：案例研究]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013742?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[余震加剧了结构破坏，提高了地震风险。现有的高层混凝土结构研究主要集中在主震上，忽视了余震的累积效应。本文提出了一种综合分析方法，用于评估遭受主震余震序列的高层混凝土结构的概率风险和恢复力。以一座高度超过400米的钢筋混凝土电视塔为例，基于Park-Ang损伤模型对其累积结构损伤进行了定量分析。利用Copula函数构建主震余震序列的联合地震危险面，系统地揭示了余震对结构风险的显著放大效应。此外，从多个维度进行了全面的弹性评估，包括功能损失和恢复时间。结果表明，与单独主震相比，主震余震序列下结构的地震风险显著增加，风险水平达到单独主震的2.0至3.5倍。尽管余震加剧了结构功能损失并显著延长了恢复期，但对比分析表明，该塔的主体结构具有很强的损伤容限和恢复能力。该案例研究强调了在高层混凝土结构的抗震设计和维护中充分考虑余震效应的必要性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013742?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于系统动力学的化工园区多米诺骨牌事故预防安全投资决策优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013778?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[化工园区的多米诺效应可能会导致严重的事故和巨大的经济损失。关于预防CIP多米诺骨牌效应的安全投资，传统方法在定量分析、动态控制和预测能力方面存在不足。基于蒙特卡洛模拟、G1改进熵权法和系统动力学（SD）理论，本研究提出了一种安全投资优化决策方法，以减轻CIP中的多米诺骨牌风险。此外，还计算了CIP多米诺骨牌事故可能造成的经济损失，以及安全投资和降低多米诺骨牌风险，为决策者提供了指导。结果表明，安全评估投资是降低多米诺骨牌风险的最重要因素，其次是应急管理、防护设备和安全培训投资。根据SD模拟获得的最佳比例提高安全投资，大大降低了CIP中的多米诺骨牌风险。此外，使用中国湖南省CIP的数据验证了该模型的可行性。所提出的优化决策模型可以动态预测各种投资策略下的结果，使管理者能够精确分配资源，有效预防或减轻多米诺骨牌风险。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013778?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[DB-DDPG-ET：地铁站台上下车过程中人群安全的新型风险评估框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013559?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[地铁站台门口区域的乘客之间总是会发生动态互动，而用于监控拥堵的监控视频则存在盲点。乘客拥挤是最直接的指标，不足以准确捕捉由交织的乘客轨迹和方向冲突引起的非线性拥堵。为了量化上下车过程中的拥挤风险，本文提出了一种综合风险评估框架（DB-DDPG-ET），该框架将双分支DDPG算法与熵加权TOPSIS方法相结合。首先，开发了一个双分支DDPG模型来提取乘客在上下车过程中的运动特征。其次，引入了三个基于熵的指标——位置熵、速度熵和角度熵来量化拥挤无序。最后，采用熵加权TOPSIS方法将三个基于熵的指标综合成一个统一的综合熵驱动障碍指数（IEDDI），表示乘客的整体运动障碍。结果表明，IEDDI与传统密度度量之间的Spearman秩相关系数为0.8986（p=0.0149），表明它们之间存在显著的单调关系，并表明在识别潜在拥堵和异常行为方面具有更高的灵敏度和实用性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013559?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[人工智能驱动的医学影像设备预测性维护：基于IoMT数据的深度学习框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013511?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[医学成像设备是现代诊断的重要工具，但其可靠性和操作安全性仍然是医疗机构的关键问题。传统的定期维护往往无法预测突然的异常，导致计划外停机、图像质量受损和辐射相关风险增加。虽然人工智能（AI）在临床诊断中显示出了希望，但它在成像系统的预测性维护（PdM）中的作用仍未得到充分探索。本研究提出了一种称为门控融合网络（GFN）的PdM框架，用于使用来自医疗物联网（IoMT）的实时传感器数据的计算机断层扫描（CT）设备。该框架有助于检测和预测两种关键的X射线管异常：过热和电弧。它集成了基于卷积神经网络（CNN）的去噪模块、结合双向长短期记忆（BiLSTM）和Transformer编码器的门控融合块以及分类头。2019年至2023年间，华西医院的CT设备收集了一个包含200多万次暴露的大规模数据集。GFN在20分钟窗口内预测过热的F1得分为0.958，在大约提前1到2天预测电弧的F1得分是0.632。这些发现突显了基于人工智能的物联网框架在降低运营风险和提高关键医疗设备可靠性方面的潜力。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013511?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[级联突发事件下弹性电力系统的增强电压稳定性评估和补救措施方案]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013535?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[随着现代电力系统日益互联和复杂，它们对连续突发事件的敏感性已成为一个关键的可靠性问题。传统的N-1可靠性标准评估单个组件故障下的系统安全性，不足以解决连续中断带来的复合风险。本研究提出了一种基于级联应急（N-1-1）标准的综合框架，用于评估系统对两个非同时发生的组件故障的弹性。在首次停电后，提出了一种结合发电机重新调度和最佳甩负荷的纠正策略，以降低连锁故障的风险。甩负荷方法采用发电机停运敏感系数（GOSF）来快速准确地估计发电机停运对线路流量的影响，从而在没有大量通信开销的情况下做出快速、分布式和物理接地的决策。为了增强电压稳定性评估，引入了改进的电压稳定性指数（IVSI），在量化系统在应力条件下接近电压崩溃的程度方面提供了更高的准确性。该框架在N-1和顺序N-1突发事件下在IEEE 39和118总线系统上进行了验证，表明所提出的IVSI有效地量化了级联漏洞并指导了纠正控制措施。仿真结果证实了电压稳定性、运行可靠性和整体系统弹性的显著改善，强调了所提出的方法在N-1-1情景下的预防性控制的有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013535?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑地面风险和噪声缓解的城市空中交通飞行路径规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013754?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[电动垂直起降（eVTOL）技术的快速发展使城市空中交通（UAM）成为解决城市交通拥堵的有前景的解决方案。然而，由于公众对人口稠密地区的碰撞风险和噪音的担忧，可靠的eVTOL操作仍然具有挑战性。因此，设计高效、安全、低噪音的飞行路径至关重要。本文研究了考虑噪声和风险的UAM路径规划。我们提出了一个全面的地面风险评估模型和一个为低空eVTOL作战量身定制的噪声评估模型。除此之外，还开发了一个混合整数规划模型，以优化eVTOL路线的风险和噪声性能指标。为了解决这个问题，我们提出了一种两阶段路径规划方法，该方法首先采用量身定制的双向风险a*（BiRA*）算法来生成风险感知路径，然后采用噪声缓解路径优化（NMPR）算法来进一步减少噪声暴露。在合成和真实世界实例上的实验证明了我们的方法的准确性、效率和有效的风险噪声权衡。除了这些场景外，解决方案框架还可以扩展到处理时间约束和动态障碍，从而实现无冲突、低风险和低噪声的多eVTOL操作。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013754?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于双重可解释信念规则库的复杂系统健康状态评估方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013651?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[复杂系统的健康评估是确保工程稳定运行的关键。其核心是为决策者提供可靠的评估依据。作为一种可解释的专家系统，信念规则库（BRB）在复杂系统的健康评估中得到了广泛的应用。然而，现有的研究主要集中在参数可解释性上，对结构可解释性的系统探索仍然不足，这在一定程度上限制了BRB模型在高风险领域的实用性和可靠性。本文提出了一种基于双重可解释性（DI-BRB）的BRB健康评估方法，以构建一个更可靠、可高度解释的BRB模型。首先，为了解决结构可解释性问题，提出了基于聚类集成和属性相关性的模型设计原则，以构建更清晰、更合理的模型结构。其次，引入了一种使用综合平衡度量的模型优化方法，以平衡建模精度和双重可解释性。最后，基于双重可解释性分析构建了DI-BRB健康评估模型。实验证明，DI-BRB在健康评估中具有较高的评估精度，并通过明确的结构和参数解释增强了工程决策的可信度。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013651?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[智能设备嵌入式系统软硬件故障交互的耦合故障模式及影响分析方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013833?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[故障模式与影响分析（FMEA）是一种有效的风险预防和控制方法，已被广泛应用于各个领域，以识别潜在故障并提高系统可靠性。然而，传统的FMEA方法通常孤立地分析软件和硬件故障，因此很难充分识别或评估硬件-软件交互对系统安全的影响。为了解决这一局限性，本文提出了一种考虑硬件-软件故障耦合（HSFC-FMEA）的FMEA方法，重点研究了这种耦合对风险优先级（RPN）的影响。通过结合哈达玛积和基于幂指数的内积/外积映射，构建了故障模式耦合矩阵和计算模型，以计算耦合故障模式的RPN。此外，使用稀疏矩阵压缩，HSFC-FMEA方法可以扩展到具有嵌入式系统之外的集成硬件软件功能的大规模系统。对智能充气控制装置的案例研究证明了该方法的有效性。通过在严重性、发生率和可检测性方面结合软件和硬件故障模式之间的耦合效应，它为集成系统中的风险评估引入了一个新的维度，从而解决了孤立分析引起的耦合故障模式的监督问题。与经典方法的比较进一步证实了HSFC-FMEA的适应性和有效性。]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013833?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[时间-顶点机器学习在时间图信号中优化传感器放置：在结构健康监测中的应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013523?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：Keivan Faghih Niresi，Jun Qing，Mengjie赵，Olga Fink]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013523?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[航次段对海上事故的影响：航行因素和事故原因分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000049?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：吴一恒、李欢欢、焦杭、陈忠硕、墨菲、杨再立]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000049?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[船体板在非均匀和非稳态腐蚀下的极限强度评估]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013614?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：A.Kakaie，Y.Garbatov，C.Guedes Soares]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013614?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于高斯自适应重置观测器的异常检测：一种预测性维护的熵方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501381X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：高石根、曾思民、陶文、王宏伟]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501381X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[在风险规避下，基于预期效用的两状态恶化模型维护计划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013687?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：Niyazi Onur Bakır，Salih Tekin，Büşra Keleş]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013687?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于异构连接和自动化车辆排控制模型中不确定性量化和可靠性验证的增强元建模策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013821?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：Ramón Gutiérrez Moizant、Fernando Viadero Monasterio、Maria Jesus Lopez Boada、Beatriz Lopez Boada]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013821?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[不确定协同攻击下网络物理电力系统的三级网络安全风险评估模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000050?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：孔祥星、陆志刚、丁世星、张江勇、郭小强、张江峰]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000050?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于不同动态操作条件下直接甲醇燃料电池预测的多模型集成及其可移植性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501378X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：张大成、董洁、王伟、Christophe Bérenguer、赵]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501378X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[加强涉及有毒气体释放的室内紧急情况的路线规划框架：模型和应用]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000128?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：朱正亮，盖文梅，陈伟旺]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000128?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[考虑特征值灵敏度分析法的冗余度平面机械臂时变周期轨迹精度可靠性分析]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000104?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：于陆川、沈王其飞、黄申泉]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000104?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[在线混合监测增强单架飞机寿命预测的数字孪生进化机制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013808?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：袁申芳、孟宜兴、陈健、任元强、吴钱江]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013808?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[系统安全中的复杂性建模：D<sup>2</sup>T<sup>方法论的推广]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013390?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：Silvia Tolo，John Andrews]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013390?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[冲击环境下由保护装置支持的多状态子系统平衡系统的最优重新分配策略]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000013?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：王晓月、王景轩、西安赵、王思琪、王琳琳]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000013?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[面向可靠性的配电系统校正维护人员优化部署模型：基于benders分解的随机动态规划]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000025?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：Seyede Ome Kolsoom Hosseini、Mohammad Rastegar、Mehrdad Ebrahimi]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000025?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于退化建模的具有矩匹配估计的通用多元gamma过程]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501350X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：吴昕、黄婷婷、刘洁]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202501350X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于协作域自适应的双向时域卷积网络用于滚动轴承跨工况、跨设备剩余寿命预测]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000098?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：邓飞跃，郝汝江，杨绍浦，罗伯孙，金沙]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000098?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[地震诱发流式滑坡下不同时期设计公路桥梁地震易损性评估的多危险性考虑]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000116?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：努曼·艾贾兹、贾亚迪普塔·戈什]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000116?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基于可靠性的可重用分阶段任务系统维修优化]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000037?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：李向宇、王浩晨、何力、熊晓燕、杨再利、黄洪忠、迈克尔·比尔、王]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000037?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[用于预测具有多保真度数据的时间和空间相关结构系统预期寿命的主动学习多保真度克里格模型]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000086?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：詹宏友、刘辉、肖宁聪]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000086?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[概率风场下大跨度桥梁的极端抖振响应：环境轮廓与蛮力蒙特卡罗方法]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000153?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：刘子航、方根申、林赵、葛耀军、Nikolaos Nikitas、Enrico Zio]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000153?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用城域总线双层网络测量城市医疗服务可用性对极端干扰的弹性]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013663?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：郝柴、孙铁山]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013663?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[使用GO-FLOW方法用降阶模型量化共因故障]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600013X?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：蒋传龙、李凤军、王明、杨军]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S095183202600013X?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[通过解耦多概率密度进化方法实现混合随机和认知不确定性传播的统一框架]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013705?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：可靠性工程与系统安全，第270卷作者：罗毅、吕梦泽、布罗吉、蒂勒、弗拉古利斯、比尔]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013705?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[D2R：探索网络结构鲁棒性增强潜力的距离度量]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013729?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：陈亮、杨楼、王林、陈冠荣]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832025013729?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[极端降水条件下城市系统性风险核心原因的识别与控制]]></title>
      <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000268?dgcid=rss_sd_all</link>
      <description><![CDATA[出版日期：2026年6月来源：《可靠性工程与系统安全》第270卷作者：于磊、陆山、蒋晓军]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0951832026000268?dgcid=rss_sd_all</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:44:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>